<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Leviticus 25</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Leviticus 25</title><milestone unit="page" n="135v"/><milestone unit="line" n="4"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ף ף ף</foreign><milestone unit="line" n="5"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פרשת בהר סיני</foreign><milestone unit="line" n="6"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כה וידבר ה אל משה בהר סיני לאמר ׃</foreign></l><milestone unit="line" n="7"/><l n="1">Da sözledi H Mošege tavynda Synajnyn ajtadoɣac.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">דבר</foreign><milestone unit="line" n="8"/>Sözlegin uvullaryna Jisraʾelnin da ajtqyn alarɣa ki kelseniz<milestone unit="line" n="9"/>ol jerge ki men beremen sizge da šabat tutsun ol jer šabat bujruɣu-<milestone unit="line" n="10"/>na köre H-nyn.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שש </foreign>Alty jyllar cacqyn tizinni da alty jyllar<milestone unit="line" n="11"/>butaɣyn osol borlalyɣynny da ystyrɣyn osol bitisin anyn.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובשנה</foreign><milestone unit="line" n="12"/>Da ol jedinci jylda šabat šabaton bolsun jerge šabat H-ɣa tizinni<milestone unit="line" n="13"/>cacmaɣyn da borlalyɣynny butamaɣyn.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את </foreign>Osol ezinden bitkenin<milestone unit="line" n="14"/>oraɣynnyn ormaɣyn da osol tozulɣan borlalarynny ystyrmaɣyn jyly šabaton-<milestone unit="line" n="15"/>nun bolsun jerge.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיתה </foreign>Da bolsun šabaty ol jernin sizge jemge<milestone unit="line" n="16"/>sana da quluna da qaravasyna da jalcyna da ocaryna ol tirilivci-<milestone unit="line" n="17"/>lerge birgene senin.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולבהמתן </foreign>Da tuvaryna senin da kijikke ki<milestone unit="line" n="18"/>jerinde senin bolsun bar bitisi anyn asamaqqa.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וספרת </foreign>Da sanaɣyn<milestone unit="line" n="19"/>ezine jedi šabatlaryn jyllarnyn jedi jyllar jedi keretler da bolurlar<milestone unit="line" n="20"/>sana künleri jedi šabatlarynyn ol jyllarnyn qyrq toɣuz jyl.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והעברת </foreign><milestone unit="line" n="21"/>Da asyrɣyn birgisin qycqyrmaqnyn ol jedinci ajda onuncu<milestone unit="line" n="22"/>küninde ajnyn ol bosatlyqlar künde asyrynyz birgi bar jerinizde.</l><milestone unit="line" n="23"/><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וקרשתם </foreign>Da aziz etiniz osol jylyn ol enlinci jylnyn da<milestone unit="line" n="24"/>caɣyrynyz azatlyq jerde bar olturuvcularyna anyn joveldi ol bolsun<milestone unit="line" n="25"/>sizge da qajtynyz kisi tutuvluɣuna da kisi uruvuna qajtynyz.</l><milestone unit="line" n="26"/><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">יובל </foreign>Joveldi ol jyly ol enlinci jylnyn bolsun sizge cacmanyz<milestone unit="line" n="27"/>any ormanyz osol ezinden bitkenlerin anyn any ystyrmanyz osol<milestone unit="page" n="136r"/><milestone unit="line" n="1"/>tozulɣan borlalaryn anyn.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki joveldi ol aziz bolsun<milestone unit="line" n="2"/>ol tizden asanyz osol bitisin anyn.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בשנת </foreign>Jylynda ol jovelnin<milestone unit="line" n="3"/>ol uspu qajtynyz kisi tutuvluɣuna.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכי </foreign>Da ki satsanyz<milestone unit="line" n="4"/>satmaq dostuna jemese satynalsan qolundan dostunnun munajtmanyz<milestone unit="line" n="5"/>kisi osol qaryndasyn özünün.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">במספר </foreign>Sany byla jyllarnyn ol<milestone unit="line" n="6"/>jovelden sortun satynalɣyn osol dostundan sany byla jyllarynyn bitis-<milestone unit="line" n="7"/>lernin satsyn sana.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לפ </foreign>Köpligine köre ol jyllarnyn arttyrɣyn<milestone unit="line" n="8"/>satynalmaɣyn anyn da azlyɣyna köre ol jyllarnyn az etkin satynalmaɣyn<milestone unit="line" n="9"/>anyn ki sanyn bitislernin ol satady sana.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולא </foreign>Da munajtmanyz kisi<milestone unit="line" n="10"/>osol dostun da qorqqun tenrinden ki menmen H tenriniz siznin.</l><milestone unit="line" n="11"/><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ועשיתם </foreign>Da qylynyz osol resimlerimni da osol terelerimni<milestone unit="line" n="12"/>saqlanyz da qylynyz alarny da olturusiz ol jer istine eminlik<milestone unit="line" n="13"/>byla.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתנה </foreign>Da berir ol jer jemisin da asarsiz tojɣunca da<milestone unit="line" n="14"/>olturusiz eminlik byla anyn istine.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכי </foreign>Da ki ajtsanyz ne<milestone unit="line" n="15"/>asarbiz ol jedinci jylda muna cacmasaq da ystyrmasaq osol<milestone unit="line" n="16"/>bitisimizni.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וצויתי </foreign>Da symarlarmen osol alɣysymny sizge ol<milestone unit="line" n="17"/>altyncy jylda da bittirir osol ol bitisni ic ol jyllarɣa ki<milestone unit="line" n="18"/>alardylar šemita da jovel da ol icinci jyl ki anda cacarlar jovelden<milestone unit="line" n="19"/>sortun.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וזרעתם </foreign>Da cacarsiz osol ol segizinci jylda ki oldu ol<milestone unit="line" n="20"/>jyl ki šemitadan sortun da asarsiz ol bitisten qartny ol toɣuzun-<milestone unit="line" n="21"/>cu jylɣadejin kelgince bitisi anyn asarsiz qartny.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והארץ </foreign>Da ol<milestone unit="line" n="22"/>satylmasyn ovellikke ki menimdi ol jer ki ɣaripler da ocarlar<milestone unit="line" n="23"/>sizsiz birgeme.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובכל </foreign>Da bar jerinde tutuvluɣunuznun juluv<milestone unit="line" n="24"/>beriniz jerge.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki jarlylansa qaryndasyn senin da satsa<milestone unit="line" n="25"/>tutuvluɣundan da kelsin juvuɣu anyn ol juvuq anar da julusun osol<milestone unit="line" n="26"/>satuvun qaryndasynyn.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואיש </foreign>Da kisi ki bolmasa anar ezinki da<milestone unit="line" n="27"/>jetse ḥaly qolunun da tapsa jetkiligice julunmaɣynyn.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וחשב </foreign>Da<milestone unit="page" n="136v"/><milestone unit="line" n="1"/>ḥaseblesin osol jyllaryn satuvunun da qajtarsyn osol ol artadoɣanny<milestone unit="line" n="2"/>kisige ki satty anar da qajtsyn tutuvluɣuna.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger<milestone unit="line" n="3"/>jetmese ḥaly qolunun jetkiligice qajtarmaqnyn anyn da bolsun satuvu<milestone unit="line" n="4"/>anyn qolunda ol satynaluvcunun any jylynadejin ol jovelnin da cyqsyn jovel-<milestone unit="line" n="5"/>de da qajtsyn tutuvluɣuna.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואיש </foreign>Da kisi ki satsa olturus<milestone unit="line" n="6"/>iv qalaly saharda da bolsun julunmaɣy anyn tigengince jyly satmaɣynyn<milestone unit="line" n="7"/>jylɣadejin bolsun zamany julunmaɣynyn.</l><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger julunmasa tolɣun-<milestone unit="line" n="8"/>ca anar tigel jyl da tursun ol iv ki saharda ki anar qala ovellik-<milestone unit="line" n="9"/>ke satynaluvcuɣa any dorlary sajyn cyqmasty jovelde da.</l><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכתי </foreign><milestone unit="line" n="10"/>Da ivleri ol salaly saharlarnyn ki joḥtu alarɣa qala civre tizi<milestone unit="line" n="11"/>kibik ol jernin saɣyslansyn julunmaq bolsun anar da jovelde cyqsyn.</l><milestone unit="line" n="12"/><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וערי </foreign>Da saharlary ol levililernin ivleri saharlarynyn tutuvluqlarynyn<milestone unit="line" n="13"/>emirlik julunmaq bolsun levil<supplied reason="lost">i</supplied>lerge<ref target="#fn1" type="noteAnchor"/>.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואשר </foreign>Da ki julusa ol<milestone unit="line" n="14"/>levililerden da cyqsyn satmaɣy ivnin da sahary tutuvluɣunun jovelde<milestone unit="line" n="15"/>ki ivleri saharlarynyn ol levililernin oldu tutuvluqlary alarnyn orta-<milestone unit="line" n="16"/>synda uvullarynyn Jisraʾelnin.</l><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושדה </foreign>Da tizi sirivinin saharlarynyn<milestone unit="line" n="17"/>satylmasyn ki emirlik tutuvluqtu ol alarɣa.</l><l n="35"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכי </foreign>Da ki<milestone unit="line" n="18"/>jarlylansa qaryndasyn senin da tajsa qolu anyn birgene senin da kiplegin<milestone unit="line" n="19"/>any ɣaripnide jemese ocarnyda da tiri bolsun birgene senin.</l><l n="36"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אל</foreign><milestone unit="line" n="20"/>Almaɣyn birgesinden anyn aslam da fajda da qorqun tenrinden da<milestone unit="line" n="21"/>tiri bolsun qaryndasyn birgene senin.</l><l n="37"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את </foreign>Osol kimisinni bermegin<milestone unit="line" n="22"/>anar aslamɣa da fajdaɣa bermegin jeminni.</l><l n="38"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אני </foreign>Menmen H tenri-<milestone unit="line" n="23"/>niz siznin ki cyɣardym sizni jerinden Micrinin berme sizge osol<milestone unit="line" n="24"/>jerin Kenaʿannyn bolma sizge tenrige.</l><l n="39"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכי </foreign>Da ki jarlylansa<milestone unit="line" n="25"/>qaryndasyn senin birgene senin da satylsa sana qulluq etmegin anyn<milestone unit="line" n="26"/>byla qulluɣun qulnun.</l><l n="40"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כשכיר </foreign>Jalcy kibik ocar kibik bolsun<milestone unit="line" n="27"/>birgene senin jylynadejin ol jovelnin qulluq etsin birgene senin.</l><milestone unit="page" n="137r"/><milestone unit="line" n="1"/><l n="41"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויצא </foreign>Da cyqsyn birgenden senin ol da uvullary anyn birgesine<milestone unit="line" n="2"/>anyn da qajtsyn uruvuna da tutuvluɣuna atalarynyn qajtsyn.</l><milestone unit="line" n="3"/><l n="42"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki qullarymdylar alar ki cyɣardym alarny jerinden Micrinin satyl-<milestone unit="line" n="4"/>masynlar satylmaɣyn qulnun.</l><l n="43"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לא </foreign>Erklenmegin anda ḥokimlik byla<milestone unit="line" n="5"/>da qorqqun tenrinden.</l><l n="44"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ועבדך </foreign>Da qulun da qaravasyn senin ki bolsalar<milestone unit="line" n="6"/>sana ol ḥanlyqlardan ki civrelerinizde alardan satynalynyz qul da qaravas.</l><milestone unit="line" n="7"/><l n="45"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וגם </foreign>Da daɣyn uvullaryndan ol ocarlarnyn ol tirilivcilernin birgeniz-<milestone unit="line" n="8"/>ge alardan satynalynyz da uruvlaryndan alarnyn ki birgenizge ki tuv-<milestone unit="line" n="9"/>durdular jerinizde da bolsunlar sizge tutuvluqqa.</l><l n="46"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והתנחלתם </foreign><milestone unit="line" n="10"/>Da ilis beriniz alarny uvullarynyzɣa ezinizden sortun meresleme<milestone unit="line" n="11"/>tutuvluq dunjaɣadejin alar byla qulluq etiniz vale qaryndaslarynyzda<milestone unit="line" n="12"/>uvullarynda Jisraʾelnin kisi qaryndasynda erklenmesin anda ḥokim-<milestone unit="line" n="13"/>lik byla.</l><l n="47"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכי </foreign>Da ki jetse ḥaly qolunun ɣaripnin da ocarnyn<milestone unit="line" n="14"/>birgene da jarlylansa qaryndasyn senin birgesine anyn da satylsa<milestone unit="line" n="15"/>ɣaripge ocarɣa birgene senin jemese dinsizge uruvuna ɣarip-<milestone unit="line" n="16"/>nin.</l><l n="48"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אחרי </foreign>Satylɣanyndan sortun julunmaq bolsun anar birisi qaryndas-<milestone unit="line" n="17"/>laryndan julusun any.</l><l n="49"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">או </foreign>Jemese dedesi anyn jemese uvlu-<milestone unit="line" n="18"/>dedesinin julusun any jemese juvuɣundan gufunun uruvundan julusun<milestone unit="line" n="19"/>any jemese jetse ḥaly qolunun da julunsa.</l><l n="50"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וחשב </foreign>Da ḥaseblensin<milestone unit="line" n="20"/>satynaluvcusu byla jylyndan satylmaɣynyn anar jylynadejin ol jovelnin da<milestone unit="line" n="21"/>bolsun kimisi satmaɣynyn sany byla jyllarnyn künleri kibik jalcynyn bolsun<milestone unit="line" n="22"/>birgesine anyn.</l><l n="51"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אם </foreign>Eger hanuz köp bolsa jyllar jovelgedejin<milestone unit="line" n="23"/>alarɣa köre qajtarsyn juluvun ezinin kimisinden satynalmaɣynyn.</l><milestone unit="line" n="24"/><l n="52"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger az qaldyrylsa jyllarda jylynadejin ol jovelnin da ḥaseb-<milestone unit="line" n="25"/>lesin anar jyllaryna köre qajtarsyn osol julunmaɣyn özünin.</l><l n="53"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כשכיר</foreign><milestone unit="line" n="26"/>Jelci kibik har bir jylda bolsun birgesine anyn erklenmesin anda<milestone unit="line" n="27"/>ḥokimlik byla közlerince senin.</l><l n="54"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger julunmasa bular<milestone unit="page" n="137v"/><milestone unit="line" n="1"/>byla da cyqsyn jylynda ol jovelnin ol da uvullary anyn birgesine<milestone unit="line" n="2"/>anyn.</l><l n="55"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki manady uvullary Jisraʾelnin qullar qullarymdylar alar<milestone unit="line" n="3"/>ki cyɣardym alarny jerinden Micrinin menmen H tenriniz siznin.</l></ab></div></div><div type="apparatus"><listApp><app><note xml:id="fn1" type="footnote">Written as <emph>levilelerge</emph>; a scribal error.</note></app></listApp></div></body></text></TEI>
