<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Deuteronomy 11</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Deuteronomy 11</title><milestone unit="page" n="200v"/><milestone unit="line" n="21"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">יא </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואהבת </foreign>Da sivgin osol H tenrinni da<milestone unit="line" n="22"/>saqlaɣyn saqlavun anyn da resimlerin anyn da terelerin anyn da micvalaryn<milestone unit="line" n="23"/>anyn bar ol künlerni.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וידעתם </foreign>Da biliniz bigin ki tivil uvullarynyz<milestone unit="line" n="24"/>byla sözlejmen ki bilmejdiler da ki körmediler osol tyjuvun H tenriniz-<milestone unit="line" n="25"/>nin osol ulluluɣun anyn osol qudratyn anyn ol küclü da quvatyn<milestone unit="line" n="26"/>anyn ol sunulɣan.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da osol belgilerin anyn da osol islerin<milestone unit="line" n="27"/>anyn ki qyldy ortasynda Micrinin parʿoɣa bijine Micrinin da bar<milestone unit="page" n="201r"/><milestone unit="line" n="1"/>jerine anyn.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואשר </foreign>Da neni ki qyldy cerivine Micrinin atlaryna anyn<milestone unit="line" n="2"/>da markavyna anyn ki izdirdi osol suvlaryn Jam Sufnun izleri<milestone unit="line" n="3"/>istine alarnyn quvɣanlarynda siznin artyna da tašetti H alarny<milestone unit="line" n="4"/>ol uspu küngedejin.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואשר </foreign>Da neni ki qyldy szige midbarda kelge-<milestone unit="line" n="5"/>ninizgedejin ol orunɣadejin ol uspu.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואשר </foreign>Da neni ki qyldy Datan-<milestone unit="line" n="6"/>ɣa da Aviramɣa uvullaryna Eliʾavnyn uvlunun Reʾuvennin ki acty ol<milestone unit="line" n="7"/>jer osol avzun da juttu alarny da osol ivlerin alarnyn da osol<milestone unit="line" n="8"/>catyrlaryn alarnyn da osol bar ol ḥalqny ki erklerinde alarnyn orta-<milestone unit="line" n="9"/>synda bar Jisraʾelnin.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ancaq sizge sözlejmen ki közleriniz<milestone unit="line" n="10"/>siznin ol körivciler osol bar isin H-nyn ol ullu ki qyldy.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושמרתם</foreign><milestone unit="line" n="11"/>da saqlanyz osol bar ol micvany ol uspu ki men bujuramen sana bigin anyn<milestone unit="line" n="12"/>ücün kicejgejsiz da kelgejsiz da mereslegejsiz osol ol jerni ki siz<milestone unit="line" n="13"/>asasiz ary meresleme any.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולמען </foreign>Da anyn ücün uzartqajsiz<milestone unit="line" n="14"/>künler ol jer istine ki ant etti H atalarynyzɣa berme alarɣa<milestone unit="line" n="15"/>da urluqlaryna alarnyn jer aqtyradoɣan sit da bal.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki ol jer<milestone unit="line" n="16"/>ki sen kelesen ary meresleme any tivildi jeri kibik Micrinin ol ki cyqty-<milestone unit="line" n="17"/>nyz andan ki cacsyjdyn osol urluɣunnu da suɣartyredin tasyjdoɣac<milestone unit="line" n="18"/>suv ajaqlaryn byla baɣyn kibik ol jesilliknin.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והארץ </foreign>Da ol jer ki siz<milestone unit="line" n="19"/>asasiz ary meresleme any jer tavly da enisli jamɣurundan ol köklernin<milestone unit="line" n="20"/>icedi suvlar.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ארץ </foreign>Jer ki H tenrin senin izlejdi any hašɣaḥasy byla<milestone unit="line" n="21"/>hammese ʿenajatlary H tenrinnin anda baslyɣyndan ol jylnyn da sofu-<milestone unit="line" n="22"/>nadejin ol jylny.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיה </foreign>Da bolɣaj eger tynlama tynlasanyz micva-<milestone unit="line" n="23"/>larymny ki men bujuramen sizge bigin sivme osol H tenrinizni da<milestone unit="line" n="24"/>qulluq etme anar bar jüreginiz byla da bar ʒanynyz byla.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי</foreign><milestone unit="line" n="25"/>Da berimen jamɣurun jeriniznin kerekli vaḥtynda tizdegi jamɣur da<milestone unit="line" n="26"/>jazdaɣy jamɣur da ystyryrsen birtiginni da serbetinni da sajynny.</l><milestone unit="line" n="27"/><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da berimen keget tizinde tuvaryna senin da asarsen da tojarsen.</l><milestone unit="page" n="201v"/><milestone unit="line" n="1"/><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">השמרו </foreign>Saqlanynyz ezinizge maɣat jeldenir jüreginiz siznin da qajrylysiz da<milestone unit="line" n="2"/>qulluq etersiz ezge tenrilerge da basurusiz alarɣa.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וחרה </foreign>Da<milestone unit="line" n="3"/>qabunur acuvu H-nyn sizde da bekler osol ol köklerni da bolmasty<milestone unit="line" n="4"/>jamɣur da ol jer bermesti osol bitisin ezinin da taspolursiz tezce<milestone unit="line" n="5"/>ol jer istinden ol jaḥsy ki H beredi sizge.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושמתם </foreign>Da qojunuz<milestone unit="line" n="6"/>osol sözlerimni bularny esinizge da ʒanynyzɣa da qyjasa bavlanyz<milestone unit="line" n="7"/>alarny belgige qollarynyz istine da bolsunlar hammese baqmaqqa<milestone unit="line" n="8"/>közleriniz arasyna ki esinizde tutqajsiz alarny.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולמדתם </foreign>Da<milestone unit="line" n="9"/>ivretiniz alarny osol uvullarynyzɣa sözleme alarny olturɣanynda<milestone unit="line" n="10"/>ivinde da jirigeninde jolda da jatqanyndan burun da turɣanyndan<milestone unit="line" n="11"/>sortun.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכתבתם </foreign>Da qyjasa jazɣyn alarny esikleri istine ivinnin<milestone unit="line" n="12"/>da qabaqlarynda ki tutqajsen alarny esinde cyqqanynda joluna da<milestone unit="line" n="13"/>kelgeninde jolundan.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">למען </foreign>Anyn ücün artqajlar künleriniz siznin da<milestone unit="line" n="14"/>künleri uvullarynyznyn ol jer istine ki ant etti H atalarynyzɣa<milestone unit="line" n="15"/>berme alarɣa künleri kibik ol köklernin ol jer istine.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki<milestone unit="line" n="16"/>eger saqlama saqlasanyz osol bar ol micvany ol uspu ki men bujuramen<milestone unit="line" n="17"/>sizge qylma any sivme osol H tenrinizni jirime bar jollary byla anyn<milestone unit="line" n="18"/>da jabusma qulluɣuna anyn.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והוריש </foreign>Da taš etir H osol bar ol<milestone unit="line" n="19"/>ḥanlyqlarny ol uspularny alnynyzdan siznin da mereslersiz ḥanlyqlarny<milestone unit="line" n="20"/>ulluraqlarny da küclireklerni sizden.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כל </foreign>Bar ol orun ki bassa tabany<milestone unit="line" n="21"/>ajaɣynyznyn anda sizge bolur baslap ol midbardan da ol Levanondan ol ezenden<milestone unit="line" n="22"/>ezeninden Peratnyn da ol maʿaravdaɣy tengizgedejin bolur ceginiz siznin.</l><milestone unit="line" n="23"/><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לא </foreign>Turalmasty kiside alnynyzda siznin qobuvunuznu da qorquvunuznu<milestone unit="line" n="24"/>berir H tenriniz siznin izleri istine bar ol jernin ki bassanyz anda<milestone unit="line" n="25"/>ki necik sözledi sizge.<milestone unit="line" n="26"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ס ס ס</foreign><milestone unit="line" n="27"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פרשת ראה אנכי</foreign><milestone unit="page" n="202r"/><milestone unit="line" n="1"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ראה אנכי נותן לפניכם היום ברכה וקללה</foreign></l><milestone unit="line" n="2"/><l n="26">Körgin e Jisraʾel men beremen alnynyzda siznin bigin alɣysny da<milestone unit="line" n="3"/>qarɣysny.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את </foreign>Osol ol alɣysny ki tynlasanyz micva-<milestone unit="line" n="4"/>laryna H tenriniznin ki men bujuramen sizge bigin.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והקללה </foreign>Da ol<milestone unit="line" n="5"/>qarɣysny eger tynlamasanyz micvalaryna H tenriniznin da kedergi<milestone unit="line" n="6"/>ketseniz ol joldan ki men bujuramen sizge bigin barma ezge tenriler<milestone unit="line" n="7"/>artyna ki bilmejsiz.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיה </foreign>Da bolɣaj ki keltirse seni H tenrin<milestone unit="line" n="8"/>senin ol jerge ki sen kelsen ary meresleme any da bergin osol ol<milestone unit="line" n="9"/>alɣysny tavy istine Gerizimnin da osol ol qarɣysny tavy istine<milestone unit="line" n="10"/>ʿEvalnyn.</l><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">הלא </foreign>Muna ol tavlar kecivinde ol Jardennin jolu artyna<milestone unit="line" n="11"/>enivinin ol qujasnyn jerinde ol Kenaʿanynyn ol olturuvcu jylɣalyqta<milestone unit="line" n="12"/>utrusuna ol Gilgalnyn janynda tiz jerlerinin Morenin.</l><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki siz<milestone unit="line" n="13"/>asasiz osol ol Jardenni kelme meresleme osol ol jerni ki H tenri-<milestone unit="line" n="14"/>niz siznin beredi sizge da meresleseniz any da oltursanyz anda.</l><milestone unit="line" n="15"/><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושמרתם </foreign>Da saqlanyz qylma osol bar ol resimlerni da osol ol tere-<milestone unit="line" n="16"/>lerni ki men beremen alnynyzda siznin bigin.</l></ab></div></div></body></text></TEI>
