<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Leviticus 16</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Leviticus 16</title><milestone unit="page" n="125r"/><milestone unit="line" n="22"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ף ף ף</foreign><milestone unit="line" n="23"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">מות אחרי פרשת</foreign><milestone unit="line" n="24"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">טז ידבר ה אל משה אחרי מות שני בני אהרן</foreign></l><milestone unit="line" n="25"/><l n="1">da sözledi H Mošege elip sortun eki uvullary Aharon-<milestone unit="line" n="26"/>nun juvuɣanlarynda alnyna H-nyn da eldiler.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר</foreign><milestone unit="page" n="125v"/><milestone unit="line" n="1"/>Da ajtty H Mošege sözlegin Aharonɣa qaryndasyna da kelmesin<milestone unit="line" n="2"/>har vaḥt ol qodeške ickirtin paroḫetke alnyna ol kapporet-<milestone unit="line" n="3"/>nin ki ol aron isne da elmesin ki bulut byla asqara<milestone unit="line" n="4"/>bolunur šekinam menim ol kaforet istine.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בזאת </foreign>Bunluq<milestone unit="line" n="5"/>byla kelsin Aharon ol qodeške tana byla balasy byla syɣyrnyn ḥatat-<milestone unit="line" n="6"/>qa da qocqar ʿolaɣa.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כתנת </foreign>Aziz aq kelmek kijsin da aq<milestone unit="line" n="7"/>miknesajimler bolsunlar gufu istine da aq avnet byla bajlansyn<milestone unit="line" n="8"/>da aq calma byla calmansyn aziz upraqlardylar alar da juvsun<milestone unit="line" n="9"/>suvlar byla osol gufun da kijsin alarny.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ומאת </foreign>Da osol ʒymatyn-<milestone unit="line" n="10"/>dan uvullarynyn Jisraʾelnin alsyn eki ulaqlaryn eckilernin ḥatatqa<milestone unit="line" n="11"/>da bir qocqar ʿolaɣa.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והקריב </foreign>Da juvutsun Aharon osol tanasyn<milestone unit="line" n="12"/>ol ḥatatnyn ki ezinin da bosatlyq qolsun ezi ücün da eli<milestone unit="line" n="13"/>ücün ivinin.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולקח </foreign>Da alsyn osol eki ol ulaqlarny da<milestone unit="line" n="14"/>turɣuzsun alarny alnynda H-nyn esiginde ʾohel moʿednin.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתן</foreign><milestone unit="line" n="15"/>Da bersin Aharon eki ol ulaqlar istine ɣorallar bir ɣoral H-ɣa<milestone unit="line" n="16"/>da bir ɣoral ʿazazelge.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והקריב </foreign>Da juvutsun Aharon osol ol ulaq-<milestone unit="line" n="17"/>ny ki mindi anyn istine ol ɣoral šemine H-nyn da qylsyn any<milestone unit="line" n="18"/>ḥatat.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והשעיר </foreign>Da ol ulaq ki mindi anyn istine ol ɣoral<milestone unit="line" n="19"/>ʿazaʾelge turguzulsun tirilej alnynda H-nyn bosatlyq qolma anyn<milestone unit="line" n="20"/>istine ijme any ʿazaʾelge ol midbarɣa.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והקריב </foreign>Da<milestone unit="line" n="21"/>juvutsun Aharon osol tanasyn ol ḥatatnyn ki özünin da bosatlyq<milestone unit="line" n="22"/>qolsun özü ücün da eli ücün ivinin da sojsun osol tanasyn<milestone unit="line" n="23"/>ol ḥatatnyn ki özünün.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולקח </foreign>Da alsyn tolu ol macmarny<milestone unit="line" n="24"/>kömirlerin otnun ol mizbeaḥ istinden alnyndan H-nyn da tolu<milestone unit="line" n="25"/>qos uvuclaryn titsisin otjamlarnyn uvaq jancqanny da kijirsin<milestone unit="line" n="26"/>ickirtin paroḫetke.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתן </foreign>Da bersin osol ol titsini ol<milestone unit="line" n="27"/>ot istine alnynda H-nyn da qaplasyn bulutu ol titsinin osol<milestone unit="page" n="126r"/><milestone unit="line" n="1"/>ol kapporetni ki ol sarajat istine da elmesin.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולקח </foreign>Da<milestone unit="line" n="2"/>alsyn qanyndan ol tananyn da birksin barmaɣy byla izleri istine<milestone unit="line" n="3"/>ol kaporetnin mizraḥ sartyn  da alnynda ol kaporetnin birksin jedi<milestone unit="line" n="4"/>keretler ol qandan barmaɣy byla.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושחט </foreign>Da sojsun osol ulaɣyn<milestone unit="line" n="5"/>ol ḥatatnyn ki ulusnun da kijirsin osol qanyn anyn ickirtin<milestone unit="line" n="6"/>paroḫetke da qylsyn qanyna anyn ki necik qyldy qanyna ol tananyn<milestone unit="line" n="7"/>da birksin any ol kaporet istine da alnynda ol kaporetnin.</l><milestone unit="line" n="8"/><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכפר </foreign>Da bosatlyq qolsun ol qodeš ücün murdarlyqlaryndan uvul-<milestone unit="line" n="9"/>larynyn Jisraʾelnin da tanmaqlaryndan alarnyn bar jazyqlary sajyn da alaj<milestone unit="line" n="10"/>qylsyn ʾohel moʿedge ol toḥtavcu birgelerine alarnyn ortasynda<milestone unit="line" n="11"/>murdarlyqlarynyn.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכל </foreign>Da hec adam bolmasyn ʾohel moʿedde kelge-<milestone unit="line" n="12"/>ninde bosatlyq qolma qodešte cyqqanynadejin da bosatlyq qolsun<milestone unit="line" n="13"/>ezi ücün da eli ücün ivinin da bar qahaly ücün Jisraʾelnin</l><milestone unit="line" n="14"/><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויצא </foreign>Da cyqsyn ol altyn mizbeaḥqa ki alnynda H-nyn da bosatlyq<milestone unit="line" n="15"/>qolsun anyn ücün da alsyn qanyndan ol tananyn da qanyndan ol<milestone unit="line" n="16"/>ulaqnyn da bersin mivizleri istine ol mizbeaḥnyn civre.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והזה</foreign><milestone unit="line" n="17"/>Da birksin anyn istine ol qandan barmaɣy byla jedi keretler da<milestone unit="line" n="18"/>aruv etsin any da aziz etsin any murdarlyqlaryndan uvullarynyn<milestone unit="line" n="19"/>Jisraʾelnin.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכלה </foreign>Da tigellesin bosatlyq qolmaqtan osol ol qodeš<milestone unit="line" n="20"/>ücün da osol ʾohel moʿed ücün da osol ol mizbeaḥ ücün<milestone unit="line" n="21"/>da juvutsun osol ol ulaqny ol tiri.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וסמך </foreign>Da sunsun Aharon<milestone unit="line" n="22"/>osol eki qollaryn basy istine ol ulaqnyn ol tiri da mode<milestone unit="line" n="23"/>bolsun anyn istine osol bar gineḥlerin uvullarynyn Jisraʾelnin da<milestone unit="line" n="24"/>osol bar tanmaqlaryn alarnyn bar jazyqlary sajyn da bersin alarny basy<milestone unit="line" n="25"/>istine ol ulaqnyn da ijdirsin qolu asyra belgili kisinin ol<milestone unit="line" n="26"/>midbarɣa.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונשא </foreign>Da eltsin ol ulaq özü istine osol bar<milestone unit="line" n="27"/>gineḥlerin alarnyn pusta jerge da ijsin osol ol ulaqny midbarda.</l><milestone unit="page" n="126v"/><milestone unit="line" n="1"/><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובא </foreign>Da kelsin Aharon ʾohel moʿedge da cessin osol ol aq<milestone unit="line" n="2"/>upraqlarny ki kijdi kelgeninde ol qodeške da toḥtatsyn alarny<milestone unit="line" n="3"/>anda.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ורחץ </foreign>Da juvsun osol gufun suvlar byla aziz orunda<milestone unit="line" n="4"/>da kijsin osol upraqlaryn da cyqsyn da qylsyn osol ʿolasyn<milestone unit="line" n="5"/>özünin da osol ʿolasyn ol ulusnun da bosatlyq qolsun ezi<milestone unit="line" n="6"/>ücün da ol ulus ücün.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da osol javyn ol ḥatat-<milestone unit="line" n="7"/>nyn titetsin ol mizbeaḥta.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והמשלח </foreign>Da ol ijivcü osol ol<milestone unit="line" n="8"/>ulaqny ʿazaʾzelge juvsun upraqlaryn da juvsun osol gufun suvlar<milestone unit="line" n="9"/>byla da andan sortun alaj kelsin ol avulɣa.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da osol<milestone unit="line" n="10"/>tanasyn ol ḥatatnyn da osol ulaɣyn ol ḥatatnyn ki keltirildi<milestone unit="line" n="11"/>osol qanlary alarnyn bosatlyq qolma qodešte cyɣarsyn tysqartyn<milestone unit="line" n="12"/>avulɣa da kivdirsinler otta osol terilerin alarnyn da<milestone unit="line" n="13"/>osol etlerin alarnyn da osol jerenciliklerin alarnyn.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והשרף </foreign>Da<milestone unit="line" n="14"/>os kivdirivcü alarny juvsun upraqlaryn da juvsun osol gufun<milestone unit="line" n="15"/>suvlar byla da andan sortun alaj kelsin ol avulɣa.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיתה </foreign>Da<milestone unit="line" n="16"/>bolsun sizge emirlik resimge ol jedinci ajda onuncu künün-<milestone unit="line" n="17"/>de ajnyn oruc byla qyjnanyz osol ʒanlarynyzny da hec ic<milestone unit="line" n="18"/>qylmanyz ol jarly da ol ɣarip ol tirilivcü ortanyzda siznin.</l><milestone unit="line" n="19"/><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki ol uspu künde bosatlyq qolar siznin ücün arytma<milestone unit="line" n="20"/>sizni bar jazyqlarynyzdan alnynda H-nyn arynyrsiz.</l><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שבת </foreign>Šabat<milestone unit="line" n="21"/>šabatondu ol sizge da oruc byla qyjnanyz osol ʒanlarynyzny<milestone unit="line" n="22"/>emirlik resim.</l><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכפר </foreign>Da bosatlyq qolsun ol kohen ki jaqsa any<milestone unit="line" n="23"/>ol ʒymat kohen gadol bolma da ki toltursa osol qolun kohenlik<milestone unit="line" n="24"/>etme atasy ornuna da kijsin osol ol aq upraqlarny ol aziz<milestone unit="line" n="25"/>upraqlarny.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכפר </foreign>Da bosatlyq qolsun osol ol aziz mikdaš<milestone unit="line" n="26"/>ücün da osol ʾohel moʿed ücün da osol ol mizbeaḥ ücün<milestone unit="line" n="27"/>bosatlyq qolsun da ol kohenler ücün da barda ulusu ücün ol<milestone unit="page" n="127r"/><milestone unit="line" n="1"/>qahalnyn bosatlyq qolsun.</l><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיתה </foreign>Da bolsun bu sizge emirlik<milestone unit="line" n="2"/>resimge bosatlyq qolma uvullary ücün Jisraʾelnin bar jazyqlaryn-<milestone unit="line" n="3"/>dan alarnyn bir keret jylda da qyldy ki necik bujurdu H Mošege</l></ab></div></div></body></text></TEI>
