<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Exodus 34</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Exodus 34</title><milestone unit="line" n="16"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לד׳ </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty<milestone unit="line" n="17"/>H Mošege jonɣun ezine eki tasly luḥotlar burunɣulrny kibik<milestone unit="line" n="18"/>da jazarmen ol luɣotlar isitne osol ol sözlerni ki ediler<milestone unit="line" n="19"/>ol burunɣu luḥotlar istine ki syndyrdyn.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיה </foreign>Da bolɣun<milestone unit="line" n="20"/>hadir ertenbylaɣa da mingin ertenbylada tavyna Sinajnyn da<milestone unit="line" n="21"/>turɣun alnymda anda basy istine ol tavnyn.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואיש </foreign>Da kiside<milestone unit="line" n="22"/>minmesin birgene senin da daɣyn kiside körinmesin bar ol tavda<milestone unit="line" n="23"/>daɣyn ol qojnu da ol syɣyrny kitmesinler utrusuna ol tavnyn<milestone unit="line" n="24"/>ol.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויפסל </foreign>Da jondu Moše eki tasly luḥotlar burunɣular<milestone unit="line" n="25"/>kibik da künlej turdu Moše ertenbylada da mindi tavyna Sinaj-<milestone unit="line" n="26"/>nyn ki necik bujurdu H anar da aldy qoluna eki tasly luḥotlat.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וירר</foreign><milestone unit="line" n="27"/>Da endi šeḫinasy H-nyn bulut byla da turdu birgesine<milestone unit="page" n="97r"/><milestone unit="line" n="1"/>anyn da caɣyrdy aty byla H-nyn.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויעבור </foreign>Da asty šeḫinasy<milestone unit="line" n="2"/>H-nyn alnynda anyn da caɣyrdy Adonaj Adonaj küclü Tenri raḥmetlevcü<milestone unit="line" n="3"/>da ḥajifsinivncü uzaq acuvlu da köp savaɣatly da körti.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">נוצר</foreign><milestone unit="line" n="4"/>Abravcu savaɣatny minde dorlarɣa bosatuvcu gineḥni da tanmaqny<milestone unit="line" n="5"/>da jazyqny da kini etedi qajtuvcularny jazyqly islerden da kini<milestone unit="line" n="6"/>etmejdi kimleri ki qajtmajdylar anar tešuva byla saɣynuvcu gineḥin<milestone unit="line" n="7"/>atalarnyn jaman ulanlar istine da ulanlary istine ulanlarnyn<milestone unit="line" n="8"/>icinci dorɣadejin da dertinci dorɣadejin.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וימהר </foreign>Da ʒaḥtlady<milestone unit="line" n="9"/>Moše da ijildi jerge da barurdu.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty eger<milestone unit="line" n="10"/>endi taptym ese sirinlik ʿejnaj atlarynda senin e H barsyn endi<milestone unit="line" n="11"/>šeḫinasy H-nyn ortamyzda biznin ḥotej ulus qaty enselidi ese<milestone unit="line" n="12"/>ol da bosatqyn gineḥlerimizni da jazyqlarymyzny da iliske alɣyn<milestone unit="line" n="13"/>bizni.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty muna men kesemen sert qarsysyna bar<milestone unit="line" n="14"/>ulusunnun qylarmen tamašalyqlar ki jaratylmadylar bar ol jerde<milestone unit="line" n="15"/>da bar ol ḥanlyqlarda da körer <addSpan spanTo="#add001"/>bar<anchor xml:id="add001"/> ol ulus ki sen toḥtajsen ortasyn-<milestone unit="line" n="16"/>da anyn osol isin H-nyn ki qorquncludu ol ki men qylamen birgene<milestone unit="line" n="17"/>senin.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שמר </foreign>Saqlaɣyn özüne osol neni ki men bujuramen sana bigin<milestone unit="line" n="18"/>muna men sirermen alnyndan senin osol ol Emorini da ol Kenaʿanini<milestone unit="line" n="19"/>da ol Ḥitini da ol Perizini da ol Ḥivini da ol Javusini.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">השמר</foreign><milestone unit="line" n="20"/>Saqlanɣyn özüne maɣat kesersen sert olturuvcusuna ol jernin ki<milestone unit="line" n="21"/>sen kelesen anyn isitne toḥtama maɣat bolur tuzaqqa ortanda senin.</l><milestone unit="line" n="22"/><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ancaq osol mizbeaḥlaryn alarnyn jancynyz da osol macevalaryn<milestone unit="line" n="23"/>alarnyn syndyrynyz da osol ašeralaryn anyn kesiniz.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki basurmaɣyn<milestone unit="line" n="24"/>ezge tenrige ki H kinilevcü aty anyn kinilevci Tenridi ol.</l><milestone unit="line" n="25"/><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פן </foreign>Maɣat kesersen sert olturuvcusuna ol jernin da azarlar<milestone unit="line" n="26"/>abaqlary artyna ezlerinin da debeḥa eterler abaqlaryna ezlerinin<milestone unit="line" n="27"/>da caɣyryr seni da asarsen debeḥasyndan anyn.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולקחת </foreign>Da alysen<milestone unit="page" n="97v"/><milestone unit="line" n="1"/>qyzlaryndan anyn uvullaryna ezinnin da azarlar qyzlary anyn abaqlary<milestone unit="line" n="2"/>artyna ezilerinin da azdyryrlar osol uvullarynny senin abaqlary<milestone unit="line" n="3"/>artyna ezlerinin.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אלהי </foreign>Qujma abaqlary qylmaɣyn ezine.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את</foreign><milestone unit="line" n="4"/>Osol ḥyʒyn ol maccalarnyn saqlaɣyn jedi künler asaɣyn macalar ki<milestone unit="line" n="5"/>bujurdum sana vaɣdasyna ol basqusqan ajnyn ki ol basqusqan ajda<milestone unit="line" n="6"/>cyqtyn Micriden.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כל </foreign>Bar acylmaɣyn qursaqnyn manady da bar erken-<milestone unit="line" n="7"/>lerin tuvarynnyn aziz etkin acylmaɣyn egiznin da qojnun.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ופטר</foreign><milestone unit="line" n="8"/>Da acylmaɣyn eseknin juluɣun qoj byla da eger julumasan da ense-<milestone unit="line" n="9"/>legin any bar tunɣucun uvullarynyn juluɣun da körinmesinler qyblalarym<milestone unit="line" n="10"/>alyna bos.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ששת </foreign>Alty künlerde islegin da ol jedinci<milestone unit="line" n="11"/>künde šabat tutqun saban sirmek vaɣtta da ormaq vaɣtta šabat<milestone unit="line" n="12"/>tutqun.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וחג </foreign>Da ḥyʒyn šavuʿotnun qylɣyn jüzüne jetismeklerin<milestone unit="line" n="13"/>oraɣynyn budajlarnyn da ḥyʒyn ol ystyrmaqnyn birtikni ajlanmaɣyn-<milestone unit="line" n="14"/>da ol jylnyn.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שלוש </foreign>Ic keretler jylda kerinsin bar erkegin senin<milestone unit="line" n="15"/>osol qyblalary alnyna ol bijnin H-nyn Tenrisinin Jisraʾelnin.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי</foreign><milestone unit="line" n="16"/>Ki tas etimen ḥanlyqlaryn alnndan senin da kenertirmen osol ceginni<milestone unit="line" n="17"/>senin da suqlanmasty kiside osol jerine senin barɣanynda kerinme<milestone unit="line" n="18"/>osol qyblalary alnyna H-nyn Tenrinnin ic keretler jylda.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לא </foreign>Sojmaɣyn<milestone unit="line" n="19"/>ḥamec qatyna qanyn debeḥamnyn da qonmasyn erten bylaɣa debeḥasy<milestone unit="line" n="20"/>ḥyʒynyn ol Pesaḥnyn.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ראשית </foreign>Ilkin jetismeklerinin jerinnin keltir-<milestone unit="line" n="21"/>gin ivine H-nyn Tenrinnin bisirmegin ulaqny siti ücüne anasynyn.</l><milestone unit="line" n="22"/><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty H Mošege jazɣyn jüzüne osol ol <addSpan spanTo="#add002"/>sözlerni<anchor xml:id="add002"/> uspularny<milestone unit="line" n="23"/>ki ol sözlerge köre ol uspularɣa köre kestim birgene<milestone unit="line" n="24"/>senin sert da osol Jisraʾel byla.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויהי </foreign>Da edi anda alnynda<milestone unit="line" n="25"/>H-nyn qyrq kün da qyrq kece etmek asamady da suvlar icmedi<milestone unit="line" n="26"/>da jazdy ol luḥotlar istine osol sözlerin ol sertnin on<milestone unit="line" n="27"/>ol sözlerni.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויהי </foreign>Da edi engende Moše tavyndan Sinajnyn da<milestone unit="page" n="98r"/><milestone unit="line" n="1"/>eki luḥotlar ol tanyqlyqnyn qolunda Mošenin engeninde ol tavdan<milestone unit="line" n="2"/>da Moše bilmedi ki balqydy nuru izlerinin sözlegeninde Tenri bir<milestone unit="line" n="3"/>gesine anyn.</l><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וירא </foreign>Da kördi Aharon da bar uvullary Jisraʾelnin osol<milestone unit="line" n="4"/>Mošeni da muna balqydy nuru izlerinin anyn da qorqtular juvumaqtan anar.</l><milestone unit="line" n="5"/><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקרא </foreign>Da caɣyrdy alarɣa Moše da qajttylar anar Aharon da bar ol<milestone unit="line" n="6"/>nasiler ʒymatta da sözledi Moše alarɣa.</l><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואחרי </foreign>Da andan sortun<milestone unit="line" n="7"/>alaj juvudular bar uvullary Jisraʾelnin da bujurdu alarɣa osol barca neni<milestone unit="line" n="8"/>ki sözledi H birgesine anyn tavynda Sinajnyn.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויכל </foreign>Da tigelledi<milestone unit="line" n="9"/>Moše sözleme birgelerine alarnyn da berdi izleri istine qaplav.</l><milestone unit="line" n="10"/><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובבוא </foreign>Da kelgende Moše alnyna H-nyn sözleme birgesine anyn keteri-<milestone unit="line" n="11"/>redi osol ol qaplavny cyqqanynadejin da cyɣaredi da sözler<supplied reason="lost">e</supplied>di<ref target="#fn1" type="noteAnchor"/> uvul-<milestone unit="line" n="12"/>laryna Jisraʾelnin osol neni ki bujuruluredi.</l><l n="35"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וראו </foreign>Da körerediler<milestone unit="line" n="13"/>uvullary Jisraʾelnin osol izlerin Mošenin ki balqydy nuru izlerinin Mošenin<milestone unit="line" n="14"/>da qajtaryredi Moše osol ol qaplavny izleri istine kelgeninedejin<milestone unit="line" n="15"/>sözleme birgesine anyn.</l></ab></div></div><div type="apparatus"><listApp><app><note xml:id="fn1" type="footnote">JSul.III.01: <emph>sözleridi</emph>; a scribal error.</note></app></listApp></div></body></text></TEI>
