<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Numbers 22</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Numbers 22</title><milestone unit="line" n="6"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כב׳ </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויסעו </foreign>Da kectiler uvullary<milestone unit="line" n="7"/>Jisraʾelnin da toḥtadylar jylɣalyqlarynda Moʾavnyn kecivinden<milestone unit="line" n="8"/>Jardeninin Jereḥonun.<milestone unit="line" n="9"/>ס	ס	ס<milestone unit="line" n="10"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פרשת וירא בלק</foreign><milestone unit="line" n="11"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וירא בלק בן צפוראת כל אשר עשה וג״ו</foreign></l><milestone unit="line" n="12"/><l n="2">Da kördi Balaq uvlu Cipornun osol barca neni ki qyldy<milestone unit="line" n="13"/>Jisraʾel Emorige.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויגר </foreign>Da qorqtu Moʾav alnyndan<milestone unit="line" n="14"/>ol ulusnun astry ki köp edi ol da jadady Moʾav alnyndan<milestone unit="line" n="15"/>uvullarynyn Jisraʾelnin.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Moʾav qartlaryna<milestone unit="line" n="16"/>Midjannyn haligine jalarlar ol qahal osol <addSpan spanTo="#add001"/>bar<anchor xml:id="add001"/> civrelerimizni jalaɣanlaj<milestone unit="line" n="17"/>ol egiz osol jesilligin ol tiznin da Balaq uvlu Cipornun bij<milestone unit="line" n="18"/>edi Moʾavɣa ol vaḥtta ol.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וישלח </foreign>Da ijdi elciler<milestone unit="line" n="19"/>Bilʿamɣa uvluna Beʿornun Petor ki ol ezen qatyna jerine<milestone unit="line" n="20"/>jelinin ulusunun indeme any ajtadoɣac muna ulus cyqty<milestone unit="line" n="21"/>Micriden muna qaplady osol izin ol jernin da ol olturady<milestone unit="line" n="22"/>qarsymdan.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ועתה </foreign>Da haligine kelgin endi qarɣaɣyn mana osol<milestone unit="line" n="23"/>ol ulusnu ol uspu ki kücllirekti ol menden šeme bolalymen<milestone unit="line" n="24"/>vatma any da sirermen any ol jerden ki bilemen osol kimni ki<milestone unit="line" n="25"/>alɣyslasan alɣysly bolady da osol kimni ki qarɣasan qarɣysly bolady.</l><milestone unit="line" n="26"/><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וילכו </foreign>Da bardylar qartlary Moʾavnyn da qartlary Midjannyn da qusnacylyq-<milestone unit="line" n="27"/>lar qollarynda alarnyn da keldiler Bilʿamɣa da sözlediler anar<milestone unit="page" n="170r"/><milestone unit="line" n="1"/>osol sözlerin Balaqnyn.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty alarɣa qonunuz<milestone unit="line" n="2"/>bunda bu keceni da qaruv qajtarymen sizge söz ki necik sözlese<milestone unit="line" n="3"/>H mana da olturdular aɣaraqlary Moʾavnyn Bilʿam byla.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויבוא</foreign><milestone unit="line" n="4"/>Da keldi malaḫy Tenrinin Bilʿamɣa da ajtty kimdi ol erenler<milestone unit="line" n="5"/>ol uspular birgene senin.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Bilʿam malaḫyna<milestone unit="line" n="6"/>ol Tenrinin Balaq uvlu Cipornun biji Moʾavnyn ijdi mana.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">הנה</foreign><milestone unit="line" n="7"/>Muna ol ulus ol cyɣuv u Micriden da qaplady osol izin ol<milestone unit="line" n="8"/>jernin haligine kelgin qarɣaɣyn mana any šeme bolalymen orusma anyn<milestone unit="line" n="9"/>byla da sirermen any.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty malaḫy Tenrinin Bilʿam-<milestone unit="line" n="10"/>ɣa barmaɣyn birgelerine alarnyn qarɣamaɣyn osol ol ulusnu ki alɣys-<milestone unit="line" n="11"/>lydy ol.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקם </foreign>Da turdu Bilʿam erten bylada da ajtty aɣaraq-<milestone unit="line" n="12"/>laryna Balaqnyn barynyz jerijizge ki klemejdi H erk berme mana barma<milestone unit="line" n="13"/>birgenizge siznin.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקומו </foreign>Da turdular aɣaraqlary Moʾavnyn da<milestone unit="line" n="14"/>keldiler Balaqqa da ajttylar klemejdi Bilʿam barma birgemizge<milestone unit="line" n="15"/>biznin.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויסף </foreign>Da arttyrdy daɣyn Balaq ijme aɣaraqlar köprekler<milestone unit="line" n="16"/>da syjlyraqlar bulardan.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויבוא </foreign>Da keldiler Bilʿamɣa da ajttylar<milestone unit="line" n="17"/>anar bulaj ajtty Balaq uvlu Cipornun qoltqa byla ajalmaɣyn kelmekten<milestone unit="line" n="18"/>maja.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki syjlama syjlarmen seni astry da barca neni ki ajtsan<milestone unit="line" n="19"/>mana qylarmen da kelgin endi qarɣaɣyn mana osol ol ulusnu ol<milestone unit="line" n="20"/>uspu.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויען </foreign>Da qaruv berdi Bilʿam da ajtty qullaryna Balaqnyn<milestone unit="line" n="21"/>eger berse mana Balaq tolu ivin özünin kimis da altyn bolalmamen<milestone unit="line" n="22"/>asma osol bujruɣun H-nyn Tenrimnin qylma kici is jemese ullu<milestone unit="line" n="23"/>is.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ועתה </foreign>Da haligine olturunuz endi bunda daɣyn sizde<milestone unit="line" n="24"/>bu keceni da bilejim ne arttyryr H sözleme birgeme menim.</l><milestone unit="line" n="25"/><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויבוא </foreign>Da keldi malaḫy Tenrinin Bilʿamɣa kece byla da ajtty<milestone unit="line" n="26"/>anar eger indeme seni keldiler ese ol erenler turɣun barɣyn<milestone unit="line" n="27"/>birgelerine alarnyn da tek osol ol sözni ki sözlesem sana any<milestone unit="page" n="170v"/><milestone unit="line" n="1"/>qylɣyn.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקם </foreign>Da turdu Bilʿam erten bylada da jerledi osol<milestone unit="line" n="2"/>esegin da bardy aɣaraqlary byla Moʾavnyn.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויחר </foreign>Da qabundu<milestone unit="line" n="3"/>acuvu Tenrinin ki bardy ol da turdu malaḫy H-nyn jolda azɣyrtuv-<milestone unit="line" n="4"/>cuɣa anar da ol atlanyredi tisi esegi istine da eki neger-<milestone unit="line" n="5"/>leri any birgesine anyn.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותרא </foreign>Da kördi ol esek osol<milestone unit="line" n="6"/>malaḫyn H-nyn turadoɣanny jolda da qylycy anyn suvurulɣan qolunda<milestone unit="line" n="7"/>anyn da qajryldy ol esek ol jolda da bardy tizbyla da vatty<milestone unit="line" n="8"/>Bilʿam osol ol esekni qajyrma any ol jolɣa.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויעמד </foreign>Da<milestone unit="line" n="9"/>turdu malaḫy H-nyn yzynda ol baḥcalarnyn qora bu jandan da qora<milestone unit="line" n="10"/>bu jandan.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותרא </foreign>Da kördi ol esek osol malaḫyn H-nyn da qysyndy<milestone unit="line" n="11"/>ol farstqa da qysty osol ajaɣyn Bilʿamnyn ol farstqa da art-<milestone unit="line" n="12"/>tyrdy vatma any.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויוסף </foreign>Da arttyrdy malaḫy H-nyn asma<milestone unit="line" n="13"/>da turdu tar orunda ki joɣedi jol qajyrylma on jary ani son jary.</l><milestone unit="line" n="14"/><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותרא </foreign>Da kördi ol esek osol malaḫyn H-nyn da jatty Bilʿam<milestone unit="line" n="15"/>tibine da qabundu acuvu Bilʿamnyn da vatty osol ol esekni<milestone unit="line" n="16"/>tajaq byla.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויפתח </foreign>Da acty H osol avzun ol eseknin da<milestone unit="line" n="17"/>ajtty Bilʿamɣa ne qyldym saja ki vattyn meni bu ic keretler.</l><milestone unit="line" n="18"/><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Bilʿam esekke ki jengillik qyldyn mende<milestone unit="line" n="19"/>jezli bolsyjdy qylyc qolumda menim ki haligine eltirgijdim seni.</l><milestone unit="line" n="20"/><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותאמר </foreign>Da ajtty ol esek Bilʿamɣa muna menmen esegin senin<milestone unit="line" n="21"/>ki atlandyn menim istine ne vaḥttan meni satynaldyn jaslyɣyndan<milestone unit="line" n="22"/>uspu küngedejin cynyqmamo cynyqtym qylma sana bulaj da ajtty<milestone unit="line" n="23"/>joq.</l><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויגל </foreign>Da acty H osol közlerin Bilʿamnyn da kördi osol<milestone unit="line" n="24"/>malaḫyn H-nyn turadoɣanny jolda da qylyc anyn suvurulɣan qolunda<milestone unit="line" n="25"/>anyn da ijildi da basurdu isleri istine jerge.</l><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da<milestone unit="line" n="26"/>ajtty anar malaḫy H-nyn ne ücün vattyn osol tisi eseginni bu<milestone unit="line" n="27"/>ic keretler muna men cyqtym azɣyrtuvcuɣa ki qynɣyr körindi<milestone unit="page" n="171r"/><milestone unit="line" n="1"/>ol jol qarsyma.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותראני </foreign>Da kördi meni ol <addSpan spanTo="#add002"/>tisi<anchor xml:id="add002"/> esek da qajryldy<milestone unit="line" n="2"/>alnymdan menim bu ic keretler šeme qajyrylmasyjdy alnymdan menim<milestone unit="line" n="3"/>ki haligine daɣyn senide eltirgejdim da any tiri tutqajedim.</l><milestone unit="line" n="4"/><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Bilʿam malaḫyna H-nyn jazyqly boldum ki bilmedim<milestone unit="line" n="5"/>ki sen turasen utruma menim jolda da haligine eger jaman körindi<milestone unit="line" n="6"/>ese közlerinde senin qajtajym özüme.</l><l n="35"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty<milestone unit="line" n="7"/>malaḫy H-nyn Bilʿamɣa barɣyn ol erenler byla da ancaq osol ol<milestone unit="line" n="8"/>sözni ki sözlesem sana any sözlegin da bardy Bilʿam aɣaraqlary byla<milestone unit="line" n="9"/>Balaqnyn.</l><l n="36"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וישמע </foreign>Da esitti Balaq ki keldi Bilʿam da cyqty uturu-<milestone unit="line" n="10"/>suna anyn saharyna Moʾavnyn ki cegi qatyna Arnonnun ki ucunda<milestone unit="line" n="11"/>ol ceknin.</l><l n="37"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Balaq Bilʿamɣa muna ijme ijdim<milestone unit="line" n="12"/>sana indeme seni nek kelmedin mana körtidenmo bolalmaɣyjdym<milestone unit="line" n="13"/>syjlama seni.</l><l n="38"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Bilʿam Balaqqa muna keldim sana<milestone unit="line" n="14"/>haligine bolalmamo bolalymen sözleme nede ol sözni ki qojsa Tenri<milestone unit="line" n="15"/>avzumda any sözlermen.</l><l n="39"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וילך </foreign>Da bardy Bilʿam Balaq byla da<milestone unit="line" n="16"/>keldiler Qirjat Ḥucotqa.</l><l n="40"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויזבח </foreign>Da debeḥa etti Balaq syɣyr<milestone unit="line" n="17"/>da qoj da ijdi Bilʿamɣa da aɣaraqlarɣa ki birgesine anyn.</l><l n="41"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויהי </foreign>Da<milestone unit="line" n="18"/>edi tan bylada da aldy Balaq osol Bilʿamny da mindirdi any bama-<milestone unit="line" n="19"/>laryna abaqnyn Baʿalɣa da kördi andan ucun ol ulusnun.</l></ab></div></div></body></text></TEI>
