<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Deuteronomy 9</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Deuteronomy 9</title><milestone unit="page" n="198v"/><milestone unit="line" n="10"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ט </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שמע </foreign>Tynlaɣyn e Jisraʾel<milestone unit="line" n="11"/>sen asasen bigin osol Jardenni kelme meresleme ullu ḥanlyqlarny<milestone unit="line" n="12"/>da küclireklerni senden ullu saharlarny da beklilerni jetedoɣanlarny<milestone unit="line" n="13"/>köklergedejin.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">עם </foreign>Ullu ulus da bijik ulanlary ʿAnaqlylarnyn ki sen<milestone unit="line" n="14"/>bilesen da sen esittin kim turajalym alnynda uvullarynyn ʿAnaqnyn.</l><milestone unit="line" n="15"/><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וידעת </foreign>Da bilgin bigin ki H tenrin senin oldu ol asuvcu alnynda<milestone unit="line" n="16"/>senin ot kibik ertejdoɣan ol taš etir alarny da ol synyqtyryr<milestone unit="line" n="17"/>alarny alnynda senin da tašetkin alarny da joq etkin alarny tezce<milestone unit="line" n="18"/>ki necik sözledi H sana.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אל </foreign>Ajtmaɣyn kelninde taberip sortun<milestone unit="line" n="19"/>H tenrin senin alarny alnyndan senin ajtadoɣac rastlyɣym ücün keltirdi<milestone unit="line" n="20"/>meni H meresleme osol ol jerni ol uspu da qynɣyrlyɣy ücün ol<milestone unit="line" n="21"/>ḥanlyqlarnyn ol uspularnyn H tašetedi alarny alnyndan senin.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לא </foreign>Tivil<milestone unit="line" n="22"/>rastlyɣyn ücün da tizligi ücün jüreginnin sen kelesen meresleme<milestone unit="line" n="23"/>osol jerlerin alarnyn ancaq qynɣyrlyɣy ücün ol ḥanlyqlarnyn ol<milestone unit="line" n="24"/>uspularnyn H tenrin senin taš etedi alarny alnyndan senin da qajam<milestone unit="line" n="25"/>etmek ücün osol ol söznü ki ant etti H atalaryna senin<milestone unit="line" n="26"/>Avrahamɣa Jicḥaqqa da Jaʿqovɣa.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וידעת </foreign>Da bilgin ki tivil rast-<milestone unit="line" n="27"/>lyɣyn ücün H tenrin senin beredi sana osol ol jerni ol jaḥsy ol<milestone unit="page" n="199r"/><milestone unit="line" n="1"/>uspu meresleme any ki ulus qaty enseli sen.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">זכור </foreign>Saɣynɣyn da<milestone unit="line" n="2"/>unutmaɣyn osol neni ki acuvlandyrdyn osol H tenrinni midbarda<milestone unit="line" n="3"/>ne künden ki cyqtyn jerinden Micrinin kelgeninizgedejin ol orunɣadejin<milestone unit="line" n="4"/>ol uspu tanuvcular ediniz alnynda H-nyn.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובחרב </foreign>Da Ḥorevde<milestone unit="line" n="5"/>acuvlandyrttynyz osol H-ny da acuvlandy H sizde tašetme sizni.</l><milestone unit="line" n="6"/><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בעלותי </foreign>Mingenimde ol tavɣa qabul etme ol tasly luḥotlarny<milestone unit="line" n="7"/>luḥotlaryn ol sertnin ki kesti H birgenizge da keciktim tavda qyrq<milestone unit="line" n="8"/>kün da qyrq kece etmek asamadym any suv icmedim.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויתן </foreign>Da<milestone unit="line" n="9"/>berdi H mana osol eki ol tasly luḥotlarny jazylɣanlar bujruɣu byla<milestone unit="line" n="10"/>tenrinin da alar istine edi jazɣan bar ol on sözler kibik ki sözledi<milestone unit="line" n="11"/>H birgenizge siznin tavda ortasyndan ol otnun ol ystyrynmaq<milestone unit="line" n="12"/>künde.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויהי </foreign>Da edi aḥerinden qyrq künnin da qyrq kecenin berdi<milestone unit="line" n="13"/>H mana osol eki ol luḥotlarny luḥotlaryn ol sertnin.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da<milestone unit="line" n="14"/>ajtty H mana turɣun engin tezce bundan ki cajpady jolun ulusun senin<milestone unit="line" n="15"/>ki cyɣardyn Micriden kettiler tezce ol joldan ki bujurdum alarɣa<milestone unit="line" n="16"/>qyldylar ezlerine qujma buzov.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty H mana ajtado-<milestone unit="line" n="17"/>ɣac kördim osol ol ulusnu ol uspu da muna ulus qaty enseli<milestone unit="line" n="18"/>ol.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">הרף </foreign>Jebergin qoltqa qolmaqtan menden alar ücün da taš<milestone unit="line" n="19"/>etejim alarny da sirtejim osol atlaryn alarnyn tibinden ol kökler-<milestone unit="line" n="20"/>nin da qylarmen seni küclü ḥanlyqqa da köprekke andan.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואפן</foreign><milestone unit="line" n="21"/>Da qajryldym da endim ol tavdan da ol tav janaredi otta da<milestone unit="line" n="22"/>eki luḥotlary ol sertnin eki qollarym istine.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וארא </foreign>Da<milestone unit="line" n="23"/>kördim da muna jazyqly boldunuz H-ɣa tenrinizge qyldynyz ezinizge<milestone unit="line" n="24"/>qujma buzov kettiniz tezce ol joldan ki bujurdu H sizge.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואתפוש</foreign><milestone unit="line" n="25"/>Da tuttum eki ol luḥotlarny da tasladym alarny eki qollarym istin-<milestone unit="line" n="26"/>den da syndyrdym alarny közlerinizce siznin.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואתנפל </foreign>Da tisip<milestone unit="line" n="27"/>jalbardym alnynda H-nyn burundaɣylaj qyrq kün da qyrq kece etmek<milestone unit="page" n="199v"/><milestone unit="line" n="1"/>asamadym any suv icmedim qoltqa qoladoɣac bar jazyɣynyz ücün<milestone unit="line" n="2"/>ki jazyqly boldunuz qylma ol jamanny ʿenajatlarynda H-nyn jireklet-<milestone unit="line" n="3"/>me any.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Anlyq byla ki qorqtum alnyndan ol acuvnun daol<milestone unit="line" n="4"/>qaḥirnin ki qaḥirlenibedi H siznin istine taš etme sizni da qabul<milestone unit="line" n="5"/>etti H tefilemni menim daɣyn olda keretni.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובאהרן </foreign>Da Aharonda<milestone unit="line" n="6"/>acuvlanibedi H astry tašetme any da tefile ettim daɣyn Aharon<milestone unit="line" n="7"/>icin ol vaḥtta ol.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da osol jazyɣynyzny ki qyldynyz osol<milestone unit="line" n="8"/>ol altyn buzovnu aldym da kivdirdim any otta da janctym any<milestone unit="line" n="9"/>tartma jaḥsy negince ki uvaq boldu topraq kibik da tasladym osol<milestone unit="line" n="10"/>topraɣyn anyn ol ezenge ol enivci ol tavdan.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובתבערה </foreign>Da<milestone unit="line" n="11"/>Tavʿerada da Masada da Qivrot Hataʾavada acuvlandyruvcular<milestone unit="line" n="12"/>ediniz osol H-ny.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ובשלוח </foreign>Da ijgende H sizni Qadeš Barneʿadan<milestone unit="line" n="13"/>ajtadoɣac barynyz da meresleniz osol ol jerni ki berdim sizge da<milestone unit="line" n="14"/>tandynyz osol bujruɣuna H tenriniznin da inanmadynyz anar da<milestone unit="line" n="15"/>tynlamadynyz inine anyn.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ממרים </foreign>Tanuvcular ediniz alnynda H-nyn<milestone unit="line" n="16"/>bilgen künimden sizni.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואתנפל </foreign>Da tisip jalbardym alnynda<milestone unit="line" n="17"/>H-nyn osol qyrq ol künde da osol qyrq ol kecede ki tisip<milestone unit="line" n="18"/>jalbardym bosatlyq qoladoɣac anyn ücün ki ajtibedi H tašetme<milestone unit="line" n="19"/>sizni.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואתפלל </foreign>Da tefile ettim alnynda H-nyn da ajttym e<milestone unit="line" n="20"/>H cajpamaɣyn ulusunnu da ilisinni ki juludun ulluɣun byla ki<milestone unit="line" n="21"/>cyɣardyn Micriden küclü qudrat byla.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">זכור </foreign>Saɣynɣyn qullaryna sertin-<milestone unit="line" n="22"/>ni Avrahamɣa Jicḥaqqa da Jaʿaqovɣa qajrylmaɣyn qatylygyna ol ulus-<milestone unit="line" n="23"/>nun ol uspu da qynɣyrlyɣyna anyn da jazyɣyna anyn.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פן </foreign>Maɣat<milestone unit="line" n="24"/>ajtyrlar eli ol jernin ki cyɣardyn bizni andan ḥal joɣundan H-nyn<milestone unit="line" n="25"/>keltirme alarny ol jerge ki sözledi alarɣa da ḥor etkeni sartyn<milestone unit="line" n="26"/>alarny cyɣardy alarny eltirme alarny midbarda.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והם </foreign>Da alardylar<milestone unit="line" n="27"/>ulusun senin da ilisin senin ki cyɣardyn kücün byla ol ullu da<milestone unit="page" n="200r"/><milestone unit="line" n="1"/>quvatyn byla ol sunulɣan.</l></ab></div></div></body></text></TEI>
