<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Numbers 35</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Numbers 35</title><milestone unit="line" n="22"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לה </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וידבר </foreign>Da sözledi H Mošege<milestone unit="line" n="23"/>jylɣalyqlarynda Moʾavnyn Jardeni qatyna Jereḥonun ajtadoɣac.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">צו </foreign>Bujurɣun<milestone unit="line" n="24"/>osol uvullaryna Jisraʾelnin da bersinler Levililerge ilisinden<milestone unit="line" n="25"/>tutuvluqlarynyn saharlar olturma da siriv saharlarɣa civrelerinde<milestone unit="line" n="26"/>alarnyn beriniz Levililerge.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיו </foreign>Da bolsun ol saharlar alarɣa oltur-<milestone unit="line" n="27"/>ma da sirivleri alarnyn bolurlar tuvarlaryna alarnyn da mallaryna alarnyn<milestone unit="page" n="185v"/><milestone unit="line" n="1"/>da bar tirilerine alarnyn.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ומגרשי </foreign>Da sirivleri ol saharlarnyn<milestone unit="line" n="2"/>ki berseniz Levililerge farstyndan ol saharnyn da tysqartyn min<milestone unit="line" n="3"/>lokot civre.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ומדתם </foreign>Da elceniz tysqartyn saharɣa osol<milestone unit="line" n="4"/>tarafyn mizraḥnyn eki min lokot byla da osol tarafyn tisliknin eki<milestone unit="line" n="5"/>min lokot byla da osol tarafyn maʿaravnyn eki min lokot byla da osol<milestone unit="line" n="6"/>tarafyn cafonnun eki min lokot byla da ol sahar ortada bu bolur<milestone unit="line" n="7"/>alarɣa sirivleri ol saharlarnyn.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da osol ol saharlar ki berse-<milestone unit="line" n="8"/>niz Levililerge alty saharlaryn ol miqlatnyn ki berseniz qacma ary<milestone unit="line" n="9"/>ol qaraqcy da alar qatyna beriniz qyrq eki sahar.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כל </foreign>Bar ol saharlar<milestone unit="line" n="10"/>ki berseniz Levililerge qyrq segiz sahar alarny da osol sirivlerin<milestone unit="line" n="11"/>alarnyn.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והערים </foreign>Da ol saharlar ki berseniz tutuvluɣundan uvullary-<milestone unit="line" n="12"/>nyn Jisraʾelnin osol ol köpten arttyrynyz da osol ol azdan az<milestone unit="line" n="13"/>etiniz kisi ilisine köre ki ilis alsalar bersin har biri sahar-<milestone unit="line" n="14"/>laryndan Levililerge.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וידבר </foreign>Da sözledi H Mošede ajtadoɣac.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">דבר</foreign><milestone unit="line" n="15"/>Sözlegin uvullaryna Jisraʾelnin da ajtqyn alarɣa ki siz asasiz osol<milestone unit="line" n="16"/>ol Jardenni jerine Kenaʿannyn.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והקריתם </foreign>Da qondarynyz ezinizge saharlar<milestone unit="line" n="17"/>saharlary miqlatnyn bolsunlar sizge da qacsyn ary qaraqcy vatuvcu ʒanny<milestone unit="line" n="18"/>janɣylyslyq byla.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיו </foreign>Da bolsunlar sizge ol saharlar miqlatqa<milestone unit="line" n="19"/>gecegesinden ol qannyn da elmesin ol qaraqcy turɣanynadejin alnynda<milestone unit="line" n="20"/>ol ʒymatnyn terege.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והערים </foreign>Da ol saharlar ki berseniz alty saharlary<milestone unit="line" n="21"/>miqlatnyn bolsunlar sizge.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את </foreign>Osol ic ol saharlary beriniz kecivin-<milestone unit="line" n="22"/>den Jardennin da osol ic ol saharlarny beriniz jerinde Kenaʿannyn saharlary<milestone unit="line" n="23"/>miqlatnyn bolsunlar.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לבני </foreign>Uvullaryna Jisraʾelnin da ɣaripge da ocarɣa<milestone unit="line" n="24"/>ortalarynda alarnyn bolsunlar alty ol saharlar ol uspular miqlatqa<milestone unit="line" n="25"/>qacma ary bar vatuvcu ʒanny janɣylyslyq byla.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger temirli<milestone unit="line" n="26"/>savut byla vatsa any da else qaraqcydy ol elme eltirilsin ol<milestone unit="line" n="27"/>qaraqcy.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger tas byla ki alynady qolɣa ki mozetti elme<milestone unit="page" n="186r"/><milestone unit="line" n="1"/>andan any byla ursa any da else qaraqcydy ol elme eltiril-<milestone unit="line" n="2"/>sin ol qaraqcy.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">או </foreign>Jemese aɣacly savutu byla ki qolnun ki mozedi<milestone unit="line" n="3"/>elme andan any byla ursa any da else qaraqcydy ol elme<milestone unit="line" n="4"/>eltirilsin ol qaraqcy.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">גואל </foreign>Juvuɣu ol qannyn ol eltirsin<milestone unit="line" n="5"/>osol ol qaraqcyny joluqqanynda any ol eltirsin any.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger<milestone unit="line" n="6"/>dusmanlyq byla tirtse any jemese taslasa anyn istine avlamaq<milestone unit="line" n="7"/>byla da else. <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">או</foreign>.</l><l n="21">Jemese dusmanlyq byla ursa any qolu byla da<milestone unit="line" n="8"/>else elme eltirilsin ol vatuvcu qaraqcydy ol gecegesi ol<milestone unit="line" n="9"/>qannyn eltirsin osol ol qaraqcyny joluqqanynda any.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da<milestone unit="line" n="10"/>eger kenetelej dusmanlyqsyz tirtse any jemese taslasa anyn isti-<milestone unit="line" n="11"/>ne nendijde savut avlamaqsyz.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">או </foreign>Jemese bar tas byla ki else<milestone unit="line" n="12"/>anyn byla körmejin da tisirse anyn istine da else da ol tivil<milestone unit="line" n="13"/>edi dusman anar any klemesedi jamanyn anyn.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושפטו </foreign>Da tere etsin-<milestone unit="line" n="14"/>ler ol ʒymat arasyna ol vatuvcunun da arasyna juvuɣunun ol<milestone unit="line" n="15"/>qannyn ol terelerge köre ol uspularɣa köre.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והצילו </foreign>Da<milestone unit="line" n="16"/>qutqarsynlar ol ʒymat osol ol qaraqcyny qolundan juvuɣunun ol<milestone unit="line" n="17"/>qannyn da qajtarsynlar <addSpan spanTo="#add001"/>any<anchor xml:id="add001"/> ol ʒymat saharyna miqlatynyn ki qacty ary da<milestone unit="line" n="18"/>oltursun anda elgince ol kohen gadol ki jaqty any ol jaɣuvcu<milestone unit="line" n="19"/>ol aziz jav byla.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger cyqma cyqsa ol qaraqcy ceginden<milestone unit="line" n="20"/>saharynyn miqlatynyn ki qacsa ary.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ומצא </foreign>Da joluqsa any gecegesi<milestone unit="line" n="21"/>ol qannyn tysqartyn cegine saharynyn miqlatynyn da qaraqlasa gecegesi<milestone unit="line" n="22"/>ol qannyn osol ol qaraqcyny joḥtur anar borcu qannyn.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כי </foreign>Ki saharyn-<milestone unit="line" n="23"/>da miqlatynyn oltursun elgince ol kohen gadol da elip sortun ol<milestone unit="line" n="24"/>kohen gadol qajtsyn ol qaraqcy jerine tutuvluɣunun. (<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיו</foreign>) Da bolsunlar<milestone unit="line" n="25"/>bular sizge resimine terenin dorlarynyz sajyn bar olturuslarynyzda.</l><milestone unit="line" n="26"/><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כל </foreign>Bar vatuvcu ʒanny sözüne köre tanyqlarnyn qaraqlasyn osol<milestone unit="line" n="27"/>ol qaraqčyny da bir tanyq tanyqlyq cyqmasyn ʒan ücün elme.</l><milestone unit="page" n="186v"/><milestone unit="line" n="1"/><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולא </foreign>Da almanyz juluv ʒany ücün qaraqcynyn ki ol borcludu<milestone unit="line" n="2"/>elme ki elme eltirilsin.</l><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולא </foreign>Da almanyz juluv qacuvcudan<milestone unit="line" n="3"/>saharyna miqlatynyn ki erkli bolɣaj qajtma olturma jerde elgin-<milestone unit="line" n="4"/>ce ol kohen.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולא </foreign>Da murdar etmeniz osol ol jerni ki siz anda<milestone unit="line" n="5"/>ki ol qan ol murdar etedi osol ol jerni da jerge bosatylmasty<milestone unit="line" n="6"/>qan ücün ki tegildi anda ki ancaq qany byla tegivcisinin.</l><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולא</foreign><milestone unit="line" n="7"/>Da murdar etmegin osol ol jerni ki siz olturasiz anda ki men<milestone unit="line" n="8"/>toḥtajmen ortasynda anyn ki menmen H toḥtavcu šeḫinam byla<milestone unit="line" n="9"/>ortasynda uvullarynyn Jisraʾelnin.</l></ab></div></div></body></text></TEI>
