<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>JSul.III.1</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Leviticus 26</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Leviticus 26</title><milestone unit="page" n="137v"/><milestone unit="line" n="4"/><l><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בו </foreign></l><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">לא </foreign>Qylmanyz ezinizge hec abaqlar da<milestone unit="line" n="5"/>jonma abaq da maceva turɣuzmanyz özünizge da tucurmaq tas<milestone unit="line" n="6"/>bermeniz jerinizde basurma anyn istine ki menmen H tenriniz<milestone unit="line" n="7"/>siznin.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">את </foreign>Osol šabatlarymny saqlanyz da miqdašymdan qorqunuz<milestone unit="line" n="8"/>menmen H.<milestone unit="line" n="9"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ף ף ף</foreign><milestone unit="line" n="10"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פרשת אם בחקתי</foreign><milestone unit="line" n="11"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אם בחקתי תלכו ואת מצותי תשמרו ועשיתם אותם ׃</foreign></l><milestone unit="line" n="12"/><l n="3">Eger resimlerim byla jiriseniz da osol micvalarymny<milestone unit="line" n="13"/>saqlanyz da qylsanyz alarny.</l><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da berimen<milestone unit="line" n="14"/>jamɣurlarymyzny kerekli vaḥtlarynda da berir ol jer bitisin da<milestone unit="line" n="15"/>aɣacy ol tiznin berir jemisin.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והשיג </foreign>Da jeter sizge jancqan<milestone unit="line" n="16"/>birtik osol ystyrɣan birtikke da ystyrɣan birtik  jeter<milestone unit="line" n="17"/>osol cacqanɣa da asarsiz etmeginizni tojɣunca da olturusiz<milestone unit="line" n="18"/>eminlik byla jerinizde.</l><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da berimen bazlyq jerde da<milestone unit="line" n="19"/>da jatysiz da bolmasty qaltratuvcu da eksitimen jaman kijikni ol jerden<milestone unit="line" n="20"/>da qylyc asmasty jerimizde.</l><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ורדפתם </foreign>Da quvarsiz osol dusman-<milestone unit="line" n="21"/>larynyzny da tiserler alnynyzda siznin qylyctan.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ורדפו </foreign>Da quvarlar<milestone unit="line" n="22"/>sizden besev izni da izev sizden timenni quvarlar da tiserler<milestone unit="line" n="23"/>dusmanlarynyz alnynyzda siznin qylyctan.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ופניתי </foreign>Da qajrylymen sizge<milestone unit="line" n="24"/>da jajdyryrmen sizni da arttyryrmen sizni da qajam etermen osol<milestone unit="line" n="25"/>sertimni birgenizge siznin.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואכלתם </foreign>Da asarsiz qart birtikni<milestone unit="line" n="26"/>qartajɣanny da qartny alnyndan janɣynyn cyɣaryrsiz.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da<milestone unit="line" n="27"/>berimen toḥtar ornun šekinamnyn ortanyzda siznin da bezmesti<milestone unit="page" n="138r"/><milestone unit="line" n="1"/>klegim sizden.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והתהלכתי </foreign>Da jirirmen hašɣaḥam byla orta-<milestone unit="line" n="2"/>nyzda siznin da bolurmen sizge tenrige da siz bolursiz mana<milestone unit="line" n="3"/>ulusqa.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אני </foreign>Menmen H tenriniz siznin ki cyɣardym sizni<milestone unit="line" n="4"/>jerinden Micrinin bolmaqtan alarɣa qullar da syndyrdym iseklerin<milestone unit="line" n="5"/>bojunsanyznyn da jirittim sizni jirej turadoɣanlarny.</l><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign><milestone unit="line" n="6"/>Da eger tynlamasanyz menim bujruɣuma da qylmasanyz osol bar<milestone unit="line" n="7"/>ol micvalarny ol uspularny.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger resimlerimni<milestone unit="line" n="8"/>ḥor etseniz da eger osol terelerimden bezse kleginiz siznin<milestone unit="line" n="9"/>qylmasqa osol bar micvalarymny buzma siz osol sertimni.</l><milestone unit="line" n="10"/><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אף </foreign>Ham mende qylarmen bunu sizge da vaqillermen siznin is-<milestone unit="line" n="11"/>tine alɣasavuq  osol ol suvuq ḥastalyqny da osol ol issi<milestone unit="line" n="12"/>ḥastalyqny tunduruvcular közlerni da syzlatuvcular ʒanny<milestone unit="line" n="13"/>da cacarsiz bosqa urluɣunuznu da asarlar any dusmanlarynyz<milestone unit="line" n="14"/>siznin.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da berirmen ḥyssymymny sizde da ḥastalanysiz<milestone unit="line" n="15"/>alnynda dusmanlarynyznyn da erklenirler sizde dusmanlarynyz<milestone unit="line" n="16"/>siznin da qacarsiz da bolmasty quvuvcu sizni.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger<milestone unit="line" n="17"/>bularɣadejin tynlamasanyz mana da arttyrymen adepleme sizni jedi<milestone unit="line" n="18"/>anca jazyqlarynyz ücün.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושברתי </foreign>Da syndyrymen osol ullu-<milestone unit="line" n="19"/>luɣun quvatynyznyn da berimen osol köklerinizni temirni kibik<milestone unit="line" n="20"/>da osol jerinizni qurcnu kibik.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותם </foreign>Da tigenir bosqa<milestone unit="line" n="21"/>kiciniz siznin da bermesti jeriniz siznin osol bitisin da aɣacy<milestone unit="line" n="22"/>ol jernin bermesti jemisin.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger jiriseniz birgeme<milestone unit="line" n="23"/>menim ucur byla da klemeseniz tynlama mana da arttyryrmen<milestone unit="line" n="24"/>siznin istine qaranja jedi anca jazyqlarynyzɣa köre.</l><milestone unit="line" n="25"/><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וחשלחתי </foreign>Da ijdirirmen sizde osol kijigin ol tiznin da tuv<milestone unit="line" n="26"/>eter sizni da eksitir osol tuvarynyzny da az eter<milestone unit="line" n="27"/>sizni da pusta bolurlar jollarynyz siznin.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger bular<milestone unit="page" n="138v"/><milestone unit="line" n="1"/>byla adeplenmeseniz mana da jiriseniz birgeme menim ucur<milestone unit="line" n="2"/>byla.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והלכתי </foreign>Da jirirmen ham mende biregmizge siznin ucur<milestone unit="line" n="3"/>byla da qarat etermen sizni ham mende jedi anca jazyqlarynyz<milestone unit="line" n="4"/>ücün.</l><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והבאתי </foreign>Da keltirimen siznin istine qylyc ec<milestone unit="line" n="5"/>aluvcu ecin sertnin da ystyryny<addSpan spanTo="#add001"/>si<anchor xml:id="add001"/>z saharlarynyzɣa da ijdirimen<milestone unit="line" n="6"/>elet ortanyzda siznin da berilisiz qoluna dusmannyn.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בשברי</foreign><milestone unit="line" n="7"/>Syndyrɣanymda sizge küpligin etmeknin da bisirirler on<milestone unit="line" n="8"/>qatynlar etmeginizni bir pecte da qajtaryrlar etmeginizni<milestone unit="line" n="9"/>elcev byla da asarsiz da tojmassiz.</l><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואם </foreign>Da eger<milestone unit="line" n="10"/>bunluq byla tynlamasanyz mana da jiriseniz birgeme menim ucur<milestone unit="line" n="11"/>byla.</l><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והלכתי </foreign>Da jirirmen birgenizge qaḥry byla ucurnun da<milestone unit="line" n="12"/>adeplermen sizni ham mende jedi anca jazyqlarynyz ücün.</l><milestone unit="line" n="13"/><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וארלתם </foreign>Da asarsiz gufun uvullarynyznyn da gufun qyzlarynyznyn<milestone unit="line" n="14"/>asarsiz.</l><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והשמדתי </foreign>Da tas etimen osol bamalarynyzny da<milestone unit="line" n="15"/>eksitirmen osol qujas sufatlarynyzny da berimen osol gevdele-<milestone unit="line" n="16"/>rinizni gevdeleri qatyna heclikleriniznin da bezer klegim sizden.</l><milestone unit="line" n="17"/><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ונתתי </foreign>Da berimen osol saharlarynyzny verenlikke da pusta<milestone unit="line" n="18"/>etermen osol miqdašlarynyzny da qabul etmemen ijisin ij<milestone unit="line" n="19"/>qabulluɣunuznun.</l><l n="32"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והשמותי </foreign>Da pusta etermen men osol ol<milestone unit="line" n="20"/>jerni da pusta bolurlar anyn istine dusmanlarynyz siznin<milestone unit="line" n="21"/>ol olturuvcular anca.</l><l n="33"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואתכם </foreign>Da sizni tozdurumen<milestone unit="line" n="22"/>ḥanlyqlar arasyna da suvurumen siznin artyna qylyc da<milestone unit="line" n="23"/>bolur jeriniz siznin pusta da saharlarynyz siznin bolurlar veren.</l><milestone unit="line" n="24"/><l n="34"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אז </foreign>Ol vaḥtta tigetir ol jer osol šabatlaryn ezinin bar<milestone unit="line" n="25"/>pusta bolɣan künlerinde da siz bolusiz jerinde dusmanlary-<milestone unit="line" n="26"/>nyznyn ol vaḥtta šabat tutar ol jer da tigetir osol šabat-<milestone unit="line" n="27"/>laryn özünün.</l><l n="35"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כל </foreign>Bar pusta bolɣan künlerinde šabat<milestone unit="page" n="139r"/><milestone unit="line" n="1"/>tutar osol neni ki šabat tutmady šabatlarynyzda olturɣa-<milestone unit="line" n="2"/>nynyzda anyn istine.</l><l n="36"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והנשארימ </foreign>Da ol qalɣanlar sizde da<milestone unit="line" n="3"/>keltirimen jymsaqlyq jureklerinde alarnyn jerlerinde dusman-<milestone unit="line" n="4"/>larynyn da quvar alarny avazy taberilgen japraqnyn da qacarlar<milestone unit="line" n="5"/>qacmaɣyn qylycnyn da tiserler da bolmasty quvuvcu.</l><l n="37"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וכשכו </foreign><milestone unit="line" n="6"/>Da sirinirler kisi qaryndasy byla alnyndan kibik qylycnyn da<milestone unit="line" n="7"/>quvuvcu bolmasty da bolmasty sizge turus alnynda dusman-<milestone unit="line" n="8"/>larynyznyn.</l><l n="38"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואבדתם </foreign>Da taspolusiz ḥanlyqlar arasyna da<milestone unit="line" n="9"/>tavusur sizni jeri dusmanlarynyznyn.</l><l n="39"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והנשארימ </foreign>Da ol qalɣan-<milestone unit="line" n="10"/>lar sizde cirirler gineḥleri ücün jerlerinde dusmanlarynyznyn<milestone unit="line" n="11"/>da ham gineḥleri ücün atalarynyn birgelerine alarnyn cirirler.</l><milestone unit="line" n="12"/><l n="40"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והתודו </foreign>Da mode bolurlar osol gineḥlerin ezlerinin da osol<milestone unit="line" n="13"/>gineḥin atalarynyn tanmaqlary ücün ki tandylar mana da ham ki<milestone unit="line" n="14"/>jiridiler birgeme menim ucur byla.</l><l n="41"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אף </foreign>Ham mende jirirmen<milestone unit="line" n="15"/>birgelerine alarnyn ucur byla da keltirimen alarny jerine<milestone unit="line" n="16"/>dusmanlarynyn jemese ol vaḥtta synygyr jurekleri alarnyn ol<milestone unit="line" n="17"/>aqlap da ol vaḥtta tigetirler osol gineḥlerin.</l><l n="42"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וזכרתי </foreign>Da<milestone unit="line" n="18"/>saɣynymen osol sertimni Jaʿaqov byla da ham osol sertimni<milestone unit="line" n="19"/>Jicḥaq byla da ham osol sertimni Avraham byla saɣynymen da ol<milestone unit="line" n="20"/>jernide saɣynymen.</l><l n="43"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והארץ </foreign>Da ol jer kemisilir alardan da<milestone unit="line" n="21"/>tigetir osol šabatlaryn ezinin pusta bolɣanynda alardan da<milestone unit="line" n="22"/>alar tigetirler osol gineḥlerin anyn ücün ki terelerimni<milestone unit="line" n="23"/>ḥor ettiler da anyn ücün ki osol resimlerimden bezdi<milestone unit="line" n="24"/>klekleri alarnyn.</l><l n="44"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואף </foreign>Da ham daɣyn bunuda qylarmen alarɣa ki<milestone unit="line" n="25"/>bolɣanlarynda jerinde dusmanlarynyn ḥor etmemen alarny any<milestone unit="line" n="26"/>bezmesti klegim alardan tavusma alarny buzma sertimni birgele-<milestone unit="line" n="27"/>rine alarnyn ki menmen H tenrileri alarnyn.</l><l n="45"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וזכרתי </foreign>Da saɣynymen<milestone unit="page" n="139v"/><milestone unit="line" n="1"/>alarɣa sertin burunɣu atalarnyn ki cyɣardym alarny jerinden<milestone unit="line" n="2"/>Micrinin közlerice ol ḥanlyqlarnyn bolma alarɣa tenrige<milestone unit="line" n="3"/>menmen H.</l><l n="46"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אלה </foreign>Bulardylar ol resimler da ol tereler da ol<milestone unit="line" n="4"/>ivretivler ki berdi H arasyna özünüz da arasyna uvul-<milestone unit="line" n="5"/>larynyn Jisraʾelnin tavynda Sinajnyn naviʾligi asyra Mošenin.</l></ab></div></div></body></text></TEI>
