<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 7</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 7</title>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-007-001">Da t́uǵat́ḱanińd́a Šolomo tefila et́ḿa da ol ot eńdi ol ḱokĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>d́ań da ört́adi ol ʿolany da ol d́eb́eḥalarny da syjy H-nyn toldu ol juv́.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-007-002">Da bolalmadylar
							<milestone unit="line" n="14"/>ol koheńĺar keĺḿa juv́uńa H-nyn ki toldu syjy H-nyn juv́u H-nyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-007-003">Da bar ulanlary Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="15"/>ḱoŕaŕediĺar eńǵańd́a ol ot da syjy H-nyn ol juv́ üśt́uńa d
							<supplied reason="lost">a</supplied> t́uš́t́uĺ
							<supplied reason="lost">a</supplied>r juźĺari
							<milestone unit="line" n="16"/>üśt́uńa jerǵa da ol posačqa üśt́uńa č́oǵupĺar bašururediĺar da š́uḱur
							<milestone unit="line" n="17"/>et́arediĺar H-ɣa ki jaḥšydyr ki dunjaɣa dejiń šavaɣat
							<supplied reason="lost">y</supplied> anyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-007-004">Da ol bij da bar ol ulus
							<milestone unit="line" n="18"/>d́eb́eḥa et́arediĺar d́eb́eḥa H-ɣa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-007-005">Da d́eb́eḥa et́ti ol bij Šolomo d́eb́eḥa öǵuźĺar
							<milestone unit="line" n="19"/>egirmi eki miń da qoj juź egirmi miń da tojladylar juv́uń ol Teńriniń ol bij da bar
							<milestone unit="line" n="20"/>ol ulus.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-007-006">Da ol koheńĺar turarediĺar saqlavlary üśt́uńa da ol leviĺar šyra
							<milestone unit="line" n="21"/>savutlary anyn šyrasy byla maḥtavynyn David́niń qajsyn ki b́erdi qollaryna da ol koheńĺar
							<milestone unit="line" n="22"/>da ol koheńĺar čalyrediĺar byrɣylar byla qaršylaryna da bar Jiśraʾeĺ turarediĺar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-007-007">Da aziź
							<milestone unit="line" n="23"/>et́ti Šolomo ortasyn ol qaḥranyn ki alnynda juv́uńuń H-nyn d́eb́eḥa et́ti anda
							<milestone unit="page" n="93v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol ʿolalarny da javlaryn ol šelamimĺarniń ki ol miźbeaḥ tučtan ki qyldy Šolomo bolalmady
							<milestone unit="line" n="2"/>syjyndyrma ol ʿolany da ol tirkini da ol javlarny.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-007-008">Da qyldy Šolomo ol hyǯny
							<milestone unit="line" n="3"/>ol vaḥtta jedi ḱuńĺar da bar Jiśraʾeĺ birǵasińa ullu jyjyn astry keĺuv́uńd́ań
							<milestone unit="line" n="4"/>Ḥamatnyn öźańińa dejiń Mićriniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-007-009">Da qyldylar ol segizińči ḱuńd́a ʿaceret
							<ref n="1" target="#Chron2-007-fn1" type="noteAnchor"/> ki
							<milestone unit="line" n="5"/>tojlamaɣyn ol miźbeaḥnyn qyldylar jedi ḱuńĺar da ḥyǯyn suḫotnun jedi ḱuńĺar.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-007-010">Da
							<milestone unit="line" n="6"/>egirmi üč́uńč́u ḱuńuńd́a ol jedińči janɣyjnyn ijdi ol ulusnu čatyrlaryna
							<milestone unit="line" n="7"/>bijańadoɣonlarny da šatyr juŕakliĺarni ol jaḥšylyq üč́uń ki qyldy H David́ǵa da
							<milestone unit="line" n="8"/>Šolomoɣa da Jiśraʾeĺǵa ulusuna.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-007-011">Da t́uǵat́ti Šolomo juv́uń H-nyn d
							<supplied reason="lost">a</supplied> juv́uń ol bijniń
							<milestone unit="line" n="9"/>da bar ol keĺǵańni esińa Šolomonun qylma juv́uńd́a H-nyn da öz juv́uńd́a baryn
							<milestone unit="line" n="10"/>onardy.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-007-012">Da ašḫara boldu H Šolomoɣa keč́ab́a da ajtty anar ešit́tim tefilajny
							<milestone unit="line" n="11"/>da sajladym bu orunnu öźuḿa d́eb́eḥa juv́ǵa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-007-013">Muna b́ekĺaśam ḱokĺarni da
							<milestone unit="line" n="12"/>bolmastyr jamɣur da muna bujursam č́eǵert́ḱaǵa ašama bitišiń ol jerniń da eǵer
							<milestone unit="line" n="13"/>ijśa öĺat́ ulusumda.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-007-014">Da synyḥsalar ulusum ki ataldy šemim alar üś-
							<milestone unit="line" n="14"/>t́uńa da tefila et́śaĺar da qolsalar qyblalarymny da qajtsalar ol jollaryndan jamanlar
							<milestone unit="line" n="15"/>da ḿeń ešitirmiń ol ḱokĺard́ań da bošatyrmyn jazyḥlaryn da onɣaltyrmyn jerĺariń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="15" xml:id="Chron2-007-015">Haĺegińa ʿenajatlarym bolurlar ačyḥlar da eš
							<supplied reason="lost">i</supplied>t́uv́ĺarim qulaḥ qajyrɣanlar tefilasyna
							<milestone unit="line" n="17"/>ušpu orunnun.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-007-016">Da haĺegińa sajladym da aziź et́tim ušpu juv́ńu bolma šemim anda
							<milestone unit="line" n="18"/>dunjaɣa dejiń da bolurlar ʿenajatlarym da fikirim anda bar ol ḱuńĺarni.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-007-017">Da śeń eǵer
							<milestone unit="line" n="19"/>bolsej juŕuv́č́u alnymda ki ńečik juŕud́u David́ atej da qylma baryna ḱoŕa ki bujurdum
							<milestone unit="line" n="20"/>saja da ŕesiḿĺarimni da t́oŕaĺarimni saqlasej.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-007-018">Da qajjam et́armiń taḥtyn bijligijniń ki ńečik
							<milestone unit="line" n="21"/>keśtim š́ert́ David́ǵa ateja ajtadoɣoč eksiĺḿaśtir saja kiši erkĺanuv́č́u
							<milestone unit="line" n="22"/>Jiśraʾeĺd́a.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-007-019">Da eǵer siź qajtsajyz da kemiš́sajiź ŕesimĺarimni da saruvlarymny ki b́erdim
							<milestone unit="line" n="23"/>alnyjyzca da barsajyz da qulluḥ et́sajiź öźǵa t́eńriĺarǵa da baš ursajyz alarɣa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="20" xml:id="Chron2-007-020">Da tašlarmyn alarny jerim üśt́uńd́ań ki b́erdim alarɣa da ol ušpu juv́ńu ki
							<milestone unit="page" n="94r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>aziź et́tim šemiḿa tašlarmyn qyblalarym alnyndan da b́erirmiń any śoźǵa da čejnavɣa bar
							<milestone unit="line" n="2"/>ol uluslarɣa.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-007-021">Da ušpu ki edi syjly bar ašuvču anyn janyna tamaša et́ar
							<milestone unit="line" n="3"/>da ajtyr ńe üč́uń qyldy H bolej ušpu jerǵa da ušpu juv́ǵa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-007-022">Da ajtyrlar anyn
							<milestone unit="line" n="4"/>üč́uń ki kemiš́tiĺar H-ny Teńrisiń atalarynyn ki čyɣardy alarny jerińd́ań Mićriniń da tuttular
							<milestone unit="line" n="5"/>öźǵa Teńriĺarni da bašurdular alarɣa da qulluḥ et́tiĺar alarɣa anyn üč́uń keĺtirdi
							<milestone unit="line" n="6"/>alar üśt́uńa b
							<supplied reason="lost">a</supplied>r ušpu ol jamanlyqny.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-007-fn1" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
