<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 13</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 13</title>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-013-001">On śegizińči jylda bijǵa Jaravʿamɣa da bijlik et́ti ʾAvija Juhuda üśt́uńa.</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-013-002">Üč́ jyllar bijlik et́ti Jerušalajimd́a da aty anasynyn Mikaja qyzy ʾUriʾeĺniń Givʿad
							<supplied reason="lost">a</supplied>n
							<milestone unit="line" n="17"/>da uruš edi arasyna ʾAvijanyn da arasyna Jaravʿamnyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-013-003">Da bajlady ʾAvija eliń Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="18"/>č́eriv́ǵa yštyryp tuvušlu baɣatyrlarny d́ort́ juź miń sajlanɣan eĺ da Jaravʿam t́uźud́u
							<milestone unit="line" n="19"/>birǵasińa uruš śegiź juź miń kiši sajlanɣan tuvušlu baɣatyrlar.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-013-004">Da turdu ʾAvija
							<milestone unit="line" n="20"/>üśt́u üśńu tavynyn Cemarajimniń ki tavynda ʾEfrajimniń da ajtty tynlajyz maja Jaravʿam
							<milestone unit="line" n="21"/>da bar Jiśraʾeĺ.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-013-005">Tijiš́li t́uv́uĺḿo siźǵa biĺḿa ki H Teńrisi Jiśraʾeĺniń b́erdi
							<milestone unit="line" n="22"/>bijlikni David́ǵa Jiśraʾeĺ üśt́uńa dunjaɣa dejiń anar da uvullarynda anyn qajjam š́ert́.
						</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="6" xml:id="Chron2-013-006">Da turdu Jaravʿam uvlu naviʿniń qulu Šolomonun uvlunun David́niń da tandy bijińa öźuńuń.</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-013-007">Da yštyryldylar anar boštaq eŕańĺar bajtbaq eĺ da ḱuč́ĺuŕak qaldylar Reḥavʿam
							<milestone unit="line" n="25"/>üśt́uńa uvlu üśt́uńa Šolomonun da Reḥavʿam edi jaš ulan da jymšaq juŕakli
							<milestone unit="page" n="98r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da ḱuč́ajaĺḿadi alynlarynda.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-013-008">Da haĺegińa siź saɣyš et́asiź ḱuč́ajḿa alnynda bijliginiń H-nyn
							<milestone unit="line" n="2"/>qajsy ki bardyr qolunda ulanlarynyn David́niń da siź ḱopŕak jyjyn da birgajiźǵa altyn buzovlar
							<milestone unit="line" n="3"/>ki qyldy alarny siźǵa Jaravʿam Teńriǵa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-013-009">Azaštyrmadyjyzmo koheńĺariń H-nyn ulanlaryn
							<milestone unit="line" n="4"/>ʾAharonnun da ol Leviĺarni da qyldyjyz öźujuźǵa koheńĺar öźǵa uluslary kibik ol
							<milestone unit="line" n="5"/>jerĺarniń bar ol keĺuv́č́u tolturma qolun tana byla balasy syɣyrnyn da jedi qočḥarlar byla
							<milestone unit="line" n="6"/>da boladyr koheń bulardan t́uv́uĺ
							<ref n="1" target="#Chron2-013-fn1" type="noteAnchor"/> Teńriǵa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-013-010">Da biź barbyz H-nyn Teńrimiźniń da kemiš́ḿadik any
							<milestone unit="line" n="7"/>da koheńlar anyn jumuščular H-ɣa ulanlary ʾAharonnun da ol Leviĺar ki alar saqlejdyrlar
							<milestone unit="line" n="8"/>jumušlaryn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-013-011">Da t́ut́at́adirĺar H-ɣa da čyɣaradyrlar ʿolalar har ert́a da har ynɣyr
							<milestone unit="line" n="9"/>da t́ut́at́adirĺar t́ut́uśuń otjamlarnyn da qojadyrlar öt́ḿak aruv stol üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="10"/>da ol altyn čyraqba da lampalary anyn jandyrma har ynɣyr ki saqlejbyz byz saqlavyn H-nyn
							<milestone unit="line" n="11"/>Teńrimiźnin da siź kemištijiź any.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-013-012">Da muna qatymyzda eńk burunraq šeḫinasy ol Teńriniń
							<milestone unit="line" n="12"/>da koheńlari anyn da birgiĺari ol qyčḥyrmaqnyn qyčḥyrma üśt́ujuźǵa ulanlary Jiśraʾeĺ-
							<milestone unit="line" n="13"/>niń urušmajyz H byla Teńrisi atalaryjyznyn ki onarmassyz.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-013-013">Da bunun arasyna qajyrdy
							<milestone unit="line" n="14"/>ol anduvnu Jaravʿam keĺḿa alarnyn artlaryndan da ediĺar birĺari utrusuna Juhuda-
							<milestone unit="line" n="15"/>nyn da ol anduvču artlaryndan alarnyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-013-014">Da qajyryldylar ulanlary Juhudanyn da muna alarɣa
							<milestone unit="line" n="16"/>ol uruš alyn da art da firjat et́tiĺar H-ɣa da ol koheńĺar čalyrediĺar byrɣylarɣa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="15" xml:id="Chron2-013-015">Da qyčḥyrdylar eli Juhudanyn da edi qyčḥyrɣanda eli Juhudanyn da ol Teńri qyrdy Jaravʿamny
							<milestone unit="line" n="18"/>da bar Jiśraʾeĺni alnynda ʾAvijanyn da Juhudanyn.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-013-016">Da qačtylar ulanlary Jiśraʾeĺniń alnyndan
							<milestone unit="line" n="19"/>Juhudanyn da b́erdi alarny Teńri qollaryna.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-013-017">Da vattylar alarda ʾAvija da ulusu ullu
							<milestone unit="line" n="20"/>vatmaq da t́uš́t́uĺar qyranlar Jiśraʾeĺd́ań b́eš́ juź miń sajlanɣan eĺ.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-013-018">Da synyḥtylar ulanlary
							<milestone unit="line" n="21"/>Jiśraʾeĺniń ol vaḥtta da kipĺańdiĺar ulanlary Juhudanyn ki tajandylar H-ɣa Teńrisińa
							<milestone unit="line" n="22"/>atalarynyn.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-013-019">Da quvdu ʾAvija artyndan Jaravʿamnyn da ket́ardi andan šaharlar B́eteĺni da salalaryn
							<milestone unit="line" n="23"/>da Ješanany da salalaryn da ʿEfronnu da salalaryn.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-013-020">Da bolalmady artyq ḱučajḿa Jaravʿam ḱuńĺarińd́a
							<ref n="2" target="#Chron2-013-fn2" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="24"/>ʾAvijahunun da ḥastalatty any H da öĺd́u.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-013-021">Da ḱučajdi ʾAvijahu da aldy öźuńa on d́ort́
							<milestone unit="page" n="98v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>qatynlar da tuvdurdu egirmi eki uvullar da on alty qyzlar.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-013-022">Da öźǵa iš́ĺari
							<milestone unit="line" n="2"/>ʾAvijanyn da kečińḿakĺari anyn da śoźĺari anyn jazylɣanlar mid́raš juv́uńd́a ʿIddo naviniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-013-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>tuv́uĺ</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-013-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>ḱuńĺarińda</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
