<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 22</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 22</title>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-022-001">Da ajtty David bu ol ornu üv́uńuń H ol T́eńriniń da bu mizbeaḥ ʿola čyɣarmaḥ-
							<milestone unit="line" n="17"/>ka Jisraʾelǵa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-022-002">Da ajtty David yštyrma ol jat jerliĺarni ki jerińd́a Jisraʾelniń
							<milestone unit="line" n="18"/>da turɣuzdu alardan čabuvčular čapma d́ort́ ḿuv́uš́ĺu taslar qondarmaɣyna üv́uńuń
							<milestone unit="line" n="19"/>ol T́eńriniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-022-003">Da t́emir ḱop astry č́uv́ĺarǵa da ešikĺarińa ol qabaḥlarnyn da
							<milestone unit="line" n="20"/>qošmaḥlarɣa haderĺadi David da tuč ḱop astry ki joɣedi san vaɣaɣa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-022-004">Da erez aɣačlaryn
							<milestone unit="line" n="21"/>sansyz ki keĺtirdiĺar ol Cidonlular da ol Corlular erez aɣačlaryn Davidǵa ḱop.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="5" xml:id="Chron1-022-005">Da ajtty David Šelomo uvlum jigit́ da jaš ḱuńĺu da üv́u H-nyn qajsy bolur qondarylmaḥka
							<milestone unit="line" n="23"/>ullu da b́eĺgili šem
							<addSpan spanTo="#Chron1-022-add001" status="unremarkable"/>ǵa
							<anchor xml:id="Chron1-022-add001" type="addSpan"/> da ḱorkḱa bolur bar ol jerĺarǵa haderĺajim anar bar keŕakĺariń
							<milestone unit="page" n="81r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da haderĺadi David öĺuḿu allyna astry ḱop.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-022-006">Da ińd́adi Šelomonu uvlun da bujurdu anar
							<milestone unit="line" n="2"/>ki qondarɣej üv́ H-ɣa T́eńrisińa Jisraʾelniń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-022-007">Da ajtty David Šelomoɣa uvlum ḿenim edi
							<milestone unit="line" n="3"/>esimd́a qondarma üv́ šemińa H T́eńrimniń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-022-008">Da boldu üśt́uḿa śoźu H-nyn ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱop qan t́okt́u da ullu č́eriv́ĺar qyldyj qondarmassyn üv́ šemiḿa ki ḱop qan t́okt́uj
							<milestone unit="line" n="5"/>alnymda jerǵa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-022-009">Muna uvul tuvar saja ol bolur tynč kiši da tynč et́armiń
							<milestone unit="line" n="6"/>anar bar dušmanlaryndan č́uv́ŕad́ań ki Šelomo bolur šemi anyn da bazlyq da emińlik b́erirmiń
							<milestone unit="line" n="7"/>Jisraʾel üśt́uńa anyn ḱuńĺarińd́a.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-022-010">Ol qondaryr üv́ šemiḿa da ol bolur maja
							<milestone unit="line" n="8"/>uvulɣa da ḿeń bolurmyn anar ataɣa da t́uźurmiń taḥtyn bijliginiń Jisraʾel üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="9"/>dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-022-011">Halegińa uvlum bolɣej bolušluɣu H-nyn birǵaja da onarɣejsiń da qondar-
							<milestone unit="line" n="10"/>ɣejsiń üv́uń H T́eńrijniń ki ńečik śoźĺadi śeniń üč́uń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-022-012">Tek b́ergej saja H aqyl da
							<milestone unit="line" n="11"/>jaḥšy anda symarlaɣej śeni Jisraʾel üśt́uńa da saqlama Torasyn H T́eńrijniń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-022-013">Anda
							<milestone unit="line" n="12"/>onaryrsyn eǵer saqlasej qylma ol resimĺarni da ol t́oŕaĺarni ki bujurdu H Mošeǵa
							<milestone unit="line" n="13"/>saqlama Jisraʾelǵa kipĺańgiń da ḱuč́ajgiń qorḥmaɣyn da synyḥmaɣyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-022-014">Da muna qyjynym byla
							<milestone unit="line" n="14"/>haderĺadim üv́uńa H-nyn altyn juź miń qantar da ḱuḿuš́ miń for miń qantar da tučḥa
							<milestone unit="line" n="15"/>da t́emirǵa joḥtur öĺč́́av́ ki bundan ḱop bardyr astry da aɣačlar da tašlar haderĺadim
							<milestone unit="line" n="16"/>da śeń alar üśt́uńa arttyrɣyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-022-015">Da bardyr saja ḱop iš́čiĺar taš čabuvčular
							<milestone unit="line" n="17"/>da ustačylary tašnyn da aɣačnyn da bar uslu har iš́t́a.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-022-016">Altynɣa ḱuḿuš́ḱa da
							<milestone unit="line" n="18"/>tučḥa da t́emirǵa joḥtur san tur da qyl da bolɣej bolušluɣu H-nyn birǵaja.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-022-017">Da
							<milestone unit="line" n="19"/>bujurdu David bar aɣalyqlaryna Jisraʾelniń bolušma Šelomoɣa uvluna.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-022-018">Ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="20"/>t́uv́uĺḿo H T́eńrijiź birǵajiźǵa da tynč et́ti siźǵa č́uv́ŕad́ań ki b́erdi qoluma
							<milestone unit="line" n="21"/>olturuvčularyn ol jerniń da tutuvlanɣan ol jer alnynda H-nyn da alnynda ulusunun.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="19" xml:id="Chron1-022-019">Halegińa b́erijiź esijiźni da ǯanyjyzny iźĺaḿa H T́eńrijiźni da turujuz da qondaryjyz miqdašyn
							<milestone unit="line" n="23"/>H-nyn T́eńrijiźniń kijirḿa ara Aron šertiń H-nyn da aziź savutlaryn ol T́eńriniń üv́ǵa qajsy
							<milestone unit="line" n="24"/>ki qondarylyr šemińa H-nyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
