<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 17</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 17</title>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-017-001">Da edi ki ńečik olturdu David üv́uńd́a da ajtty David Natanɣa ol navijaǵa
							<milestone unit="line" n="13"/>muna ḿeń olturaḿeń üv́uńd́a ol erezĺarniń da Aron šerti H-nyn
							<milestone unit="line" n="14"/>eńĺar t́ub́uńa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-017-002">Da ajtty Natan Davidǵa ńe ki bardyr juŕagijd́a qylɣyn ki ol
							<milestone unit="line" n="15"/>T́eńri birǵaja.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-017-003">Da edi ol ḱeč́ad́a da boldu śoźu H-nyn Natanɣa ajtadoɣoč.</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-017-004">Barɣyn
							<milestone unit="line" n="16"/>da ajtḥyn Davidǵa quluma bolej ajtty H śeń t́uv́uĺ qondaryrsyn maja ol üv́ńu
							<milestone unit="line" n="17"/>bolma.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-017-005">Ki bolmadym üv́d́a ńe ḱuńd́ań ki cyɣardym Jisraʾelni ušpu ḱuńǵa d́ejiń
							<milestone unit="line" n="18"/>da boldum ašuvču čatyrdan čatyrɣa da miškandan miškanɣa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-017-006">Barynda ki juŕud́um
							<milestone unit="line" n="19"/>bar Jisraʾel byla nińdimo śoź śoźĺadim qajsyda t́oŕačiĺarińa Jisraʾelniń ki
							<milestone unit="line" n="20"/>qajsylaryn symarladym ḱut́ḿa ulusumnu ajtadoɣoč ńek qondarmadyjyz maja üv́.
							<milestone unit="line" n="21"/>Erezĺard́ań.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-017-007">Da halegińa bolej ajtḥyn quluma Davidǵa bulaj ajtty H jaratuvču
							<milestone unit="line" n="22"/>cevaotnu ḿeń aldym śeni ol qotandan juŕuḿakt́ań artyndan ol qojnun bolma
							<milestone unit="line" n="23"/>bijb́a ulusum Jisraʾel üśt́uńa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-017-008">Da bolurmyn birǵaja barynda ki juŕuśej
							<milestone unit="line" n="24"/>da keśarmiń bar dušmanlaryjny alnyjdan da qylarmyn saja syjly šem šemiń kibik ol
							<milestone unit="page" n="77v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ullusu dunjanyn ki alar tabuladyrlar jerd́a.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-017-009">Da qojarḿeń orun ulusuma Jisraʾelǵa
							<milestone unit="line" n="2"/>da ornatyrmyn any da tynč toḥtar ornunda da bolmastyr qatylɣan artyq da arttyrmas-
							<milestone unit="line" n="3"/>lar avančy eĺ qyjnama any ki ńečik burundan.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-017-010">Da ńe ḱuńĺard́ań ki symarladym
							<milestone unit="line" n="4"/>t́oŕačiĺar ulusum Jisraʾel üśt́uńa da synyḥtyrdym bar dušmanlaryjny da
							<milestone unit="line" n="5"/>anlattym saja ki üv́ qondaryr saja H.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-017-011">Da bolur ki tolsalar ḱuńĺarij barma atalaryj
							<milestone unit="line" n="6"/>qatyna da turɣuzurmyn urluɣujnu artyjdan śeniń ki bolsa ulanlaryjdan da t́uźur-
							<milestone unit="line" n="7"/>miń bijligiń anyn.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-017-012">Ol qondaryr maja üv́ da t́uźurmiń taḥtyn anyn dunjaɣa d́ejiń.</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="13" xml:id="Chron1-017-013">Ḿeń bolurmyn anar ataɣa da ol bolur maja uvulɣa da šavaɣatymny ket́arḿańḿeń
							<milestone unit="line" n="9"/>birǵasińd́ań ki ńečik ket́ardim qajsy edi burun śeńd́ań.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-017-014">Da turɣuzurmyn any
							<milestone unit="line" n="10"/>üv́umd́a da bijligimd́a ol dunjaɣa d́ejiń da taḥty anyn bolur t́uźuĺǵań
							<milestone unit="line" n="11"/>dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-017-015">Bar ol ušpu śoźĺarǵa ḱoŕa da bar ol navijalikḱa ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="12"/>ušpu alej śoźĺadi Natan Davidǵa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-017-016">Da keĺdi ol bij David  da olturdu alnynda
							<milestone unit="line" n="13"/>H-nyn da ajtty kim ḿeń H T́eńrim da kim ḿenim üv́um ki keĺtirdij ḿeni b́eŕaǵa d́ejiń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="17" xml:id="Chron1-017-017">Da kiči boldu bu ʿenajatlaryj alnyna ej T́eńri da śoźĺadij üv́uńa qulujnun jyraḥraḥty
							<milestone unit="line" n="15"/>vaḥtqa da ḱorǵuźd́uj ḿenim üśt́uḿa jerǵasińa ḱoŕa ol syjly adamnyn
							<milestone unit="line" n="16"/>ḱot́uŕadoɣoč ḿeni H T́eńrim.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-017-018">Ńe arttyryr artyq śoźĺaḿa saja David syj
							<milestone unit="line" n="17"/>et́ḱanij üč́uń qulujnu da śeń qulujnu biĺaśeń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-017-019">Ej H quluj üč́uń da fikirija
							<milestone unit="line" n="18"/>ḱoŕa qyldyj bar ušpu ulluluḥnu biĺdirḿa bar ol ulluluqlarny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="20" xml:id="Chron1-017-020">Ej H joḥtur śeniń kibik da joḥtur T́eńri bašqa śeńd́ań barča ńe ki ešit́tik
							<milestone unit="line" n="20"/>qulaḥlarymyz byla.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron1-017-021">Da kim ulusuj kibik śeniń Jisraʾel bir ḥanlyq jerd́a
							<milestone unit="line" n="21"/>qajsy üč́uń bardy T́eńri juluma öźuńa ulusqa da qyldyj öźuja šem
							<milestone unit="line" n="22"/>qyladoɣoč ulluluqlar da qorḥunčluluqlar śuŕḿa gojlarny alnyndan
							<milestone unit="line" n="23"/>ulusujnun qajsysyn juluduj Micrid́ań.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron1-017-022">Da b́erdij ulusujnu Jisraʾelni öźuja
							<milestone unit="line" n="24"/>ulusḥa dunjaɣa d́ejiń da śeń H bolduj alarɣa T́eńriǵa.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron1-017-023">Da halegińa ej Jehova
							<milestone unit="page" n="78r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol śoź ki śoźĺadij quluj üč́uń da üv́u üč́uń anyn kerti bolsun dunjaɣa d́ejiń
							<milestone unit="line" n="2"/>da qylɣyn ki ńečik śoźĺadij.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron1-017-024">Da qajjam bolsun da ulɣajsyn šemij śeniń dunjaɣa d́ejiń ajtado-
							<milestone unit="line" n="3"/>ɣoč H jaratuvču cevaotnu T́eńrisi Jisraʾelniń T́eńri barsyn Jisraʾel üśt́uńa da
							<milestone unit="line" n="4"/>üv́u Davidniń qulujnun t́uźuĺǵań bolsun alnyjda.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron1-017-025">Ki śeń T́eńrim aškarttyj
							<milestone unit="line" n="5"/>qulaɣyna qulujnun qondarma anar üv́ anyn üč́uń ḱuč́ajsiń quluj t́efila
							<milestone unit="line" n="6"/>et́ḿa alnyjda śeniń.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron1-017-026">Da halegińa H śeń ol T́eńri da śoźĺadij quluj üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="7"/>ušpu jaḥšylyqny.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron1-017-027">Da halegińa bašladyj alɣyšlama üv́uń qulujnun bolma
							<milestone unit="line" n="8"/>dunjaɣa d́ejiń alnyjda ki śeń H alɣyšladyj da alɣyšlanɣan bolɣej dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
