<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 15</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 15</title>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-015-001">Da ʿAzarjahu uvlu ʿOded́niń anyn üśt́uńa toḥtady alhemi Teńriniń.</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-015-002">Da čyḥty alnyna
							<milestone unit="line" n="5"/>ʾAsanyn da ajtty anar tynlajyz ḿeni bar ševeti Juhudanyn da Bińjamińniń Jehova
							<milestone unit="line" n="6"/>birǵajiźǵa bolganyjyzda birǵasińa da eǵer iźĺasejiź any tabulur siźǵa da eǵer
							<milestone unit="line" n="7"/>kemiš́sajiź any kemišir siźni.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-015-003">Ki ḱop ḱuńĺar Jiśraʾeĺ kerti Teńrisiź da koheńsiź qajsy
							<milestone unit="line" n="8"/>üv́ŕat́iredi da Torasyz.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-015-004">Da qajtsa tar bolɣanda anar H-ɣa Teńrisińa Jiśraʾeĺniń da iźĺaśa
							<milestone unit="line" n="9"/>any da tabulur alarɣa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-015-005">Da ol vaḥtlar haĺeǵaĺari joḥtur tynčlyq čyɣuvčuɣa da kiŕuv́č́uǵa
							<milestone unit="line" n="10"/>ki bulɣančylyqlar ḱop bar olturuvčulary üśt́uńa ol jerĺarniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-015-006">Da jančarlar
							<milestone unit="line" n="11"/>ḥanlyq ḥanlyqny da šahar šaharny ki Teńri bulɣar alarny bar tarlyqlarba.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-015-007">Da siź kipĺanijiź
							<milestone unit="line" n="12"/>da salpramasynlar qollaryjyz ki bardyr jal išijiźǵa siźniń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-015-008">Da ešit́ḱač́oḥ ʾAsa ol
							<milestone unit="line" n="13"/>śoźĺarni bularny da ol navilikni uvlunun ʿOdedniń kipĺańdi da ket́ardi ol jyɣyzlyqlarny
							<milestone unit="line" n="14"/>bar jerińd́ań Juhudanyn da Binjamińniń da ol šaharlardan ki tuttu tavyndan ʾEfrajimniń da janɣyrtty
							<milestone unit="line" n="15"/>miźbejaḥyn H-nyn ki alnynda ulamynyn H-nyn.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-015-009">Da yštyrdy bar eliń Juhudanyn da Binjamińniń da ol
							<milestone unit="line" n="16"/>da ol ɣaripĺarni birǵaĺarińa alarnyn ʾEfrajimd́ań da Menaššed́ań da Šimʿondan ki qačtylar anar
							<milestone unit="line" n="17"/>astry ḱop eĺ Jiśraʾeĺd́ań ḱorǵańĺarińd́a ki bolušluɣu H Teńrisiniń birǵasińa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="10" xml:id="Chron2-015-010">Da yštyryldylar Jerušalajimǵa ol üč́uńč́u janɣyjda on b́ešińči jylda bjligińa
							<milestone unit="line" n="19"/>ʾAsanyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-015-011">Da d́eb́eḥa et́tiĺar H-ɣa ol ḱuńd́a ol olǯadan ńeki keĺtirdiĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>öǵuźĺar jedi juźńu da qoj jedi miń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-015-012">Da keĺdiĺar š́ert́ḱa ki iźĺaḿa H-ny Teńrisiń
							<milestone unit="line" n="21"/>Atalarynyn bar juŕakĺari byla da bar ǯanlary byla.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-015-013">Da bar kim ki iźĺaḿaśa H-ny Teńrisiń
							<milestone unit="line" n="22"/>Jiśraʾeĺniń öĺt́uŕuĺúr kičid́ań da ulluɣa dejiń er kišid́ań da qatynɣa dejiń.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-015-014">Da ant
							<milestone unit="line" n="23"/>et́tiĺar H-ɣa ullu avaz byla da teruʿa avazy byla da byrɣylar byla da šofar avazy
							<milestone unit="line" n="24"/>byla.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-015-015">Da bijańdiĺar bar eli Juhudanyn ol ant üč́uń ki bar juŕakĺari byla
							<milestone unit="page" n="99v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ant et́tiĺar da bar kĺakĺari byla iźĺadiĺar any da tabuldu alarɣa da tynč et́ti H alarɣa
							<milestone unit="line" n="2"/>č́uv́ŕad́ań.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-015-016">Da daɣy Maʿaḫany anasyn ʾAsa ol bij ket́ardi bijč́alikt́ań ki qyldy ʾAšerada
							<milestone unit="line" n="3"/>qorḥunčlu jyɣyz abaq da keśti ʾAsa jyɣyz abaɣyn da uvaltty da ḱuv́d́urd́u any öźanind́a
							<milestone unit="line" n="4"/>Qidronnun.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-015-017">Da ol bamalardan
							<ref n="1" target="#Chron2-015-fn1" type="noteAnchor"/> ket́ḿadiĺar Jiśraʾeĺ ančaḥ juŕagi ʾAsanyn t́uǵaĺ edi bar
							<milestone unit="line" n="5"/>ḱuńĺarińda.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-015-018">Da keĺtirdi qodeš́ĺariń atasynyn da qodeš́ĺariń juv́uńuń ol Teńriniń ḱuḿuš́
							<milestone unit="line" n="6"/>da altyn savutlar.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-015-019">Da č́eriv́ joɣedi otuz b́ešińči jylyna dejiń bijliginiń ʾAsanyn.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-015-fn1" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
