<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 22</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 22</title>
						<milestone unit="line" n="7"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-022-001">Da bij et́tiĺar olturuvčularny Jerušalajimniń ʾAḥazjahunu uvlun ol jigit́ŕakni
							<milestone unit="line" n="8"/>ki bar ol burunɣularyn öĺt́urd́u ol jyjyn qajsy keĺǵań edi taravlylar byla
							<milestone unit="line" n="9"/>avulɣa da bijlik et́ti ʾAḥazjahu uvlu Jehoramnyn biji Juhudanyn.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-022-002">Qyrḥ eki jašar
							<milestone unit="line" n="10"/>ʾAḥazjahu bij bolɣanynda da bir jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a da šemi anasynyn ʿAtaljahu
							<milestone unit="line" n="11"/>qyzy ʿAmeriniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-022-003">Daɣy olda bardy jollary byla juv́uńuń ʾAḥʾavnyn ki anasy anyn edi
							<milestone unit="line" n="12"/>keńaš́čisi qynɣyr iš́ĺar qylma.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-022-004">Da qyldy ol jamanny ʿenajatlarynda H-nyn juv́u kibik
							<milestone unit="line" n="13"/>ʾAḥʾavnyn ki alar keńaš́ b́erirediĺar anar öĺup sortun atasy taspolmaɣyna anyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="5" xml:id="Chron2-022-005">Daɣy keńaš́ĺari byla bardy da bardy Jehoram byla uvluba ʾAḥʾavnyn bijib́a Jiśraʾeĺniń uruš-
							<milestone unit="line" n="15"/>ma Ḥazaʾeĺ byla biji byla ʾAramnyn Ramot Giĺʿadɣa da zrant́et́tiĺar ol ʾaramlylar Joramny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="6" xml:id="Chron2-022-006">Da qajtty savuḥma Jiźreʿeʾĺd́a ki ol ranalar ki rant́et́tiĺar any Ramada urušḥa-
							<milestone unit="line" n="17"/>nynda Ḥazaʾeĺ byla biji byla ʾAramnyn da ʿAzarjahu uvlu Jehoramnyn bijiniń Juhudanyn keĺdi
							<milestone unit="line" n="18"/>Jiźreʿ
							<supplied reason="lost">e</supplied>ʾĺd́a nav́et́t́et́ḿa Jehoramny uvlun ʾAḥʾavnyn ki ḥasta edi ol.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-022-007">Da Teńrid́ań
							<milestone unit="line" n="19"/>edi t́ept́arligi ʾAḥazjahunun ki keĺgej Joramɣa da keĺǵanińd́a čyḥty Jehoram byla
							<milestone unit="line" n="20"/>uturu Jehuɣa uvluna Nimšiniń ki any śurt́t́u H eksit́ḿa juv́uń ʾAḥʾavnyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="8" xml:id="Chron2-022-008">Da edi t́oŕaĺaš́ḱańd́a Jehu juv́ub́a ʾAḥʾavnyn da tapty aɣalyqlaryn Juhudanyn da ulanlaryn
							<milestone unit="line" n="22"/>qarandašlarynyn ʾAḥazjahunun jumuš et́adoɣonlaryn ʾAḥazjahunun da öĺt́urd́u alarny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="9" xml:id="Chron2-022-009">Da son iźĺadi ʾAḥazjahunu da tuttu any da ol jašynyredi Šomeronda da keĺtirdiĺar any
							<milestone unit="line" n="24"/>Jehuɣa da öĺt́urd́u any da astradylar any ki ajttylar uvlu Johošafatnyn ol ki
							<milestone unit="page" n="105r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>iźĺadi H-ny bar juŕagi byla da joɣedi juv́uńa ʾAḥazjahunun ki bolalgej ḱuč́u bijlikḱa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="10" xml:id="Chron2-022-010">Da ʿAtaljahu anasy ʾAḥazjahunun ḱord́u ki öĺd́u anyn uvlu da turdu da eksit́ti bar
							<milestone unit="line" n="3"/>urluɣun ol bijlikniń juv́uńd́ań Juhudanyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-022-011">Da aldy Johošavʿat qyzy ol bijnin Joʾašny
							<milestone unit="line" n="4"/>uvlun ʾAḥazjahunun da urlady any ortasyndan ulanlarynyn ol bijniń ol öĺt́uŕuĺǵańĺar-
							<milestone unit="line" n="5"/>niń da b́erdi any da öḿuźd́uŕuv́č́uśuń ol ḥuǯurada qajda edi t́oš́akĺar da jašyrdy
							<milestone unit="line" n="6"/>any Johošavʿat qyzy ol bijniń Jehoramnyn qatyny Johojadaʿnyn ol koheńniń ki ol edi sillisi
							<milestone unit="line" n="7"/>ʾAḥazjahunun alnyndan ʾAtaljahunun ki öĺt́urḿagej anyda.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-022-012">Da edi birǵaĺarińa juv́uńd́a
							<milestone unit="line" n="8"/>ol Teńriniń jašynɣan alty jyllar da ʾAtaljahu bijč́alik et́aredi ol jer üśt́uńa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
