<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 19</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 19</title>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-019-001">Da edi andan sortun alej da öĺd́u Naḥaš biji ʿAmonnun da bij qaldy uvlu ornunda.
							<milestone unit="line" n="12"/>anyn.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-019-002">Da ajtty David qylarmyn šavaɣat Ḥanun byla uvluba Naḥašnyn ki qyldy atasy
							<milestone unit="line" n="13"/>birǵaḿa šavaɣat da ijdi David eĺčiĺar juvatma any atasy üč́uń da keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="14"/>qullary Davidniń jerińa ulanlarynyn ʿAmonnun Ḥanunɣa juvatma any.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-019-003">Da ajttylar
							<milestone unit="line" n="15"/>aɣalyqlary ulanlarynyn ʿAmonnun Ḥanunɣa syjmo qyladyr David ateja śeniń ḱoźĺarijd́a
							<milestone unit="line" n="16"/>ki ijdi saja juvatuvčular muna t́erǵaḿak üč́uń da aḥtarmaḥ üč́uń da čejšylamaq
							<milestone unit="line" n="17"/>üč́uń ol jerni keĺdiĺar qullary saja.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-019-004">Da aldy Ḥanun qullaryn Davidniń da üĺud́u
							<milestone unit="line" n="18"/>alarny da keśti upraqlaryn jarym artlaryna d́ejiń da ijdi alarny.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-019-005">Da bardylar da anlatty-
							<milestone unit="line" n="19"/>lar kimĺar Davidǵa ol eŕańĺar üč́uń da ijdi utrularyna ki ol eŕańĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>iḿanirediĺar astry da ajtty ol bij olturujuz Jeriḥoda ńegińč́a öśkej
							<milestone unit="line" n="21"/>saɣalyjyz da qajtyrsyz.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-019-006">Da ḱord́uĺar ulanlary ʿAmonnun ki dušmanlaštylar David byla
							<milestone unit="line" n="22"/>da ijdi Ḥanun da ulanlary ʿAmonnun miń qantar ḱuḿuš́ jalɣa alma öźĺarińa
							<milestone unit="line" n="23"/>Aram Naharajimd́ań da Aram Maʿaḫadan da Covadan markav da jalan atlylar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-019-007">Da jalɣa aldylar
							<milestone unit="line" n="24"/>öźĺarińa otuz eki miń markav da bijiń Maʿaḫanyn da ulusun da keĺdiĺar da toḥtadylar
							<milestone unit="page" n="79r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>utrusuna Medvanyn da ulanlary ʿAmonnun yštyryldylar šaharlaryndan da keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="2"/>urušqa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-019-008">Da ešit́ti David da ijdi Joavny da bar č́eriviń ol baɣatyrlarnyn.</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-019-009">Da čyḥtylar
							<milestone unit="line" n="3"/>ulanlary ʿAmonnun da t́uźud́uĺar uruš qavaɣy allyna ol šaharnyn da ol bijĺar
							<milestone unit="line" n="4"/>ki keĺdiĺar bulušluḥka alar jalɣyzlar t́uźd́a.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-019-010">Da ḱord́u Joav ki boldu quršalmaɣy
							<milestone unit="line" n="5"/>ol č́eriv́niń anar alnyndan da artyndan da sajlady bar sajlanɣanny Jisraʾeld́a da t́uźud́u
							<milestone unit="line" n="6"/>uruš utrusuna Aramnyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-019-011">Da qalɣanyn ol ulusnun b́erdi qoluna Avišajnyn
							<milestone unit="line" n="7"/>qarandašynyn da t́uźud́uĺar uruš utrusuna Aramnyn.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-019-012">Da ajtty Joav eǵer Aram
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱuč́ĺuŕak bolsalar ḿeńd́ań da kelirsiń maja bolušluḥka da eǵer ulanlary ʿAmonnun
							<milestone unit="line" n="9"/>ḱuč́ĺuŕak bolsalar śeńd́ań da b́erirmiń bolušluq saja.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-019-013">Kipĺańgiń da ḱuč́ajajik
							<milestone unit="line" n="10"/>ulusumuz üč́uń da šaharlary üč́uń T́eńrimiźniń da H ol jaḥšy ḱoŕuńǵańni
							<milestone unit="line" n="11"/>ʾenajatlarynda qylɣej.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-019-014">Da juvudu Joav da ol ulus ki birǵasińa alnynda Aramnyn
							<milestone unit="line" n="12"/>urušḥa da qačtylar alar alnyndan Joavnyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-019-015">Da ulanlary ʿAmonnun ḱord́uĺar ki
							<milestone unit="line" n="13"/>qačty Aram da qačtylar daɣy alardy alnyndan Avišajnyn qarandašynyn da kirdiĺar ol šaharɣa
							<milestone unit="line" n="14"/>da keĺdi Joav Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-019-016">Da ḱord́u Aram ki qyryldylar alnynda Jisraʾelniń
							<milestone unit="line" n="15"/>da ijdiĺar eĺčiĺar da cyɣardylar Aramny ki ol janyndan öźańniń da Šofaḫ č́eriv́ aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="16"/>Hadarʿezerniń alynlarynda alarnyn.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-019-017">Da anlatyldy Davidǵa da yštyrdy bar Jisraʾelni
							<milestone unit="line" n="17"/>da ašty ol Jardenni da keĺdi alarɣa da t́uźud́u David utrusuna Aramnyn uruš
							<milestone unit="line" n="18"/>da uruštular birǵasińa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-019-018">Da qačty Aram alnyndan Jisraʾelniń da öĺt́urd́u David
							<milestone unit="line" n="19"/>Aramdan jedi miń merkav da qyrḥ miń kiši jajav da Šofaḫny ol č́eriv́ aɣalyḥny öĺt́urd́u.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="19" xml:id="Chron1-019-019">Da ḱord́uĺar qullary Hadarʿezerniń ki qyryldylar alnynda Jisraʾelniń da bazlaštylar David
							<milestone unit="line" n="21"/>byla da qulluḥ et́tiĺar anar da kĺaḿadi Aram artyq b́erḿa bolušluq ʿAmonɣa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
