<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 25</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 25</title>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-025-001">Egirmi b́eš́ jyllyq bij boldu ʾAmacjahu da egirmi toɣuz jyl bijlik et́ti
							<milestone unit="line" n="6"/>Jerušalajimd́a da šemi anasynyn Johoʿadan Jerušalajimd́an.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-025-002">Da qyldy ol t́uź ḱoŕuńǵańni
							<milestone unit="line" n="7"/>ʿenajatlarynda H-nyn ančaq t́uv́uĺ t́uǵaĺ juŕak byla.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-025-003">Da edi ki ńečik kipĺańdi
							<milestone unit="line" n="8"/>ol bijlik erkińd́a anyn da öĺt́urd́u bar qullaryn ol öĺt́uŕuv́č́uĺarni
							<milestone unit="line" n="9"/>ol bijni atasyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-025-004">Da ulanlaryn alarnyn öĺt́urḿadi ki ńečik jazylɣandyr Torada
							<milestone unit="line" n="10"/>seferińd́a Mošeniń ki bujurdu H ajtadoɣoč öĺt́uŕuĺḿasińĺar atalar ulanlar
							<milestone unit="line" n="11"/>üč́uń da ulanlar öĺt́uŕuĺḿasińĺar atalar üč́uń ki har biri öź jazyɣy
							<milestone unit="line" n="12"/>üč́uń öĺarĺar.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-025-005">Da yštyrdy ʾAmacjahu Juhudany da turɣuzdu alarny juv́u sajyn atalarynyn
							<milestone unit="line" n="13"/>aɣalyqlaryna mińĺarniń da aɣalyqlaryna ol juźĺarniń bar ševetińa Juhudanyn da Binjamińniń
							<milestone unit="line" n="14"/>da sanady alarny egirmi jaštan da joɣarraq da tapty alarny üč́ juź miń sajlanɣan čyɣuvčular
							<milestone unit="line" n="15"/>č́eriv́ǵa tutuvčular śuńǵu da ḱub́a.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-025-006">Da jolɣa aldy Jiśraʾeĺd́ań juź miń kiši tuvušlu
							<milestone unit="line" n="16"/>baɣatyr juź kantar ḱuḿuš́ḱa.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-025-007">Da navisi Teńriniń keĺdi anar ajtadoɣoč e bij keĺḿasiń
							<milestone unit="line" n="17"/>birgaja č́erivi Jiśraʾeĺniń ki joḥtur H bar Jiśraʾeĺ byla da bar ulanlaryba ʾEfrajimniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="8" xml:id="Chron2-025-008">Da eǵer maja inanmad́esej śeń keĺgiń kipĺańgiń čeriv́ǵa śuŕuńd́uŕúr śeni ol Teńri
							<milestone unit="line" n="19"/>alnynda dušmannyn ki bardyr ḱuč́u Teńriniń bolušma da śuŕuńd́urḿa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-025-009">Da ajtty
							<milestone unit="line" n="20"/>ʾAmacjahu navisińa ol Teńriniń a ńečik qylma juź ol qantar üč́uń ki b́erdim
							<milestone unit="line" n="21"/>č́erivińa Jiśraʾeĺniń da ajtty navisi ol Teńriniń bardyr H-nyn qajdan b́erḿa saja artyq
							<milestone unit="line" n="22"/>bundan.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-025-010">Da ajyrdy alarny ʾAmacjahu ol č́eriv́ni ki keĺdi anar ʾEfrajimd́ań ki bargejlar alar
							<milestone unit="line" n="23"/>orunlaryna da qabundu ačuvlary astry Juhudada da qajttylar orunlaryna qabunmaɣy byla
							<milestone unit="line" n="24"/>ačuvlarynyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-025-011">Da ʾAmacjahu kipĺańdi da ḱońd́ardi ulusun da bardy ol tuzlu eniš́ḱa
							<milestone unit="page" n="107v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da vatty bar ulanlaryn šetirniń on mińĺar.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-025-012">Da on mińĺar tirilej jesir et́tiĺar ulan-
							<milestone unit="line" n="2"/>lary Juhudanyn da keĺtirdiĺar alarny üśt́u üśńu ol sqalanyn da saldylar alarny
							<milestone unit="line" n="3"/>üśt́uńd́ań ol sqalanyn da barlary jarčyḥlandylar.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-025-013">Da ol č́eriv́ni qajsylaryn ki
							<milestone unit="line" n="4"/>qajttyrdy ʾAmacjahu barmaḥtan birǵasińa č́eriv́ǵa da jajyldylar šaharlarynda Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="5"/>Šomerondan da B́et́ Ḥoronɣa dejiń da vattylar alardan üč́ miń eŕańĺar da taladylar ullu
							<milestone unit="line" n="6"/>talav.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-025-014">Da edi kelip sortun ʾAmacjahu vatmaḥtan ʾEdomlularny da keĺtirdi Teńriĺariń
							<milestone unit="line" n="7"/>ulanlarynyn Šeʿirniń da turɣuzdu alarny öźuńa Teńriǵa da alynlarynda bašururedi
							<milestone unit="line" n="8"/>da alarɣa t́ut́atiredi.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-025-015">Da qabundu ačuvu H-nyn ʾAmacjahu üśt́uńa da ijdi anar
							<milestone unit="line" n="9"/>navi da ajtty anar ńeǵa iźlejsiń teńriĺariń ol ulusnun qajsylary qutḥaralmady-
							<milestone unit="line" n="10"/>lar öź uluslaryn qolujdan.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-025-016">Da edi śoźĺaǵanińd́a anar da ajtty ol bij anar
							<milestone unit="line" n="11"/>keńaš́čimo ornuna bijǵa śeni yštyrdylar qalɣyn öźuja ńeǵa öĺt́uŕurĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>śeni da qaldy ol navi da ajtty biĺaḿeń ki keńaš́ et́ti Teńri čejpama śeni ki qyldyj
							<milestone unit="line" n="13"/>bunluḥnu da tynlamadyj keńašiḿa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-025-017">Da keńaš́ĺańdi ʾAmacjahu biji Juhudanyn da ijdi
							<milestone unit="line" n="14"/>Joʾašḥa uvluna Johoʾaḥaznyn uvlunun Jehunun bijiniń Jiśraʾeĺniń ajtadoɣoč keĺ
							<milestone unit="line" n="15"/>ḱoŕušajik juźĺarǵa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-025-018">Da ijdi Joʾaš biji Jiśraʾeĺniń ʾAmacjahuɣa bijińa Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="16"/>ajtadoɣoč ol t́eǵańak ki Levanonda ijdi ol ʾereźǵa ki Levanonda ajtadoɣoč b́er
							<milestone unit="line" n="17"/>qyzyjny uvluma qatynlyḥḫa da ašty kijigi ol t́uźńuń ki Levanonda da basqalady
							<milestone unit="line" n="18"/>ol t́eǵańakni.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-025-019">Saɣyš et́tij ki vattyj ʾEdomnu da azɣyrdy śeni juŕagij bununba
							<milestone unit="line" n="19"/>syjlanma haĺegińa olrurɣun juv́ujd́a ńeǵa juŕakĺańaśeń bu jamanlyḥḫa da
							<milestone unit="line" n="20"/>t́uš́arśeń śeń da Juhuda birgaja.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-025-020">Da tynlamady ʾAmacjahu ki ol Teńrid́ań sibba edi
							<milestone unit="line" n="21"/>b́erḿak üč́uń alarny qoluna dušmannyn ki izĺadiĺar teńriĺariń ʾEdomnun
							<milestone unit="line" n="22"/>da čyḥty Joʾaš biji Jiśraʾeĺniń da ḱoŕuš́t́uĺar juźĺarǵa ol da ʾAmacjahu biji Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="23"/>B́et́ Šemeš́t́a ki Juhudada.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-025-021">Da qyrɣan edi Juhuda alnynda Jiśraʾeĺniń da qačtylar
							<milestone unit="line" n="24"/>har biri čatyryna.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-025-022">Da ʾAmacjahunu bijiń Juhudanyn uvlun Joʾašnyn uvlun Johoʾaḥaznyn
							<milestone unit="line" n="1"/>tuttu Joʾaš biji Jiśraʾeĺniń B́et́ Šemet́t́a da keĺtirdi any Jerušalajimǵa da buzdu murun Jerušalajim
							<milestone unit="line" n="2"/>nyn qabaɣyndan ʾEfrajimniń ol ič́ḱargi qabaḥḫa dejiń d́ort́ juź loqutčy.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-025-023">Da bar ol altynny
							<milestone unit="line" n="3"/>da ol ḱuḿuš́ńu da bar ol savutlarny ki tapty juv́uńd́a Teńriniń  ʿObed ʾEdomda da
							<milestone unit="line" n="4"/>ḥaznalaryn juv́uńuń ol bijniń da ol tusnaq qojɣan ulanlarny da qajtty Šomeronɣa.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-025-024">Da tiri
							<milestone unit="line" n="5"/>edi  ʾAmacjahu uvlu Joʾašnyn biji Juhudanyn öĺup sortun Joʾaš uvlu Johoʾaḥaznyn biji
							<milestone unit="line" n="6"/>Jiśraʾeĺniń on b́eš́ jyl.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-025-025">Da qalɣan iš́ĺari ol burunɣular da ol sondraɣylar t́uv́uĺḿo
							<milestone unit="line" n="7"/>alar jazylɣanlar seferi üśt́uńa bijĺariniń Juhudanyn da Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-025-026">Da ol vaḥttan ńečik
							<milestone unit="line" n="8"/>qajyryldy ʾAmacjahu artyndan H-nyn da taraturluq et́tiĺar üśt́uńa taraturluq Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="9"/>d́a da qačty Lakiš́ḱa da ijdiĺar artyndan Lakiš́ḱa da öĺt́urd́uĺar any anda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="27" xml:id="Chron2-025-027">Da eĺt́tiĺar any ol atlar üśt́uńa da astradylar any atalary qatyna šaharynda David́niń.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
