<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 29</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 29</title>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-029-001">Da ajtty David ol bij bar ol jyjynɣa Šelomo uvlumnu ol birni sajlady
							<milestone unit="line" n="20"/>any T́eńri igit́ni da jaš ḱuńĺuńu vale ol iš́ ulludur ki t́uv́uĺ adamnyn üv́u bu
							<milestone unit="line" n="21"/>ki ančaq H T́eńriniń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-029-002">Da bar ḱuč́um byla haderĺadim üv́uńa T́eńrimniń altyn qajsy
							<milestone unit="line" n="22"/>savutlar bolsalar altyn da ḱuḿuš́ ńe bolsa savutlar ḱuḿuš́t́ań da tuč qajda keŕakli
							<milestone unit="line" n="23"/>bolsa tuč da t́emir qajda keŕak bolsa t́emir da aɣač qajda keŕakśa aɣač da šoham
							<milestone unit="page" n="87r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>tašlaryn da miluim tašlaryn śurńat́ tašlaryn da naḥyšly bojavlar da bar abajly taš da marmur tašlary
							<milestone unit="line" n="2"/>ḱop astry.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-029-003">Da hanuz kĺagimb́a üv́uńa T́eńrimniń bardyr ḿenim ajyryč altyn da
							<milestone unit="line" n="3"/>ḱuḿuš́ b́eŕaḿeń üv́uńa T́eńrimniń bašḥa bundan baryndan ńe ki haderĺadim ol aziź
							<milestone unit="line" n="4"/>üv́ üč́uń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-029-004">Üč́ miń qantar altyn altynyndan Ofirniń da jedi mińĺar qantar ḱuḿuš́
							<milestone unit="line" n="5"/>syzɣyrylɣan jaḥma stenalaryn ol üv́ĺarniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-029-005">Altyn savutlarɣa altyn ḱuḿuš́ savutlar-
							<milestone unit="line" n="6"/>ɣa ḱuḿuš́ da bar t́urĺu iš́ḱa qolundan ol ustačylarnyn da kim ǯomartlansa
							<milestone unit="line" n="7"/>tolturma b́uǵuńńu H-ɣa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-029-006">Da ǯomartlandylar aɣalyqlary syjlylary üv́u sajyn
							<milestone unit="line" n="8"/>atalarynyn da aɣalyqlary ol on eki šebetĺariniń Jisraʾelniń da aɣalyqlary ol mińĺarniń
							<milestone unit="line" n="9"/>da ol juźĺarniń da aɣalyqlary išiniń ol bijniń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-029-007">Da b́erdiĺar qulluɣuna üv́uńuń
							<milestone unit="line" n="10"/>ol T́eńriniń altyn qantar b́eš́ mińni da altyn dukatlar on mińni da ḱuḿuš́ qantarlar
							<milestone unit="line" n="11"/>on mińni da tuč on śegiź miń qantarlar da t́emir juź miń qantarlar.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-029-008">Da kimĺarniń edi baɣaly
							<milestone unit="line" n="12"/>tašlar b́erdiĺar ḥaznasyna üv́uńuń H-nyn qoluna Jiḥielniń ol Geršoniniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-029-009">Da bijańdiĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>ol ulus ǯomartlyqlary üč́uń ki t́uǵaĺ juŕak byla ǯomartlandylar H-ɣa
							<milestone unit="line" n="14"/>da daɣy David ol bij bijańdi ullu bijańč́.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-029-010">Da maḥtav b́erdi David H-ɣa ḱoźĺari alnyna
							<milestone unit="line" n="15"/>bar ol jyjynnyn da ajtty David maḥtavludur śeń H T́eńrisi Jisraʾelniń atamyz dunjadan da
							<milestone unit="line" n="16"/>dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-029-011">Śenińdir ej H ol bijlik da ol baɣatyrlyq da ol ḱork da qajamlyq
							<milestone unit="line" n="17"/>da ol syj da bary ńe ki ḱokĺard́a da jerd́a śenińdir ej H ol bijlik da śeń ol ḱot́uŕuĺǵańŕak
							<milestone unit="line" n="18"/>bar aɣaraqlardan.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-029-012">Da ol ḥoǯalyq da ol syj alnyjdan śeniń da śeń erkĺańasiń barynda da
							<milestone unit="line" n="19"/>erkijd́a śeniń ḱuč́ da baɣatyrlyq da erkijd́a śeniń ulɣajtma da ḱopĺaḿa baryn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-029-013">Da
							<milestone unit="line" n="20"/>halegińa e T́eńrimiź mode bolabyz biź saja da maḥtav b́eŕabiź ḱorkĺu šemija.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-029-014">Da kim
							<milestone unit="line" n="21"/>ḿeń da kim ulusum ḿenim ki bolɣej biźniń ḱuč́uḿuź ǯomartlanma saja ki bu barysy
							<milestone unit="line" n="22"/>śeńd́ań da śeniń qudratyjdan alypta bunu b́erdik saja.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-029-015">Ki garibĺar biź da oǯarlar
							<milestone unit="line" n="23"/>alnyjda śeniń bar atalarymyz kibik ḱoĺaǵa kibik ḱuńĺarimiź ol jer üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="24"/>da joḥtur ńeni t́oźḿa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-029-016">H T́eńrimiź bar ol jet́kilik ušpu ki haderĺadik qondarma
							<milestone unit="page" n="87v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>saja üv́ aziź šemija qudratyjdan ol da śenińdir bary.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-029-017">Da bylaḿeń T́eńrim ki śeń synejsyn juŕakni
							<milestone unit="line" n="2"/>da t́uźĺukĺarni śuv́asiń anyn üč́uń ḿeń t́uź juŕagim byla ǯomartlandym bar bularny
							<milestone unit="line" n="3"/>da ulusujda śeniń ol tabulɣanlar bu orunda ḱord́um bijańč́b́a ǯomartlandylar
							<milestone unit="line" n="4"/>saja.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-029-018">H T́eńrisi Avrahamnyn Jicḥaqnyn da Jisraʾelniń atalarymyznyn saqlavču bu šert́ni
							<milestone unit="line" n="5"/>dunjaɣa d́ejiń da śeń biĺaśeń saɣyšlaryn juŕaginiń ulusujnun da t́uźuǵuń juŕakĺariń ki
							<milestone unit="line" n="6"/>išanɣejlar saja.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-029-019">Da Šelomoɣa uvluma b́ergiń t́uǵaĺ juŕak saqlama saruvlaryjny
							<milestone unit="line" n="7"/>šarajatlaryjny da resimĺarijni da qylma baryn da qondarma ol üv́ńu ki haderĺadim.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="20" xml:id="Chron1-029-020">Da ajtty David bar ol jyjynɣa maḥtav b́erijiź H-ɣa T́eńrijiźǵa da maḥtav b́erdiĺar
							<milestone unit="line" n="9"/>bar ol jyjyn H-ɣa T́eńrisińa atalarynyn da ijiĺdiĺar da bašurdular H-ɣa da bijǵa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="21" xml:id="Chron1-029-021">Da debeḥa et́tiĺar H-ɣa debeḥalar da čyɣardylar ʿOlalar H-ɣa tandysyna ol ḱuńńuń
							<milestone unit="line" n="11"/>öǵuźĺar mińni qočḥarlar mińni qozular mińni da neseklaryn alarnyn da öźǵadi debeḥalar bar
							<milestone unit="line" n="12"/>ḱopĺuǵu üč́uń bar Jisraʾelniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron1-029-022">Da ašadylar da ič́tiĺar alnynda H-nyn ol ḱuńd́a ullu
							<milestone unit="line" n="13"/>bijańč́ byla da bij et́tiĺar ekińči bijǵa Šelomonu uvlun Davidniń da śurt́t́uĺar any
							<milestone unit="line" n="14"/>alnynda H-nyn aɣalyḥka da Cadoqnu kohenlikḱa.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron1-029-023">Da olturdu Šelomo taḥty üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="15"/>H-nyn bijǵa ornunda Davidniń atasynyn da onardy da tynladylar anar bar Jisraʾel.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron1-029-024">Da bar ol
							<milestone unit="line" n="16"/>aɣalyqlar da ol baɣatyrlar da bar ulanlary ol bijniń Davidniń b́erdiĺar qol bolma erki
							<milestone unit="line" n="17"/>t́ub́uńa Šelomonun ol bijniń.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron1-029-025">Da ulɣajtty H syjyn Šelomonun joɣary ḱoźĺarič́a bar
							<milestone unit="line" n="18"/>Jisraʾelniń da b́erdi anyn üśt́uńa syjyn bijlikniń ki joɣedi bird́a bij anyn kibik burun andan
							<milestone unit="line" n="19"/>Jisraʾel üśt́uńa.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron1-029-026">Da David uvlu Jišajnyn bijlik et́ti bar Jisraʾel üśt́uńa.</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="27" xml:id="Chron1-029-027">Da ol ḱuńĺar ki bijlik et́ti Jisraʾel üśt́uńa qyrḥ jyl Ḥevronda bijlik et́ti jedi
							<milestone unit="line" n="21"/>jyllar da Jerušalajimd́a bijlik et́ti otuz üč́ jyl.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron1-029-028">Da öĺd́u jaḥšy pirlikt́a tojɣan
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱuńĺard́ań ḥoǯalyḥtan da syjdan da bijlik et́ti Šelomo uvlu ornunda anyn.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron1-029-029">Da kečińḿakĺar
							<milestone unit="line" n="23"/>David ol bijniń muna alar jazylɣanlar seferĺarińd́a Šemuʾelniń ḱoŕum ḱoŕuv́č́uńuń da seferĺa-
							<milestone unit="line" n="24"/>rińd́a Natan navianyn da seferĺarińd́a Natannyn ḱoŕum ḱoŕuv́č́uńuń.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron1-029-030">Bar bijligi da baɣatyrlyɣy
							<milestone unit="line" n="25"/>anyn da ol vaḥtlar ki aštylar anyn ašyra da Jisraʾel ašyra da bar bijlikĺari ašyra ol jerĺarniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
