<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther, the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Ezra 9</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Ezra 9</title>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="1" xml:id="Ezra-009-001">Da t́uǵaĺĺaǵačoḥ bularny juvudular maja ol aɣalyqlar ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="9"/>ajyrylmadylar ulusu Jisraʾeĺniń da ol koh́eńĺar da ol Ĺeviĺar uluslaryndan ol
							<milestone unit="line" n="10"/>jerĺarniń vaĺe kečińadirĺar jerińčilikĺarińa ḱoŕa Kenaʿanlylarnyn Ḥittiniń Ṕeriźziniń
							<milestone unit="line" n="11"/>Jevusiniń ʿAmmonnun Moʾavnyn Mićriniń da Ėmoriniń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Ezra-009-002">Ki aldylar qatynlar qyzlaryndan öźĺa-
							<milestone unit="line" n="12"/>rińa da ulanlaryna da qoštular ol aziź urluqnu uluslary byla ol jerĺarniń
							<milestone unit="line" n="13"/>da qolu aɣalyqlarnyn da aɣaraqlarnyn burunraq ėdi qylma bu tanmaqny.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Ezra-009-003">Da ėšit́ḱanimd́a
							<milestone unit="line" n="14"/>bu ol śoźńu jyrttym upraɣymny da plaščymny da üźd́um čačyndan bašymnyn da saɣalymdan
							<milestone unit="line" n="15"/>da olturdum saɣyš ėt́adoɣon.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Ezra-009-004">Da maja yštyryldylar bar qaltravču śoźuńd́ań
							<milestone unit="line" n="16"/>T́eńrisiniń Jisraʾeĺniń tanmaɣy üč́uń ol olǯa ėĺniń da ḿeń oltururedim
							<milestone unit="line" n="17"/>tamaša ėt́adoɣon vaḥtyna d́ejiń tirkisiniń ol ińgirniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Ezra-009-005">Da tirkisi vaḥtynda ol
							<milestone unit="line" n="18"/>ingirniń turdum oručumdan da jyrtḥanymda upraɣymny da plaščymny da č́okt́um
							<milestone unit="line" n="19"/>tiźĺarim üśt́uńa da jajdym uvučlarymny H-ɣa T́eńriḿa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Ezra-009-006">Da ajttym ė T́eńrim
							<milestone unit="line" n="20"/>ujalamen da iḿańaḿeń ḱot́urḿa juźĺarimni saja ej T́eńrim ki jazyḥlarymyz arttylar
							<milestone unit="line" n="21"/>bijikŕak baštan da fašmanlyḥlarymyz öśt́uĺar ḱokĺarǵa d́ejiń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Ezra-009-007">Vaḥtyndan
							<milestone unit="line" n="22"/>atalarymyznyn biź ullu fašmanlyqta ušpu ḱuńǵa d́ejiń da qynɣyrlyq jazyḥlarymyz
							<milestone unit="line" n="23"/>üč́uń biź b́eriĺdik bijĺarimiź koh́eńĺarimiź qoluna bijĺariniń jerĺarniń qylyčta
							<milestone unit="page" n="46r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>jesirlikt́a da talavɣa da ujatyna juźĺarniń ńečik ušpu ḱuń kibik.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Ezra-009-008"><delSpan spanTo="#Ezra-009-del001"/>Da haĺegińa<anchor xml:id="Ezra-009-del001" type="delSpan"/>
							<milestone unit="line" n="2"/>Da haĺegińa ḱoź jumčuɣuna boldu losqasy H T́eńrimiźniń ki qaldyrma biźǵa qaldyḥ
							<milestone unit="line" n="3"/>da b́erḿa biźǵa boluš aziź ornunda jarytma ḱoźĺarimiźni ėj T́eńrimiź
							<milestone unit="line" n="4"/>da b́erḿa biźǵa <delSpan spanTo="#Ezra-009-del002"/>boluš aziź ornunda<anchor xml:id="Ezra-009-del002" type="delSpan"/>tirlik avur qulluɣumuzdan.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Ezra-009-009">Ki
							<milestone unit="line" n="5"/>qullarbyz biz da qulluɣumuzdada kemiš́ḿadij biźni T́eńrimiź da sundu üśt́u-
							<milestone unit="line" n="6"/>ḿuźǵa šavaɣatyn alnynda bijĺariniń Parasnyn b́erḿa biźǵa tirlik turɣuzma
							<milestone unit="line" n="7"/>juv́uń T́eńrimiźniń da t́uźuḿa v́eŕań bolɣan orunlarnyn da b́erḿa biźǵa qoralanma
							<milestone unit="line" n="8"/>Juhudada da Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Ezra-009-010">Da haligińa ńe ajtyrbyz T́eńrimiź bar bunu qylyp ki
							<milestone unit="line" n="9"/>kemištik saruvlaryjny.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Ezra-009-011">Ki bujurduj qolu ašyra qollarynyn ol naviĺarniń
							<milestone unit="line" n="10"/>ajtadoɣoč ol jer ki siź keĺasiź ḿeŕaśĺaḿa any jer qafur ol jyɣyz iš́ĺari
							<milestone unit="line" n="11"/>sartyn uluslarynyn ol jerniń jerińči iš́ĺari byla ki tolturdular any učtan
							<milestone unit="line" n="12"/>učqa murdarlyqlary byla.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Ezra-009-012">Da haĺegińa qyzlaryjyzny b́erḿajiź ulanlaryna da qyzlaryn
							<milestone unit="line" n="13"/>almajyz ulanlaryjyzɣa da iźĺaḿajiź bazlyqlaryn da jaḥšylyḥlaryn dunjaɣa d́ejiń
							<milestone unit="line" n="14"/>anyn üč́uń ki kipĺanijiź ašarsyz naḿetiń ol jerniń da ḿeŕaśĺarsiź alarny siź da
							<milestone unit="line" n="15"/>ḿeŕaśĺatirsiź ulanlaryjyzɣady dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Ezra-009-013">Da kelip sortun bar bu üśt́uḿuźǵa
							<milestone unit="line" n="16"/>išĺarimiź üč́uń ol jamanlar da jazyḥlarymyz üč́uń ol ullu ki śeń T́eńrimiź
							<milestone unit="line" n="17"/>ajadyj karanjalaryjny juvuzraq jazyḥlarymyzdan da b́erdij qaldyḥ ušpunu.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="14" xml:id="Ezra-009-014">Ėger artyq qajtsa buzma saruvlaryjny da ḱov́ĺaš́śak ušpu jerińči uluslar
							<milestone unit="line" n="19"/>byla muna ačuvlanyrsyn biźǵa tavusḥunča biźni qaldyrmajynča qaldyq
							<milestone unit="line" n="20"/>da qutulmaq.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Ezra-009-015">H T́eńrisi Jisraʾeĺniń rast T́eńri śeń ki qaldyq qutulɣan ušpu ḱuń
							<milestone unit="line" n="21"/>kibik muna biź alnyjda jazyḥlarymyz byla ḥot́a ušar t́uv́uĺd́ur turma
							<milestone unit="line" n="22"/>alnyjda buńdi iš́ĺar üč́uń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
