<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 5</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 5</title>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-005-001">Da boldu ullu firjaty ol ulusnun da qatynlarynyn qarandašlaryna ol Jisraʾeĺ-
							<milestone unit="line" n="5"/>ĺarǵa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-005-002">Ki qajsylary ajtyrediĺar ki uvullarymyz da qyzlarymyz biźniń ḱopśu
							<milestone unit="line" n="6"/>tusnaqta qojɣanlar da alabyz b́urt́uk da ašejbyz da tiriĺabiź.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Neh-005-003">Da bardyr ki ėkińči-
							<milestone unit="line" n="7"/>ĺari ajtaryrlar t́uźĺarimiź da borlalyqlarymyz da juv́ĺarimiź biź prymušony bolur
							<milestone unit="line" n="8"/>biź tusnaq qojma da alyrbyz b́urt́uk bu ačlyq vaḥtta.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-005-004">Da bardyrki ėkińčiĺari
							<milestone unit="line" n="9"/>ki ajtyrediĺar borčḥa aldyq ḱuḿuš́ keŕagi üč́uń ol bijniń jasaq t́oĺaḿa
							<milestone unit="line" n="10"/>tusnaq qojup t́uźĺarimiźni da borlalyqlarymyzny.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-005-005">Da halegińa ńečik gufu qarandašlary-
							<milestone unit="line" n="11"/>myznyn alej gufumuz biźniń ńečik ulanlary alarnyn alej ulanlarymyz biźniń da muna
							<milestone unit="line" n="12"/>biź prymušonylar b́erḿa uvullarymyzny da qyzlarymyzny qullarɣa da bardyr ki haled́a
							<milestone unit="line" n="13"/>qyzlarymyzdan tutuvlanɣanlar da joḥtur ḱuč́u qolumuznun joluma da t́uźĺarimiź da
							<milestone unit="line" n="14"/>borlalyqlarymyz öźǵaĺar tutaryrlar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-005-006">Da ačuv boldu maja astry ki ńečik tujdum
							<milestone unit="line" n="15"/>firjatlaryn da ušpu śoźĺarni.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-005-007">Da keńaš́ĺańdi juŕagim üśt́uḿa da talaštym ol
							<milestone unit="line" n="16"/>aɣaraqlarny da ol aɣalyqlarny da ajttym alarɣa ńe üč́uń siź avurlatuvčular
							<milestone unit="line" n="17"/>avur juk kiši qarandašyna da yštyrdym uturu alarɣa ullu jyjyn.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-005-008">Da ajttym
							<milestone unit="line" n="18"/>alarɣa biźmo satyn aldyq qarandašlarymyzny ol Jisraʾeĺĺarni ol satylɣanlar
							<milestone unit="line" n="19"/>gojlarɣa ḱuč́uḿuźǵa ḱoŕa da daɣy artyḥmo siź satarsyz qarandašlaryjyzny da
							<milestone unit="line" n="20"/>satarsyzmo biźǵadi da tyjyldylar da tapmadylar śoź qaruv b́erḿa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-005-009">Da ajttym jaḥšy
							<milestone unit="line" n="21"/>t́uv́uĺd́ur ol śoź ki śoź qylasyz t́uv́uĺ qorḥuvu byla T́eńriniń barasyz
							<milestone unit="line" n="22"/>artyq rusvajlyɣyndan ol ḥanlyqlarnyn dušmanlarymyznyn.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-005-010">Da daɣy ḿeń da qarandašlarym
							<milestone unit="line" n="23"/>da jumuščularym povištet́tik alarɣa aḥča da b́urt́uk qolam jeb́eŕajik alarɣa
							<milestone unit="line" n="1"/>zejtunluqlaryn da juv́ĺariń alarnyn da juźuńč́u üĺuš́uń ol ḱuḿuš́ńuń da ol
							<milestone unit="line" n="2"/>b́urt́ukńuń vinanyn da ol sajnyn ki siź öt́ḱuńč́ alasyz alardan.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-005-012">Da ajttylar
							<milestone unit="line" n="3"/>qajtaryrbyz da alardan iźĺaḿaźbiź alej qylarbyz ki ńečik ajtasen da ińd́adim ol
							<milestone unit="line" n="4"/>kohenĺarni da ant ėt́tirdim alarny qajjam ėt́ḿa ušpu śoźǵa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-005-013">Daɣy
							<milestone unit="line" n="5"/>biĺagimni siĺktim da ajttym bolej siĺḱar ol T́eńri bar ol kišini ki qajjam
							<milestone unit="line" n="6"/>ėt́ḿaśa ušpu śoźńu juv́uńd́ań da zaḥḿetińd́ań da bolej bolur siĺkińǵań da boš
							<milestone unit="line" n="7"/>da ajttylar bar ol qahal amen da halel ajttylar H-ɣa da qyldy ol ulus ušpu
							<milestone unit="line" n="8"/>śoźǵa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-005-014">Daɣy ńe ḱuńd́ań ki symarlady ḿeni ol bij bolma aɣalyq jerińd́a
							<milestone unit="line" n="9"/>Juhudanyn ėgirmińči jylyndan otuz ėkińči jylyna d́ejiń Artaḥšašta ol bijniń
							<milestone unit="line" n="10"/>on ėki jyllar ḿeń da qarandašlarym ėt́ḿagiń aɣalyqlyḥnyn ašamadym.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Neh-005-015">Da ol
							<milestone unit="line" n="11"/>burunɣu aɣalyqlar ki burun ḿeńd́ań ėdiĺar alar avurlattylar ol ulus üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="12"/>da aldylar alardan öt́ḿak da vina bašqa ńe ḱuḿuš́ĺej alyrediĺar qyrḥ mitqallar
							<milestone unit="line" n="13"/>daɣy jumuščularyn ėrkĺańdirdiĺar ol ulus üśt́uńa vale ḿeń qylmadym alej
							<milestone unit="line" n="14"/>alnyndan qorḥuvunun ol T́eńriniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-005-016">Da daɣy išińd́a ušpu murnun quvatlandym da
							<milestone unit="line" n="15"/>da t́uź satyn almadym da bar jumuščularym yštyrylɣan bolurediĺar anda iš́ĺaḿa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="17" xml:id="Neh-005-017">Da ol Jisraʾeĺĺar da ol aɣaraqlar juź ėńli kiši da ol keĺǵańĺar biźǵa ol ḥanlyqlary-
							<milestone unit="line" n="17"/>dan ki č́uv́ŕaĺarimiźd́a alar ašarediĺar stolum üśt́uńa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-005-018">Da ńe ki biširiliredi
							<milestone unit="line" n="18"/>bir ḱuńǵa bir öǵuź alty qoj sajlanɣanlar da qušlar biširilirediĺar maja da ńe
							<milestone unit="line" n="19"/>on ḱuńĺar bar t́uśĺu jaḥšysy vinanyn ḱop b́eriliredi da bunun byla öt́ḿagiń
							<milestone unit="line" n="20"/>ol aɣalyqlyḥnyn iźĺaḿadim ki avur ėdi ol qulluḥ ušpu ulus üś-
							<milestone unit="line" n="21"/>t́uńa.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-005-019">Saɣynɣyn maja T́eńrim jaḥšyɣa ńe ki qyldym ušpu ulusḥa śeniń.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
