<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 24</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 24</title>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-024-001">Jedi jyllyḥ Joʾaš bij bolɣanynda da qyrḥ jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a da šemi
							<milestone unit="line" n="5"/>anasynyn Civja Beʾer Ševaʿdan.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-024-002">Da qyldy Joʾaš ol t́uź ḱoŕuńǵańni ʿenajatlary alnyna
							<milestone unit="line" n="6"/>H-nyn bar tirlik ḱuńĺarińd́a Johojadaʿnyn ol koheńniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-024-003">Da b́erdi anar Johojadaʿ eki qatynlar
							<milestone unit="line" n="7"/>da tuvdurdu uvullar da qyzlar.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-024-004">Da edi son alej ki edi saɣyšy juŕaginiń Joʾašnyn janɣyrtma
							<milestone unit="line" n="8"/>juv́uń H-nyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-024-005">Da yštyrdy ol koheńĺarni da ol leviĺarni da ajtty alarɣa čyɣyjyz šaharlaryna
							<milestone unit="line" n="9"/>Juhudanyn da yštyryjyz bar Jiśraʾeĺd́ań aḥča t́uźat́ḿagińa juv́uńuń Teńrijiźniń jyldan jylɣa
							<milestone unit="line" n="10"/>da siź ǯaḥtlajyz bunluḥta vaĺe ǯaḥtlamadylar ol leviĺar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-024-006">Da ińd́adi ol bij Johojadaʿny
							<milestone unit="line" n="11"/>ol koheń ɣadolnu da ajtty anar ńek saɣynmejsyn ol leviĺar üč́uń ki keĺtirgejĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>Juhudadan da Jerušalajimd́ań ol b́erńani ńeki bujurulɣan Moše ašyra qulu H-nyn qehalyna
							<ref n="1" target="#Chron2-024-fn1" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="13"/>Jiśraʾeĺniń da čatyryna ol šarajatnyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-024-007">Ki ʿAtaljahu ol qynɣyr iš́ĺar qyluvču da
							<milestone unit="line" n="14"/>ulanlary anyn taladylar juv́uń ol Teńriniń daɣy bar qodešĺariń juv́uńuń Teńriniń qyldylar
							<milestone unit="line" n="15"/>abaqlarɣa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-024-008">Da ajtty ol bij bujruq ki qylgejlar bir sunduq daki turɣuzgejlar any
							<milestone unit="line" n="16"/>qabaɣynda üv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-024-009">Daki b́ergejĺar avaz Juhudada da Jerušalajimd́a keĺtirḿa b́erńani
							<milestone unit="line" n="17"/>ńeki bujurulɣan Moše ašyra qulu H-nyn Jiśraʾeĺǵa midbarda.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-024-010">Da bijańdiĺar
							<ref n="2" target="#Chron2-024-fn2" type="noteAnchor"/> bar ol aɣalyḥlar
							<milestone unit="line" n="18"/>da bar ol ulus da keĺtirdiĺar da saldylar sunduḥḫa ńegińč́a tolturgejlar.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-024-011">Da edi
							<milestone unit="line" n="19"/>ńe vaḥtny keĺtirdiĺar ol sunduqnu bujruɣuna ḱoŕa ol bijniń qolu ašyra
							<milestone unit="line" n="20"/>ol leviĺarniń da ḱorǵańĺarińd́a ki ḱop edi ol aḥča keĺdi jazuvčusu ol bijniń
							<milestone unit="line" n="21"/>da paqydy ol koheń ɣadolnun da bošattylar ol sunduqnu da artḥary eĺt́tiĺar any
							<milestone unit="line" n="22"/>da qajttyrdylar any ornuna bolej qylarediĺar har ḱuń da yštyrdylar ḱop aḥča
							<milestone unit="line" n="23"/>astry.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-024-012">Da b́erirediĺar any ol bij da Johojadaʿ aɣaraɣyna qyluvčunun išiń juv́uńuń
							<milestone unit="line" n="24"/>H-nyn daɣy 
							<addSpan spanTo="#Chron2-024-add001" status="unremarkable"/>da jolɣa alyrediĺar taš čabuvčular da ustačylar janɣyrtma juv́uń H-nyn (daɣy)
							<anchor xml:id="Chron2-024-add001" type="addSpan"/> ustačylaryna t́emir iš́ĺav́č́uĺarniń
							<ref n="3" target="#Chron2-024-fn3" type="noteAnchor"/> da tučnun t́uźaḿa juv́uń H-nyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-024-014">Da
							<milestone unit="line" n="25"/>da qyldylar ol iš́čiĺar
							<ref n="4" target="#Chron2-024-fn4" type="noteAnchor"/> da ḱot́uŕuĺd́u kipligi iš́niń qollary ašyra alarnyn da
							<milestone unit="page" n="106v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da keĺtirdiĺar juv́uń Teńriniń t́uǵaĺligińa dejiń da kipĺadiĺar any.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-024-015">Da t́uǵat́ḱańĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="2"/>keĺtirdiĺar alnyna ol bijniń da Johojadaʿnyn qalɣanyn ol aḥčanyn da yldylar alardan
							<milestone unit="line" n="3"/>savutlar juv́uńa H-nyn savutlar jumušlanmaḥka maǯmarlar da qašuḥlar da altyn savutlar
							<milestone unit="line" n="4"/>da ḱuḿuš́ savutlar da čyɣaryrediĺar ʿolalar juv́uńd́a H-nyn hamḿeš́a bar ḱuńĺarińda
							<milestone unit="line" n="5"/>Johojadaʿnyn.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-024-016">Da qartajdy Johojadaʿ da tojdu ḱuńĺard́ań da öĺd́u juź otuz jašar öĺǵanińd́a.</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="17" xml:id="Chron2-024-017">Da astradylar any šaharynda David́niń ol bijĺar qatyna ki qyldy jaḥšyny Jiśrʾeĺd́a da ol
							<milestone unit="line" n="7"/>Teńri allyna da juv́u byla.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-024-018">Da öĺuḿuńd́ań son Johojadaʿnyn keĺdiĺar aɣalyqlary Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="8"/>da bašurdular bijǵa anda tynlady alarɣa ol bij.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-024-019">Da kemiš́tiĺar juv́uń H-nyn Teńrisiniń
							<milestone unit="line" n="9"/>atalarynyn da qulluḥ et́tiĺar ol ašeralarɣa da ol abaqlarɣa da boldu ačuv
							<milestone unit="line" n="10"/>Juhuda üśt́uńa da Jerušalajim üśt́uńa bu jazyqlary üč́uń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-024-020">Da ijdi alar da
							<milestone unit="line" n="11"/>naviĺar qajttyrma alarny H-ɣa da tanyq et́ti alarda da tynlamadylar.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-024-021">Da alhemi
							<milestone unit="line" n="12"/>Teńriniń qaplady Zaḫarjany uvlun Johojadaʿnyn ol koheńniń da turdu uturu ulusqa
							<milestone unit="line" n="13"/>da ajtty alarɣa bolej ajtty ol Teńri ńeǵa siź ašsajyz bujruqlaryn H-nyn da onarmas-
							<milestone unit="line" n="14"/>syz ki kemiš́tijiź H-ny da kemišir siźni.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-024-022">Da taraturluq et́tiĺar anyn üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="15"/>da tašlarba öĺt́urd́uĺar any bujruɣu byla ol bijniń qaḥrasynda juv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="23" xml:id="Chron2-024-023">Da saɣynmady Joʾaš ol bij ol ševaɣatny ki qyldy Johojadaʿ atasy anyn birǵasińa da
							<milestone unit="line" n="17"/>öĺt́urd́u uvlun da öĺǵanińd́a ajtty ḱorgej H da iźĺagej öč́ńu.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-024-024">Da edi
							<milestone unit="line" n="18"/>sofunda ol jylnyn ḱot́uŕuĺd́u anyn üśt́uńa č́erivi ʾAramnyn da keĺdiĺar Juhudaɣa
							<milestone unit="line" n="19"/>da Jerušalajimǵa da čejpadylar ol ulustan aɣalyqlaryn ol ulusnun da bar olǯalaryn
							<milestone unit="line" n="20"/>ijdiĺar bijǵa Darmeśeqḥa.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-024-025">Ki az eĺ keĺdiĺar čerivi ʾAramnyn da H b́erdi qollaryna
							<milestone unit="line" n="21"/>ullu č́eriv́ ḱop astry ki kemiš́tiĺar H-ny Teńrisiń atalarynyn da Joʾašḥa qyldylar
							<milestone unit="line" n="22"/>karanjalar.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-024-026">Da barɣanlarynda andan qaldyrdylar any ullu ḥastalyqlarda da taraturluq
							<milestone unit="line" n="23"/>et́tiĺar anyn üśt́uńa qullary qanlary üč́uń ajlanlarynyn Johojadaʿnyn ol koheńniń
							<milestone unit="line" n="24"/>da öĺt́urd́uĺar any t́oš́agi üśt́uńa da öĺd́u da astradylar any šaharynda
							<milestone unit="line" n="25"/>David́niń da astramadylar any źeŕat́ĺarińd́a ol bijĺarniń.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-024-027">Da bular ol taraturluq
							<milestone unit="page" n="107r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>et́uv́č́uĺar anyn üśt́una Zavad uvlu Šimʿatnyn ol ʿamonqaly da Johozavad uvlu
							<milestone unit="line" n="2"/>Šimritniń ol moʾavqaly.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron2-024-028">Da ulanlary üč́uń anyn da ol ḱop jasaq üč́uń ol
							<milestone unit="line" n="3"/>qu
							<supplied reason="lost">j</supplied>ulɣan bunjat etiĺḿagińa juv́uńuń ol Teńriniń muna alar jazylɣanlar midraš
							<milestone unit="line" n="4"/>juvuńd́a seferĺariniń ol bijĺarniń da bijlik et́ti ʾAmacjahu uvlu ornunda.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-024-fn1" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-024-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>bijańdilar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-024-fn3" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>išlav́č́ularniń</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-024-fn4" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>iš́čilar</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
