<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 32</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 32</title>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-032-001">Ol śoźĺard́ań son da ol kertilikni turɣuzmaḥtan son keĺdi Sanḥeriv biji ʾAšurnun
							<milestone unit="line" n="11"/>da keĺdi jeri üśt́uńa Juhudanyn da toḥtady ol bek šaharlar üśt́uńa da saɣyš et́ti
							<milestone unit="line" n="12"/>jarčyqlap alma alarny öźuńa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-032-002">Da ḱord́u Jeḥiźqijahu ki keĺdi Sanḥeriv́ da juźĺariń
							<milestone unit="line" n="13"/>qajyrdy Jerušalajimǵa urušma anyn üśt́uńa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-032-003">Da keńaš́ĺańdi aɣalyqlary byla da bar
							<milestone unit="line" n="14"/>baɣatyrlary byla bekĺaḿa ol ḱoź suvlarny ki šahar artyna da boluštular anar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="4" xml:id="Chron2-032-004">Da yštyryldylar ḱop ulus da b́ekĺadiĺar bar ol ḱoź suvlarny da ol öźańni
							<milestone unit="line" n="16"/>qajsy tašaredi ortasy ašyra ol jerniń ajtadoɣoč ńeǵa kelipĺar bijĺari ʾAšurnun
							<milestone unit="line" n="17"/>da tabarlar ḱop suvlar.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-032-005">Da kipĺańdi da qondardy bar ol buzulɣan murlarny da qondardy
							<milestone unit="line" n="18"/>v́ezalar da ekińči mur azbartyn da kipĺadi ol milonu
							<ref n="1" target="#Chron2-032-fn1" type="noteAnchor"/> šaharyn David́niń da qyldy
							<milestone unit="line" n="19"/>ḱop č́eriv́ savutlaryn da qalḫanlar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-032-006">Da turɣuzdu č́eriv́ aɣalyqlaryn ol ulus
							<milestone unit="line" n="20"/>üśt́uńa ki yštyrdy alarny öźuńa oramyna qabaɣynyn ol šaharnyn da śoźĺadi
							<milestone unit="line" n="21"/>qoltḥa byla ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-032-007">Kipĺanijiź da ḱuč́ajijiź qorḥmajyz da synyḥmajyz alnyndan
							<milestone unit="line" n="22"/>bijiniń ʾAšurnun da alnyndan bar ol jyjynnyn ki birǵasińa ki birǵamiźǵa artyḥtyr
							<milestone unit="line" n="23"/>ńečik anyn birǵasińa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-032-008">Anyn birǵsińa bylaɣy ɣufnun ah birǵamiźǵa H Teńrimiź
							<milestone unit="line" n="24"/>bolušma biźǵa da urušma biźniń üč́uń č́eriv́ĺarimiźni da kipĺańdiĺar ol
							<milestone unit="line" n="25"/>ulus śoźĺari üč́uń Jeḥizqijahunun bijiniń Juhudanyn.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-032-009">Bundan son ijdi Sanḥeriv́
							<milestone unit="page" n="114r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>biji ʾAšurnun qullaryn Jerušalajimǵa ah ol öźu qaldy Lakiš́ üśt́uńa urušma da bar
							<milestone unit="line" n="2"/>ḱuč́u birǵasińa Jeḥiźqijahuɣa bijińa Juhudanyn da bar elińa Juhudanyn ki Jerušalajimd́a
							<milestone unit="line" n="3"/>ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-032-010">Bolej ajtty Sanḥeriv́ biji ʾAšurnun ńelikḱa siź išanasyz kimo
							<milestone unit="line" n="4"/>olturasyz murlar arasyna Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-032-011">T́uv́uĺḿo Jeḥiźqijahu azɣyrtadyr siźni
							<milestone unit="line" n="5"/>b́erḿa siźni öĺumǵa ačlyqḫa da suvsapḥa ajtadoɣoč H Teńrimiź qutḥaryr biźni
							<milestone unit="line" n="6"/>qolundan bijiniń ʾAšurnun.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-032-012">T́uv́uĺḿo Jeḥiźqijahu ket́ardi bamalaryn da buzdu mizbeaḥlaryn
							<milestone unit="line" n="7"/>da bujurdu Juhudaɣa da Jerušalajimǵa ajtadoɣoč alnynda bir mizbeaḥnyn bašurujuz da anyn
							<milestone unit="line" n="8"/>üśt́uńa t́ut́atijiź.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-032-013">Bilmisiźmo ńe meń qyldym da atalarym bar uluslaryna
							<milestone unit="line" n="9"/>ol jerĺarniń bolaldylarmo Teńriĺari ḥanlyqlarynyn ol jerĺarniń qutḥarma jerĺariń
							<milestone unit="line" n="10"/>qolumdan.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-032-014">Kim edi bar Teńriĺari arasyna ušpu ḥanlyqlarnyn ki v́eŕań et́tiĺar atalarym
							<milestone unit="line" n="11"/>qajsy bolaldy qutḥarma ulusun qolumdan ki bolalgej Teńrijiź siźniń qutḥarma siźni
							<milestone unit="line" n="12"/>qolumdan.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-032-015">Da haĺegińa išandyrmasyn siźni Ḥiźqijahu da azɣyrtmasyn siźni bunluḥḫa da
							<milestone unit="line" n="13"/>inanmajyz anar ki bolalmady bar teńriĺari bar ḥanlyqnyn da bijlikniń qutḥarma ulusun
							<milestone unit="line" n="14"/>qolumdan menim da qolundan atalarymnyn ham ki Teńrijiź siźniń qutḥaralmastyr siźni menim
							<milestone unit="line" n="15"/>qolumdan.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-032-016">Da hanuz śoźĺadiĺar qullary uturu H Teńriǵa da uturu Jeḥiźqijahuɣa quluna.</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="17" xml:id="Chron2-032-017">Da bitikĺar jazdy ḥorlejdoɣon H-ny Teńrisiń Jiśraʾeĺniń da ajtma anar bu śoźĺarb́a 
							<addSpan spanTo="#Chron2-032-add001" status="unremarkable"/>ńečik
							<anchor xml:id="Chron2-032-add001" type="addSpan"/>
							<milestone unit="line" n="17"/>ńečik teńriĺari üśt́uńa ḥanlyqlarynyn ol jerĺarniń qajsylary qutḥaralmadylar öź
							<milestone unit="line" n="18"/>uluslaryn qolumdan alej qutḥaralmastyr teńrisi Jeḥiźqijahunun ulusun qolumdan.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="18" xml:id="Chron2-032-018">Da čaɣyrdylar ullu avaz byla Jiśraʾeĺči ulusuna Jerušalajimniń qajsylary ediĺar ol mur
							<milestone unit="line" n="20"/>üśt́uńa qorḥutma alarny da alɣasatma alarny ki ńečikt́a alalgejlar ol šaharny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="19" xml:id="Chron2-032-019">Da śoźĺadiĺar uturu Teńrisińa Jerušalajimniń ol śoźĺarǵa ḱoŕa ńe śoźĺadiĺar teńri-
							<milestone unit="line" n="22"/>ĺari üśt́uńa uluslarynyn ol jerniń ki alar iši qollarynyn adamnyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="20" xml:id="Chron2-032-020">Da tefila et́ti Jeḥiźqijahu ol bij da Ješaʿjahu ol navi uvlu ʾAmocnun bunun
							<milestone unit="line" n="24"/>üč́uń da firjat et́tiĺar ol ḱokĺarǵa.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-032-021">Da ijdi H malʾaḫ da eksit́ti bar baɣatyrny
							<milestone unit="page" n="114v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>č́eriv́d́ań da aɣaraqny da aɣalyqny avulunda bijiniń ʾAšurnun da qajtty ujaty byla
							<milestone unit="line" n="2"/>juźĺariniń jerińa da keĺdi juv́uńa Teńrisiniń da tuvɣanlary bavursaqlarynyn anda
							<milestone unit="line" n="3"/>öĺt́urd́uĺar any qylyčba.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-032-022">Da jarlyɣašlady H Jeḥiźqijahunu da olturuvčularyn
							<milestone unit="line" n="4"/>Jerušalajimniń qolundan Sanḥeriv́niń bijiniń ʾAšurnun da qolundan barlarynyn da tynčlyq b́erdi
							<milestone unit="line" n="5"/>alarɣa č́uv́ŕad́ań.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-032-023">Andan son ḱob́uv́ĺań keĺtirirediĺar tirki H-ɣa Jerušalajimǵa
							<milestone unit="line" n="6"/>da baɣaly ńerśaĺar Jeḥiźqijahuɣa bijińa Juhudanyn da ullu qaldy ḱoźĺari alnyna bar ol
							<milestone unit="line" n="7"/>ḥanlyqlarnyn andan son alej.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-032-024">Ol ḱuńĺard́a ḥalsyzlandy Jeḥiźqijahu öĺumǵa dejiń
							<milestone unit="line" n="8"/>da tefila et́ti H-ɣa da ajtty anar da nišan b́erdi anar.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-032-025">Da t́uv́uĺ t́oĺav́ǵa ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="9"/>anar kečińdi Jeḥiźqijahu ki ökt́amĺańdi juŕagi da boldu anyn üśt́uńa ačuv daɣy
							<milestone unit="line" n="10"/>Juhuda üśt́uńa da Jerušalajim üśt́uńa.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-032-026">Da synyḥty Jeḥiźqijahu ökt́amligińd́ań
							<milestone unit="line" n="11"/>juŕaginiń ol öźu da olturuvčulary Jerušalajimniń da keĺḿadi alar üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="12"/>ačuvu H-nyn ḱuńĺarińd́a Jeḥiźqijahunun.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-032-027">Da edi Jeḥiźqijahuɣa ḥoǯalyq da syj astry ḱop
							<milestone unit="line" n="13"/>da yštyrdy öźuńa ḥaznalar ḱuḿuš́ da altyn da abajly baɣaly tašlar da otjamlar
							<milestone unit="line" n="14"/>da qalḫanlar da suqlančy savutlar.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron2-032-028">Da spiḥĺerlar b́urt́ukḱa da vinaɣa da olivaɣa
							<milestone unit="line" n="15"/>da oborlar har t́urĺu tuvarɣa da bar t́urĺu kijikĺarǵa.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron2-032-029">Da šaharlar qondardy
							<milestone unit="line" n="16"/>öźuńa da polklary qojnun da öǵuźĺarniń ḱop edi ki b́erdi anar Teńri ḱop mal astry.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="30" xml:id="Chron2-032-030">Oldyr Jeḥiźqijahu ki b́ekĺadi qrinič́a suvlaryn Giḥonnun ol bijikŕagiń da keĺtirdi
							<milestone unit="line" n="18"/>alarny eniš́ ašyra keč́likḱa šaharyna David́niń da onardy Jeḥiźqijahu har išińd́a.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="31" xml:id="Chron2-032-031">Da alej eĺčiĺarińa aɣalyqlary Babeĺniń qajsylary ediĺar ijiĺǵańĺar anar sorma
							<milestone unit="line" n="20"/>ol beĺgi üč́uń ki edi jerd́a kemiš́ti any ol Teńri synama any da bilḿek üč́uń
							<milestone unit="line" n="21"/>baryn ńeki juŕagińd́a.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Chron2-032-032">Da öźǵasi iš́ĺari Jeḥiźqijahunun da šavaɣatlary anyn muna alar
							<milestone unit="line" n="22"/>jazylɣanlar navilik śoźĺarińd́a Ješaʿjahu ol naviniń uvlu ʾAmocnun seferi
							<milestone unit="line" n="23"/>üśt́uńa bijĺariniń Juhudanyn da Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Chron2-032-033">Da jatty Jeḥiźqijahu atalary qatyna da
							<milestone unit="line" n="24"/>astradylar any jerǵasińd́a źeŕat́ĺariniń ulanlarynyn David́niń da syj qyldylar anar bar
							<milestone unit="page" n="115r"/>
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-032-fn1" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
