<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 12</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 12</title>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-012-001">Da edi t́uźuĺǵač́oq bijligi Reḥavʿamnyn da kipĺańǵač́oq kemiš́ti Torasyn H-nyn da bar
							<milestone unit="line" n="14"/>Jiśraʾeĺ birǵasińa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-012-002">Da edi ol b́ešińči jylda bijǵa Reḥavʿamɣa ḱot́uŕuĺd́u Šišaq
							<milestone unit="line" n="15"/>biji Mićriniń Jerušalajim üśt́uńa ki jazyḥly boldular H-ɣa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-012-003">Miń da eki juź markav byla
							<milestone unit="line" n="16"/>da altymyš miń jalan atlylar da joɣedi san ol ulusḥa ki keĺdiĺar birǵasińa Mićrid́ań
							<milestone unit="line" n="17"/>luvim Sukkijim da kušim.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-012-004">Da tuttu ol b́ek šaharlarny ki Juhudanyn da keĺdi Jerušalajimǵa dejiń.</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="5" xml:id="Chron2-012-005">Da Šemaʿja ol navi keĺdi Reḥavʿamɣa da aɣalyḥlaryna Juhudanyn ki yštyryldylar
							<milestone unit="line" n="19"/>Jerušalajimǵa alnyndan Šišaqnyn da ajtty alarɣa bolej ajtty H siź kemiš́tijiź ḿeni
							<milestone unit="line" n="20"/>ham ḿeńd́a kemiširmiń siźni da b́erirmiń siźni qoluna Šišaqnyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-012-006">Da synyḥtylar bar aɣalyḥlary
							<milestone unit="line" n="21"/>Jiśraʾeĺniń da ol bij da ajttylar rasttyr H.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-012-007">Da ḱorǵańd́a H ki synyḥtylar boldu śoźu
							<milestone unit="line" n="22"/>H-nyn Šemaʿjaɣa ajtadoɣoč synyḥtylar čejpamanḿeń alarny da b́erirmiń alarɣa az zamandan
							<milestone unit="line" n="23"/>qutulmaq da t́oǵuĺḿaśtir qaḥyrym Jerušalajimd́a qolu ašyra Šišaqnyn.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-012-008">Ki bolgejlar
							<milestone unit="line" n="24"/>maja qullarɣa da biĺgejĺar qulluɣumnu da qulluɣun bijlikĺariniń ol jerĺarniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="25"/>
						<l n="9" xml:id="Chron2-012-009">Da čyḥty Šišaq biji Mićriniń Jerušalajim üśt́uńa 
							<addSpan spanTo="#Chron2-012-add001" status="unremarkable"/>da aldy
							<anchor xml:id="Chron2-012-add001" type="addSpan"/> bar ḥaznalaryn juv́uńuń H-nyn
							<milestone unit="page" n="97v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da ḥaznalaryn juv́uńuń ol bijniń barysyn aldy da aldy ol altyn qalqanlarny ki qyldy Šolomo.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="10" xml:id="Chron2-012-010">Da qyldy ol bij Reḥavʿam orunlarynda alarnyn baɣyr qalqanlar da vakiĺ et́ti alarny qoluna
							<milestone unit="line" n="3"/>aɣalyqlarynyn ol jajavy č́eriv́niń qajsylary saqlarediĺar ešigiń juv́uńuń ol bijniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="11" xml:id="Chron2-012-011">Da edi ki ńečik keliredi ol bij juv́uńa H-nyn kelirediĺar ol jajavy č́eriv́ da eĺtirediĺar
							<milestone unit="line" n="5"/>alarny da son keĺtirirediĺar alarny ḥuǯurasyna ol jajavy č́eriv́niń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-012-012">Da synyḥḫanynda qajtty
							<milestone unit="line" n="6"/>ačuvu H-nyn andan da čejpamady any t́uǵat́kińč́a qačandaɣy Juhudada edi jaḥšy iš́ĺar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="7"/>
						<l n="13" xml:id="Chron2-012-013">Da kipĺańdi ol bij Reḥavʿam Jerušalajimd́a da bijlik et́ti ki qyrḥ bir jašar Reḥavʿam bij
							<milestone unit="line" n="8"/>bolɣanynda da on jedi jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a ol šahar ki sajlady H qojma
							<milestone unit="line" n="9"/>šeḫinasyn anda jaḥšyraq bar ševetĺarińd́ań Jisraʾeĺniń da šemi anasynyn Naʿama ol ʿammonkaly.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="14" xml:id="Chron2-012-014">Da qyldy ol jamanny ki t́uźuḿadi juŕagiń iźĺaḿa H-ny.</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-012-015">Da qalɣan iš́ĺari Reḥavʿamnyn
							<milestone unit="line" n="11"/>ol burunɣular da ol sondraɣylar muna alar jazylɣandyrlar śoźĺarińd́a Šemaʿja
							<milestone unit="line" n="12"/>ol naviniń da ʿIddonun ol ḱoŕum ḱoŕuv́č́uńuń qajda ki jazylɣan qolajča da uruš
							<milestone unit="line" n="13"/>edi arasyna Reḥavʿamnyn da Jaravʿamnyn bar ḱuńĺarińd́a.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-012-016">Da jatty Reḥavʿam atalary
							<milestone unit="line" n="14"/>qatyna da astraldy šaharynda David́niń da bijlik et́ti ʾAvija uvlu ornunda anyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
