<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Warsaw, Poland</settlement>
						<repository>Private archive</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 4</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 4</title>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-004-001">Ḿeń Ńevuḫadńecar tynč ėdim juv́umd́a da jašaradoɣon sarajymda.</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-004-002">T́uš́<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> ד
							</foreign>
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱord́um da alɣasatty ḿeni da fikirĺar t́oš́agim üśt́uńa da
							<milestone unit="line" n="23"/>alɣasattylar ḿeni.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-004-003">Da öźumd́ań qojdum keńaš́ keĺtirḿa alnyma bar
							<milestone unit="page" n="27v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>uslularyn Bav́eĺniń ki jorasyn t́uš́ńuń biĺdirgejĺar alnymda.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-004-004"><delSpan spanTo="#Dan-004-del001"/>(Ol vaḥtta)<anchor xml:id="Dan-004-del001" type="delSpan"/>
							<milestone unit="line" n="2"/>Ol vaḥtta keĺtiriĺdiĺar filozoflar praqtikarlar Kasdimliĺar da
							<milestone unit="line" n="3"/>k
							<supplied reason="lost">e</supplied>źbič́liĺar
							<ref n="1" target="#Dan-004-fn1" type="noteAnchor"/> da t́uš́ńu ḿeń ajttym alynlarynda da jorasyn biĺdiŕaĺḿadiĺar
							<milestone unit="line" n="4"/>maja.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-004-005">Da öźǵa kiši keĺdi alnyma Daniʾeĺ ki šemi anyn B́eĺt́ešacar šemi kibik
							<milestone unit="line" n="5"/>T́eńrimniń da ki alh́emi malaḫlarnyn anda da t́uš́ńu alnynda ajttym.
						</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="6" xml:id="Dan-004-006">B́eĺt́ešacar aɣaraɣy uslularnyn ḿeń biĺaḿeń ki alh́emi aziź malaḫlarnyn
							<milestone unit="line" n="7"/>śeńd́a da bar syr jašyryn t́uv́uĺd́ur śeńd́ań ḱoŕumĺariń t́uš́umńuń ki
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱord́um da jorasyn anyn ajtyrsyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-004-007">Da ḱoŕumĺari bašymnyn t́oš́agim üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="9"/>ḱoŕaredim da muna t́eŕak ortasynda jerniń da bijikligi ullu.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-004-008">Ullu t́eŕak
							<milestone unit="line" n="10"/>da ḱuč́ĺu da bijikligi jet́adir ḱokḱa d́ejiń da ḱoŕuḿu anyn qyryjyna d́ejiń bar ol
							<milestone unit="line" n="11"/>jerniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-004-009">Japraɣy anyn č́eb́ar da jemiši anyn ullu da jem barčaɣa anda t́ub́uńd́a
							<milestone unit="line" n="12"/>anyn tiriĺadirĺar kijikĺari t́uźńuń da butaqlarynda toḥtejdyrlar qušlary
							<milestone unit="line" n="13"/>ḱokĺarniń da andan b́eśĺańadir bar t́eń.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-004-010">Ḱoŕaredim ḱoŕumĺarińd́a bašymnyn
							<milestone unit="line" n="14"/>t́oš́agim üśt́uńa da muna bir aziź malaḫ ḱokt́ań ėńdi.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-004-011">Čaɣyrdy
							<milestone unit="line" n="15"/>ḱuč́ byla da alej ajtty kesijiź t́eŕakni da qypčyjyz butaqlaryn anyn üźujuź
							<milestone unit="line" n="16"/>japraqlaryn anyn da tozdurujuz jemišiń anyn b́uŕaĺsiń kijik t́ub́uńd́ań da qušlar
							<milestone unit="line" n="17"/>butaqlary arasyndan.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-004-012">Ančaq gruntun qoŕeńĺariniń jerd́a kemišijiź da bavy byla
							<milestone unit="line" n="18"/>ki t́emirniń da tuǯnun bajlajyz any ḱoǵut́u byla ol t́uźńuń qošulsun da čyɣy
							<milestone unit="line" n="19"/>byla ḱokĺarniń juvulsun da kijikĺar byla bolsun üĺuš́u anyn ḱoǵut́u
							<milestone unit="line" n="20"/>byla jerniń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-004-013">Juŕagi anyn adam ulanlaryndan t́uv́š́uŕuĺśuń da juŕagi kijikniń anar
							<milestone unit="line" n="21"/>b́eriĺsiń da ėdi zamanlar ašsynlar anyn ašyra.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-004-014">Bujruɣu byla aziź malaḫlarnyn
							<milestone unit="line" n="22"/>bu śoź bujuruldu da ajtmaɣy byla aziźĺarniń bu śoź qylyndy anyn üč́uń
							<milestone unit="line" n="23"/>ki biĺgejĺar tiriĺar ki ėrkĺańadir joɣarɣy T́eńri bijligińd́a ėŕańĺarniń
							<milestone unit="page" n="28r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da kimǵa ki kĺaśa b́eŕadir any da juvuz ėŕańĺarni turɣuzadyr any joɣary.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-004-015">Bu
							<milestone unit="line" n="2"/>t́uš́ńu ḱord́um ḿeń 
							<addSpan spanTo="#Dan-004-add001" status="unremarkable"/>bij
							<anchor xml:id="Dan-004-add001" type="addSpan"/> Ńevuḫadńecar da śeń B́eĺt́ešacar jorany ajtḥyn bar bunun
							<milestone unit="line" n="3"/>üč́uń ki bar uslulary bijligimniń bolalmadylar jorany biĺdirḿa maja
							<milestone unit="line" n="4"/>da śeń bolalyrsyn ki alh́emi aziź malaḫlarnyn bardyr śeńd́a.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-004-016">Ol vaḥtta Daniʾeĺ
							<milestone unit="line" n="5"/>ki šemi B́eĺt́ešacar tamaša ėt́ti bir saɣat t́ekli da fikirĺari alɣasattylar
							<milestone unit="line" n="6"/>any bašlady bij da ajtty B́eĺt́ešacar t́uš́ da jorasy alɣasatmasynlar śeni qaruv
							<milestone unit="line" n="7"/>b́erdi B́eĺt́ešacar da ajtty bijim t́uš́u dušmanlaryja da jorasy anyn kek tutuvčularyja.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="17" xml:id="Dan-004-017">T́eŕak ki ḱord́uj ki ullu da ḱuč́ĺu da bijikligi jet́adir ḱokĺarǵa da ḱoŕuḿu
							<milestone unit="line" n="9"/>anyn bar jerǵa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-004-018">Da japraɣy anyn č́eb́ar da jemiši anyn ullu da jem barčaɣa anda
							<milestone unit="line" n="10"/>t́ub́uńd́a anyn tiriĺadir bar kijigi tarlavnyn da butaqlarynda anyn toḥtejdyrlar
							<milestone unit="line" n="11"/>qušlary ḱokĺarniń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-004-019">Śeń ol bij ullusun da ḱuč́ĺuśuń da ulluluɣuj
							<milestone unit="line" n="12"/>śeniń jet́adir ḱokĺarǵa da ėrkĺańḿagij śeniń učuna d́ejiń jerniń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-004-020">Da ki ḱord́uj
							<milestone unit="line" n="13"/>bir aziź malaḫ ėńdi ḱokĺard́ań da ajtty kesijiź t́eŕakni da čejpajyz any ančaq
							<milestone unit="line" n="14"/>gruntun qoŕeńĺariniń jerd́a kemišijiź da bavy byla ki t́emirniń da tuǯnun bajlajyz any
							<milestone unit="line" n="15"/>ḱoǵut́u byla ki t́uźńuń da qošulsun da čyɣy byla ḱokĺarniń gufu juvulsun da kijigi
							<milestone unit="line" n="16"/>byla ol t́uźńuń bolur üĺuš́u ńegińč́a jedi zamanlar ašḥejlar anyn ašyra.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="21" xml:id="Dan-004-021">Budur jorasy ėj bij da bujruɣu joɣarɣy T́eńrinińdir ol ki jet́ti bijim ol bij
							<milestone unit="line" n="18"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-004-022">Da śeni adam bolmaqtan t́urt́arĺar da kijigi byla t́uźńuń bolur
							<milestone unit="line" n="19"/>tiriĺḿagij śeniń da ḱoǵut́ öǵuźĺarǵa kibik saja b́eśĺarĺar da čyɣyndan
							<milestone unit="line" n="20"/>ḱokĺar
							<addSpan spanTo="#Dan-004-add002" status="unremarkable"/>niń
							<anchor xml:id="Dan-004-add002" type="addSpan"/> juvarlar da jedi zamanlar ašarlar śeniń ašyra ńegińč́a ki biĺgejsiń
							<milestone unit="line" n="21"/>ki ėrkĺańadir joɣarɣy T́eńri bijligińd́a ėŕańĺarniń da kimǵa ki kĺaśa b́eŕadir
							<milestone unit="line" n="22"/>any.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-004-023">Da ki ajttylar qaldyrma gruntun qoŕeńĺariniń ki t́eŕakniń bijligij śeniń
							<milestone unit="line" n="23"/>saja qajjam bolur ńegińč́a ki biĺgejsiń ki bardyr ėrkĺańuv́č́u ḱokĺard́a.
						</l>
						<milestone unit="page" n="28v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="24" xml:id="Dan-004-024">Anyn üč́uń ėj bij keńašim č́eb́ar bolsun saja da jazyqlaryjny cadaqa b́erḿak byla
							<milestone unit="line" n="2"/>öźǵuń da ǵuńaḥĺarijni ḥajyfśuńḿak byla miśkińĺarni šeḿe bolur onɣalmaq
							<milestone unit="line" n="3"/>janɣylyšlyɣyja.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-004-025">Barysy jet́ti Ńevuḫadńecar bij üśt́uńa.</l>
						<l n="26" xml:id="Dan-004-026">Sofundan on bir ajlarnyn
							<milestone unit="line" n="4"/>sarajy üśt́uńa bijliginiń Bav́eĺniń juŕuredim.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Dan-004-027">Bašlady bij da ajtty muna Bav́eĺ
							<milestone unit="line" n="5"/>ol ullu ki ḿeń qondardym any bijlik juv́ǵa ḱuč́ub́a malymnyn da abajlyɣy byla
							<milestone unit="line" n="6"/>h́orḿatimniń.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Dan-004-028">Hanuz śoź avzunda bijniń avaz ḱokt́ań t́uš́t́u saja ajtadyrlar
							<milestone unit="line" n="7"/>Ńevuḫadńecar bij bijlik ket́ti śeńd́ań.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Dan-004-029">Ki adam bolmaḥtan śeni t́urt́arĺar da kijigi
							<milestone unit="line" n="8"/>byla t́uźńuń bolur tiriĺḿagij śeniń ḱoǵot́ öǵuźĺarǵa kibik saja b́eśĺar-
							<milestone unit="line" n="9"/>ĺar da jedi zamanlar ašarlar śeniń ašyra ńegińč́a ki biĺgejsiń ki ėrkĺańadir
							<milestone unit="line" n="10"/>joɣarɣy T́eńri bijligińd́a ėŕańĺarniń da kimǵa ki kĺaśa b́eŕadir any.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Dan-004-030">Ol
							<milestone unit="line" n="11"/>oq saɣatta śoź jet́ti Ńevuḫadńecar üśt́uńa da adamlardan t́urt́uĺd́u da ḱoǵot́
							<milestone unit="line" n="12"/>öǵuźĺarǵa kibik b́eśĺańdi da čyɣyndan ḱokĺarniń gufu juvuldu ńegińč́a
							<milestone unit="line" n="13"/>čačlar ńešerĺarniń kibik öśt́u da tyrnaqlar qušlarnyn kibik.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Dan-004-031">Da sofundan ol
							<milestone unit="line" n="14"/>ḱuńĺarniń ḿeń Ńevuḫadńecar ḱoźĺarimni ḱokĺarǵa ḱot́urd́um da aqylym maja
							<milestone unit="line" n="15"/>qajtty da joɣarɣy T́eńriǵa maḥtav b́erdim da T́eńrisińa dunjanyn ševaḥ ajttym da
							<milestone unit="line" n="16"/>bijikligiń qotardym ki ėrkĺańḿagi anyn öḿurĺuk ėrkĺańḿak da bijligi
							<milestone unit="line" n="17"/>anyn dordan dorɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Dan-004-032">Da bar tiriĺuv́č́uĺari jerniń h́eč́ ornuna saɣyšlanadyrlar
							<milestone unit="line" n="18"/>da ńečik ki kĺaśa qyladyr č́erivińa ḱokĺarniń da tiriĺuv́č́uĺarińa jerniń
							<milestone unit="line" n="19"/>da joḥtur kim ki tyjɣej qolu byla da ajtḥej anar ńe qylasen.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Dan-004-033">Ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="20"/>aqylym maja qajtty da abajlyɣyna bijligimniń qajttym da balquvum qajtty
							<milestone unit="line" n="21"/>maja da ḿeni aɣalyqlarym da sinatorlarym iźĺarediĺar da bijligim üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="22"/>toḥtadym da ulluluq artyq sunuldu maja.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Dan-004-034">Anyn üč́uń ḿeń Ńevuḫadńecar
							<milestone unit="line" n="23"/>ševaḥ ajtaḿeń da bijikligiń qotaraḿeń da š́uḱur ajtaḿeń bijińa ḱokĺarniń ki bar
							<milestone unit="page" n="29r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>iši anyn kertilik byla da jollary anyn jarɣu byla da kimĺar ki juŕujdirĺar ökt́am-
							<milestone unit="line" n="2"/>lik byla bolaladyr juvuz ėt́ḿa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Dan-004-fn1" type="footnote" anchored="true">F305-07: spelled 
							<emph>kiźbič́liĺar</emph>; a scribal error.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
