<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 11</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 11</title>
						<milestone unit="line" n="11" xml:id="Dan011-P036r-L11" prev="F305-07.027.010.xml#Dan010-P036r-L11"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-011-001">Da ḿeń burunɣu jylda Darjav́ešḱa ol Madajlyɣa turdum kipĺańḿa bolušluḥqa<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">יא</foreign>
						<milestone unit="line" n="12"/>anar.</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-011-002">Da haĺegińa kertilikni anlatajym saja muna daɣy üč́ bijĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>turarlar Parasḥa da ol d́ort́uńč́u muna ḥoǯaraq bolur ullu ḥoǯalyq artyq
							<milestone unit="line" n="14"/>baryndan da ḱuč́ajǵač́oq ḥoǯalyɣy byla ojatyr barysyn bijligiń Javannyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-011-003">Da turar bij
							<milestone unit="line" n="15"/>baɣatyr da ėrkĺanir ullu ėrkĺańḿak da qylar kĺagińa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-011-004">Da turɣačoq synar
							<milestone unit="line" n="16"/>bijligi da ajyrylyr d́ort́ taraflaryna ol ḱokĺarniń da t́uv́uĺ sonɣusuna da bolmast
							<milestone unit="line" n="17"/>ėrkĺańḿagi kibik ki ėrkĺańdi tašlanyr bijligi da öźǵaĺarǵadi bulardan bašqa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="5" xml:id="Dan-011-005">Da kipĺanir biji ol t́uš́ĺukńuń da aɣalyqlaryndanda da ḱuč́ajir anyn üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="19"/>da ėrkĺanir ullu ėrkĺańḿak bolur ėrkĺańḿagi anyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-011-006">Da učunda jyllarnyn
							<milestone unit="line" n="20"/>qošulurlar da qyzy bijiniń ol t́uš́ĺukńuń kelir bijińa cafonnun qylma t́uźĺuk-
							<milestone unit="line" n="21"/>ĺar da qalmast ḱuč́u bijliginiń da toḥtamast ḱuč́u da b́erilir ol da keĺtiŕuv́č́uĺari
							<milestone unit="line" n="22"/>da mamqasy da kipĺav́č́uĺari keĺasi vaḥtlar byla.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-011-007">Da turar anyn butaɣyndan qoŕeńĺariniń
							<milestone unit="page" n="36v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ornunda anyn da kelir ol č́eriv́ǵa da kelir quvat byla bijińa cafonnun da uruš qylar alar
							<milestone unit="line" n="2"/>byla da kipĺanir.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-011-008">Da daɣy abaqlaryn ńeśeḫĺari
							<ref n="1" target="#Dan-011-fn1" type="noteAnchor"/> byla suqlančy savutlary byla ḱuḿuš́ńu
							<milestone unit="line" n="3"/>da altynny jesirlik byla keĺtirir Mićriǵa da ol ḱop jyllar tynč bolur bijińd́ań
							<milestone unit="line" n="4"/>cafonnun.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-011-009">Da kelir bijligińa bijiniń ol t́uš́ĺukńuń da qajtyr jerińa.</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-011-010">Da ulanlary
							<milestone unit="line" n="5"/>jyštyrylyrlar da yštyryrlar jyjynyn ḱop č́eriv́ĺariniń da keĺḿa kelir da tašar da ašar
							<milestone unit="line" n="6"/>da qajtyr da urušur b́ek šaharɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-011-011">Da üŕakĺanir biji ol t́uš́ĺukńuń da čyɣar
							<milestone unit="line" n="7"/>da urušur birǵasińa biji byla cafonnun da turɣuzur ulluraq jyjyn da b́erilir ol
							<milestone unit="line" n="8"/>jyjyn qoluna.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-011-012">Da ḱot́uŕuĺur ol jyjyn da ökt́am bolur juŕagi da t́uš́uŕur
							<milestone unit="line" n="9"/>t́uḿańĺar da ḱuč́ajḿaśt́.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-011-013">Da qajtyr biji cafonnun da turɣuzur ulluraq jyjyn ol
							<milestone unit="line" n="10"/>burunɣudan da učuna vaḥtlarnyn jyllarnyn keĺḿa kelir ullu č́eriv́ byla da ullu
							<milestone unit="line" n="11"/>mal byla.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-011-014">Da ol vaḥtlarda ḱopĺar turarlar biji üśt́uńa t́uš́ĺukńuń da paric
							<ref n="2" target="#Dan-011-fn2" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="12"/>ėlińd́ań ulusujnun maḥtanyrlar turɣuzma navilikni da śuŕuńurĺar.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-011-015">Da kelir
							<milestone unit="line" n="13"/>biji ol čafonnun da qojar val da tutar b́ek šaharlarny ki b́ek šaharlary ol t́uš́ĺukńuń
							<milestone unit="line" n="14"/>turalmaslar da sajlama ulusunda bolmast quvat anda turma.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-011-016">Da qylar
							<milestone unit="line" n="15"/>ol keĺǵań anar kĺagińa ḱoŕa ki bolmastyr turuvču alnynda da turar ol Jiśraʾeĺ
							<milestone unit="line" n="16"/>jerińd́a da tavusur öź qoluba.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-011-017">Da qojar juźĺariń keĺḿa ḱuč́ub́a bar bijliginiń
							<milestone unit="line" n="17"/>da t́uźĺukĺar birǵasińa da qylar da qyzyn ol qatynlarnyn b́erir anar čejpama any da
							<milestone unit="line" n="18"/>turmast da anar bolmast.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-011-018">Da qajtaryr juźĺariń otračlarɣa da tutar ḱopĺarni da
							<milestone unit="line" n="19"/>ėksitir aɣalyq rusvajlyɣyn öźuńuń da öźǵa rusvajlyq qabul ėt́ar öźuńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="19" xml:id="Dan-011-019">Da qajttyryr juźĺariń b́ek šaharlaryna jeriniń da śuŕuńur da t́uš́ar da tabulmast.</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="20" xml:id="Dan-011-020">Da turar ornu üśt́uńa ėrkĺańuv́č́u ašyruvču syjyn bijlikniń da kiči zamandan synar
							<milestone unit="line" n="22"/>da t́uv́uĺ ačuv byla da t́uv́uĺ č́eriv́ byla.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-011-021">Da turar anyn ornuna ḥor b́erḿaśĺar
							<milestone unit="line" n="23"/>anar syjyn bijlikniń da kelir tynčlyq byla da kipĺar bijlikni jylmalyqlar byla.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-011-022">Da
							<milestone unit="page" n="37r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>baɣatyrlyqlary ol č́eriv́niń t́uš́arĺar alnyndan da synarlar da daɣy aɣalyɣy ol šert́niń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="23" xml:id="Dan-011-023">Da ol qošulmaḥtan qylar anar jaltajlyḥ da ḱot́uŕuĺur da ḱuč́ajir azɣynah ḥanlyq
							<milestone unit="line" n="3"/>byla.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Dan-011-024">Tynčlyq byla kelir ḥoǯa šaharlarɣa da qylar ńeni ki qylmadylar atalary 
							<addSpan spanTo="#Dan-011-add001" status="unremarkable"/>da atalary
							<anchor xml:id="Dan-011-add001" type="addSpan"/>
							<milestone unit="line" n="4"/>atalarynyn talav da olǯa da mal alarɣa üĺašir da kip šaharlarɣa saɣyš ėt́ar
							<milestone unit="line" n="5"/>saɣyšlaryn üč́ vaḥtqa d́ejiń.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-011-025">Da ojatyr ḱuč́uń da fikiriń biji üśt́uńa t́uš́-
							<milestone unit="line" n="6"/>ĺukńuń ullu č́eriv́ byla da biji ol t́uš́ĺukńuń yštyrylyr č́eriv́ǵa ullu č́eriv́
							<milestone unit="line" n="7"/>byla da ḱuč́ĺu astry da toḥtajalmast ki saɣyš ėt́arĺar anyn üśt́uńa saɣyšlar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="26" xml:id="Dan-011-026">Da ašavčular tatly ašyn syndyryrlar any da č́eriviń qyrar da t́uš́arĺar ḱop qyranlar.</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="27" xml:id="Dan-011-027">Da ėksid́a bijĺar fikirĺari jamanɣa da bir stol üśt́uńa jalɣanlyḥny śoźĺar-
							<milestone unit="line" n="10"/>ĺar da onarmast ki hanuz üč́ vaɣdaɣa.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Dan-011-028">Da qajtaryr jerińa ullu mal byla da
							<milestone unit="line" n="11"/>fikiri bolur qod́eš šert́ üśt́uńa da qylar da qajtyr jerińa.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Dan-011-029">Vaɣdaɣa qajtyr
							<milestone unit="line" n="12"/>da kelir t́uš́ĺukḱa da bolmast burunɣu kibik da sondraɣy kibik.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Dan-011-030">Da kelirĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>anar geŕabĺari Kitimniń da synar da qajtyr da juŕakĺanir qod́eš šert́ üśt́uńa da onaryr
							<milestone unit="line" n="14"/>da qajtyr da fikiriń qojar kemiš́uv́č́uĺar üśt́uńa qod́eš šert́ni.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Dan-011-031">Da ḱuč́ĺu-
							<milestone unit="line" n="15"/>ŕakĺar andan turarlar da jeńgiĺ ėt́arĺar ol kip miqdašny da ket́arirĺar ol
							<milestone unit="line" n="16"/>hamḿaš́alik qarbanny da b́erirĺar ol v́eŕań abaqny.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Dan-011-032">Da buzuvčularɣa šert́ni juź ėt́ar
							<milestone unit="line" n="17"/>jylmalyqlar byla vaĺe ulus biĺuv́č́uĺar T́eńrini kipĺanirĺar da onaryrlar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="33" xml:id="Dan-011-033">Da aqyllylary ulusnun anlatyrlar ḱopĺarǵa da śuŕuńurĺar qylyč byla da
							<milestone unit="line" n="19"/>jalyn byla jesirlik byla da talav byla ḱop ḱuńĺar.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Dan-011-034">Da śuŕuńǵańĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="20"/>bolušunurlar azɣynah bolušluq da qošulurlar alarɣa ḱop jylmalyqlar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="35" xml:id="Dan-011-035">Da ol aqyllylardan śuŕuńurĺar syzɣyrma alarny da aruv ėt́ḿa da pak ėt́ḿa
							<milestone unit="line" n="22"/>vaḥtyna d́ejiń učnun ki daɣy vaɣdaɣa.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Dan-011-036">Da qylar kĺagińa ḱoŕa ol bijniń ḱot́uŕuĺur
							<milestone unit="page" n="37v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da ulɣajyr bar bular üśt́uńa da T́eńrisi üśt́uńa malaḫlarnyn śoźĺar tamaša
							<milestone unit="line" n="2"/>śoźĺar da onaryr ńegińč́a t́uǵaĺĺagej ńeki qylsa ačuv byla tavusulmaḥqa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="37" xml:id="Dan-011-037">Da T́eńrisi üśt́uńa atalarynyn ėsiń qojmast da suqlančysy üśt́uńa qatyn-
							<milestone unit="line" n="4"/>larnyn da bar t́eńri üśńu ėsiń qojmast ki barysy usnu ulɣajyr.
						</l>
						<l n="38" xml:id="Dan-011-038">Da ḱuč́ĺu
							<milestone unit="line" n="5"/>T́eńrini ornu usnu syjlar da T́eńrini ki biĺḿadiĺar atalary syjlar altyn byla
							<milestone unit="line" n="6"/>da ḱuḿuš́ byla da baɣaly 
							<supplied reason="lost">t</supplied>aš
							<ref n="3" target="#Dan-011-fn3" type="noteAnchor"/> byla da suqlančy ńerśaĺar byla.
						</l>
						<l n="39" xml:id="Dan-011-039">Da qylar klaštorlar
							<milestone unit="line" n="7"/>jat t́eńriĺarǵa ki tanyr da qara tunlularɣa mal arttyryr da ėrkĺańirĺar ḱop-
							<milestone unit="line" n="8"/>ĺarǵa da jer üĺašir fajda üč́uń.
						</l>
						<l n="40" xml:id="Dan-011-040">Da uč vaḥtynda urušur birǵasińa
							<milestone unit="line" n="9"/>biji ol t́uš́ĺukńuń da üŕakĺanir anyn üśt́uńa biji cafonnun markav
							<milestone unit="line" n="10"/>byla da jalan atlylar byla da ḱop geŕabĺar byla da kelir jerĺarǵa da tašar da ašar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="41" xml:id="Dan-011-041">Da kelir Jiśraʾeĺ jerińa da ḱopĺar śuŕuńurĺar da bular qutulurlar qolundan
							<milestone unit="line" n="12"/>Ėdomnun da Moʾavnyn da bašlyɣy ulanlarynyn ʿAmonnun.
						</l>
						<l n="42" xml:id="Dan-011-042">Da sunar qolun jerĺarǵa
							<milestone unit="line" n="13"/>da jeri Mićriniń bolmast qutulmaḥqa.
						</l>
						<l n="43" xml:id="Dan-011-043">Da ėrkĺanir jašyryn ḥaznalaryna altynnyn
							<milestone unit="line" n="14"/>da ḱuḿuš́ńuń da bar suqlančy ńerśaĺariń Mićriniń da Lubim da Kušim bolurlar
							<milestone unit="line" n="15"/>atlamlary t́ub́uńa.
						</l>
						<l n="44" xml:id="Dan-011-044">Da ḥabarlar alɣasatyrlar any miźraḥ sartyn da cafon sartyn da čyɣar
							<milestone unit="line" n="16"/>ullu ačuv byla taśet́ḿa da v́eŕań ėt́ḿa ḱopĺarni.
						</l>
						<l n="45" xml:id="Dan-011-045">Da qurar čatyryn sarajynyn
							<milestone unit="line" n="17"/>arasyna t́eńgiźniń tavynda qod́ešniń da kelir učuna d́ejiń da bolmast bolušuvču anar.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Dan-011-fn1" type="footnote" anchored="true">From Heb.<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> נָסִיךְ </foreign>‘prince’.</note>
						<note xml:id="Dan-011-fn2" type="footnote" anchored="true">Heb.<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> פָּרִיץ </foreign>‘biblical villain, robber’.</note>
						<note xml:id="Dan-011-fn3" type="footnote" anchored="true">F305-07: spelled 
							<emph>qaš</emph>; a scribal error.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
