<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 18</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 18</title>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-018-001">Da edi Johošafatnyn ḥoǯalyɣy da syjy astry ullu da qudalašty ʾAḥʾav byla.</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-018-002">Da ket́ti sofundan ńeč́a jyllarnyn ʾAḥʾavɣa Šomeronɣa da d́eb́eḥa et́ti anar ʾAḥʾav ḱop
							<milestone unit="line" n="17"/>qoj da öǵuźĺar da ulusḥa ki birǵasińa da azɣyrdy any ki barma č́eriv́ǵa anynba
							<milestone unit="line" n="18"/>Ramot Gilʿadɣa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-018-003">Da ajtty ʾAḥʾav biji Jiśraʾeĺniń Johošafatḥa bijińa Juhudanyn baryr-
							<milestone unit="line" n="19"/>musun birǵaḿa urušma Ramot Gilʿadɣa da ajtty anar ńečik ḿeń alej śeń ńečik
							<milestone unit="line" n="20"/>ulusuj alej ulusum da śenińb́a baryrmyn č́eriv́ǵa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-018-004">Da ajtty Johošafat bijińa
							<milestone unit="line" n="21"/>Jiśraʾeĺniń qolam iźĺagiń eńdi b́uǵuńńu śoźuń H-nyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-018-005">Da yštyrdy biji Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="22"/>ol naviĺarni d́ort́ juź kiši da ajtty alarɣa klejmiń barma Ramot Gilʿadɣa
							<milestone unit="line" n="23"/>urušḥa da eǵer qalajymmo da ajttylar barɣyn da b́erir ol Teńri qoluna ol bijniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="6" xml:id="Chron2-018-006">Da ajtty Johošafat joḥmudur bu orunda artyq navi ki H-nyn da sorɣa edik andan.</l>
						<milestone unit="page" n="101r"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-018-007">Da ajtty biji Jiśraʾeĺniń Johošafatḥa hanuz bardyr bir kiši qajsyndan bolalgejdyḥ sorma
							<milestone unit="line" n="2"/>andan śoźuń H-nyn da ḿeń ḱoŕaĺmejmiń any ki navilik et́mejdir üśt́uḿa jaḥšyny
							<milestone unit="line" n="3"/>ančaq jamanny bar ḱuńĺarińd́a oldyr Miḫajehu uvlu Jimlanyn da ajtty Jehošafat
							<milestone unit="line" n="4"/>ajtmasyn ol bij alej.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-018-008">Da ińd́adi biji Jiśraʾeĺniń bir v́ezir da ajtty ǯaḥtla keĺtir
							<milestone unit="line" n="5"/>Miḫajehunu uvlun Jimlanyn.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-018-009">Da biji Jiśraʾeĺniń da Johošafat biji Juhudanyn oltururedi-
							<milestone unit="line" n="6"/>ĺar
							<ref n="1" target="#Chron2-018-fn1" type="noteAnchor"/> har biri taḥty üśt́uńa kijińǵańĺar bijlik upraḥlarynda da oltururediĺar
							<milestone unit="line" n="7"/>plošč́adińda bramasynyn Šomeronnun da bar ol naviĺar navilik et́adirĺar alarnyn
							<milestone unit="line" n="8"/>alynlarynda.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-018-010">Da Cidqijahu uvlu Kenaʿananyn qyldy öźuńa t́emir roɣlar
							<ref n="2" target="#Chron2-018-fn2" type="noteAnchor"/> da ajtty
							<milestone unit="line" n="9"/>bolej ajtty H bular byla čančarsyn ʾAramny ńegińč́a t́uǵat́kejsiń alarny.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-018-011">Da bar
							<milestone unit="line" n="10"/>ol naviĺar alej navilik et́arediĺar ajtadoɣoč barɣyn Ramot Gilʿadɣa da onaryr-
							<milestone unit="line" n="11"/>śeń da b́erir H qoluna ol bijniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-018-012">Da ol ijiĺǵań qajsy bardy ińd́aḿa Miḫajehunu
							<milestone unit="line" n="12"/>śoźĺadi anar ajtadoɣoč muna śoźĺari ol naviĺarniń bir avuz byla ajtadyrlar
							<milestone unit="line" n="13"/>jaḥšyny ol bijǵa qolam bolsun śoźuj śenińd́a birisiniń kibik alardan da jaḥšyny
							<milestone unit="line" n="14"/>śoźĺagiń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-018-013">Da ajtty Miḫajehu qajjam H ki ńeki ajtsa Teńrim any śoźĺarḿeń.</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-018-014">Da
							<milestone unit="line" n="15"/>keĺdi ol bijǵa da ajtty ol bij anar Miḫa klejmiń barma Ramot Gilʿadɣa
							<milestone unit="line" n="16"/>urušḥa da eǵer qalajymmo da ajtty baryjyz da onarsajyz da b́erilirĺar qolujuzɣa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="15" xml:id="Chron2-018-015">Da ajtty anar ol bij ńečińči forlar ḿeń klejmiń ant et́tirḿa śeni ki śeń
							<milestone unit="line" n="18"/>śoźĺamejsiń maja kertini šemińd́ań H-nyn.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-018-016">Da ajtty ḱord́um bar eliń Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="19"/>tozulɣanlar ol tavlar üśt́uńa qoj kibik ki joḥtur alarny ḱut́uv́č́u
							<milestone unit="line" n="20"/>da ajtty H joḥtur bijĺari bularnyn qajtsynlar har biri juv́uńa tynčlyḥ byla.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="17" xml:id="Chron2-018-017">Da ajtty biji Jiśraʾeĺniń Joḥošafatḥa ajtmadymmo saja ki navilik et́ḿaśtir maja
							<milestone unit="line" n="22"/>jaḥšyny ki ančaq jamanny.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-018-018">Da ajtty anyn üč́uń tynlajyz śoźuń H-nyn ḱord́um H-ny
							<milestone unit="line" n="23"/>olturadoɣonnu taḥty üśt́uńa da bar č́erivi ol ḱokĺarniń turarediĺar on
							<milestone unit="line" n="24"/>janyndan da son janyndan.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-018-019">Da ajtty H kim jeld́ar ʾAḥʾavny bijiń Jiśraʾeĺniń ki bargej da t́uš́kej
							<milestone unit="page" n="101v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>Ramot Gilʿadda aki ajtty birisi bolej da birisi bolej.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-018-020">Da čyḥty ol jeĺ da turdulanynda
							<milestone unit="line" n="2"/>H-nyn da ajtty ḿeń jeĺd́armiń any da ajtty H anar ńe byla.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-018-021">Da ajtty čyɣarḿeń da bolurmyn
							<milestone unit="line" n="3"/>jalɣan alhemǵa avzunda bar naviĺariniń da ajtty H jeĺd́agiń da kertid́ań jeńgiń čyḥḫyn
							<milestone unit="line" n="4"/>da alej qylɣyn.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-018-022">Da haĺegińa muna b́erdi H jalɣan alhem avzunda naviĺarijniń bularnyn
							<milestone unit="line" n="5"/>da H śoźĺadi üśt́uja jamanny.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-018-023">Da juvdu Cidqijahu uvlu Kenaʿananyn da vatty Miḫajehunu
							<milestone unit="line" n="6"/>ol ščoqaɣa da ajtty qajsy bu jol byla ašty alhemi H-nyn birǵamd́ań śoźĺaḿa śeniń
							<milestone unit="line" n="7"/>byla.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-018-024">Da ajtty Miḫajehu muna śeń ḱoŕarsiń ol ḱuńd́a ki kiŕarsiń eńk t́eŕańŕak
							<milestone unit="line" n="8"/>ḥuǯuraɣa jašynma.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-018-025">Da ajtty biji Jiśraʾeĺniń alyjyz Miḫajehunu da eĺtijiź any ʾAmonɣa
							<milestone unit="line" n="9"/>aɣalyɣyna ol šaharnyn da Joʾašḥa uvluna ol bijniń.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-018-026">Da ajtyjyz alarɣa bolej ajtty
							<milestone unit="line" n="10"/>ol bij qojujuz bunu ol zyndan juv́ǵa da b́erijiź jemiń anyn qysyḥlyḥ byla da suvlar qysyḥlyḥ
							<milestone unit="line" n="11"/>byla qajtḥanyma dejiń bazlyq byla.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-018-027">Da ajtty Miḫajehu eǵer qajtma qajtsej bazlyq byla
							<milestone unit="line" n="12"/>śoźĺaḿadi H ḿenim byla da ajtty tynlajyz e dunja baryjyz.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron2-018-028">Da čyḥty biji Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="13"/>da Johošafat biji Juhudanyn Ramot Gilʿadɣa.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron2-018-029">Da ajtty biji Jiśraʾeĺniń Johošafatḥa  č́ešińgiń
							<milestone unit="line" n="14"/>da keĺgiń urušḥa da śeń kijgiń upraqklaryjny da č́ešińdi biji Jiśraʾeĺniń da keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="15"/>urušḥa.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron2-018-030">Vaĺe biji ʾAramnyn bujurdu aɣalyqlaryna ki alar ediĺar
							<ref n="3" target="#Chron2-018-fn3" type="noteAnchor"/> ol markav üś-
							<milestone unit="line" n="16"/>t́uńa ajtadoɣoč urušmajyz eńk kičiŕak byla da eńk ulluraq byla ki ančaq
							<milestone unit="line" n="17"/>öźub́a bijib́a Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Chron2-018-031">Da edi ḱorǵač́ok
							<ref n="4" target="#Chron2-018-fn4" type="noteAnchor"/> aɣalyḥlary ol markavnyn Johošafatny da alar
							<milestone unit="line" n="18"/>ajttylar ki biji Jiśraʾeĺniń ol da qajyryldylar anynba urušma da firjat et́ti Johošafat
							<milestone unit="line" n="19"/>da H boluštu anar da qajyrdy alarny Teńri andan.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Chron2-018-032">Da edi ḱorǵańd́a aɣalyqlary ol markavnyn
							<milestone unit="line" n="20"/>ki bu t́uv́uĺd́ur biji Jiśraʾeĺniń da qajttylar artḥary andan.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Chron2-018-033">Da bir kiši atty jajdan
							<milestone unit="line" n="21"/>ńeḿed́a saɣyš et́majiń da atty bijiń Jiśraʾeĺniń arasyna ol qaburɣalarynyn da arasyna ḱub́aniń
							<milestone unit="line" n="22"/>da ajtty markavčusuna qajyrylɣyn da čyɣarɣyn ḿeni ol avuldan ki rant́etiĺdim.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Chron2-018-034">Da jeńdi
							<milestone unit="line" n="23"/>ol uruš ol ḱuńd́a da biji Jiśraʾeĺniń turdu markavda qaršysyna ol ʾAramnyn ingirǵa
							<milestone unit="line" n="24"/>dejiń da öĺd́u eńḿak vaḥtynda ol qujašnyn.
							<milestone unit="page" n="102r"/>
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-018-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as -
							<emph>lar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-018-fn2" type="footnote" anchored="true">Cf. Russian 
							<emph>рог</emph> ’horn’.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-018-fn3" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>edilar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-018-fn4" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>ḱorǵač́oq</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
