<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 3</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 3</title>
						<milestone unit="page" n="49v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-003-001">Da turdu Ėljašiv ol kohen ɣadol da qarandašlary ol kohenĺar da qondardylar qabaɣyn
							<milestone unit="line" n="2"/>ol qojnun alar qondardylar any da turɣuzdular ėšikĺarin da vežasyna d́ejiń ol
							<milestone unit="line" n="3"/>Meahnyn qondardylar any da vežasyna d́ejiń Ḥananelniń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-003-002">Da anar ḱoŕa qondardylar ėli
							<milestone unit="line" n="4"/>Jerihonun da anar ḱoŕa qondardy Zakur uvlu Imriniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Neh-003-003">Da qabaɣyn ol balyqlarnyn
							<milestone unit="line" n="5"/>qondardylar ulanlary ol Senaahnyn alar japtylar any da turɣuzdular ėš́ikĺariń
							<milestone unit="line" n="6"/>yzaqlaryn da b́ekĺav́uč́ĺariń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-003-004">Da alarɣa ḱoŕa t́uźat́ti Meremot uvlu Urijahnyn
							<milestone unit="line" n="7"/>uvlu ol Qocnun da alarɣa ḱoŕa t́uźat́ti Meselam uvlu Verekjanyn uvlu
							<milestone unit="line" n="8"/>Mesezavelniń da alarɣa ḱoŕa t́uźat́ti Cadoq uvlu Baʿnanyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-003-005">Da alarɣa ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="9"/>t́uźat́tiĺar ol Teqoʿimliĺar vali qajsylary ėdiĺar aɣaraflary alar kijirḿadiĺar
							<milestone unit="line" n="10"/>bojunlaryn qulluɣuna bijĺariniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-003-006">Da ol qarty qabaḥny t́uźat́tiĺar Jojada
							<milestone unit="line" n="11"/>uvlu Paseaḥnyn da Mesulam uvlu Vesodejanyn alar japtylar any da turɣuzdular ėšikĺa-
							<milestone unit="line" n="12"/>diń da yzaqlaryn da b́ekĺav́uč́ĺariń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-003-007">Da bularɣa ḱoŕa t́uźat́ti Melatja ol Giveʿony
							<milestone unit="line" n="13"/>da Jadon ol Meronotij ėrińĺarińd́ań Giveʿonnun da Micpahnyn taḥtyna d́ejiń aɣalyɣynyn
							<milestone unit="line" n="14"/>bu janynyn öźańniń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-003-008">Bunar ḱoŕa t́uźat́ti ʿUziel uvlu Ḥarḥajanyn altynčylar
							<milestone unit="line" n="15"/>da bunar ḱoŕa t́uźat́ti Ḥananja uvlu ol apteqarlarnyn da Jerušalajimdan
							<ref n="1" target="#Neh-003-fn1" type="noteAnchor"/> boluštular
							<milestone unit="line" n="16"/>ol keni murɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-003-009">Da bularɣa ḱoŕa boluštu Refaja uvlu Ḥornun jarym aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="17"/>gubernijanyn Jerušalajimniń.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-003-010">Da bularɣa ḱoŕa t́uźat́ti Jedaja uvlu Ḥarumafnyn
							<milestone unit="line" n="18"/>da utrusuna juv́uńuń da bunar ḱoŕa t́uźat́ti Ḥatuš uvlu Ḥašavanejanyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="11" xml:id="Neh-003-011">Ėkińči üĺuš́ t́uźat́ti Malekija uvlu Ḥarimniń da Ḥašuv uvlu Paḥat Moavnyn
							<milestone unit="line" n="20"/>da vežasyn Tanurimniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-003-012">Da bunar ḱoŕa t́uźat́ti Šalum uvlu ol Loḥešnyn jarym
							<milestone unit="line" n="21"/>aɣalyɣy gubernijasynyn Jerušalajimniń ol da qyzlary anyn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-003-013">Qabaɣyn ol ėniš́niń t́uźat́ti
							<milestone unit="line" n="22"/>Ḥanun da olturuvčulary Zanoaḥnyn alar qondardylar any da turɣuzdular ėšikĺariń
							<milestone unit="line" n="23"/>yzaqlaryn da b́ekĺav́uč́ĺariń da miń loqot mur qabaɣyna d́ejiń ol smetjanyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-003-014">Da qabaɣyn
							<milestone unit="line" n="24"/>ol smetjanyn t́uźat́ti Malekija uvlu Rekavnyn aɣalyɣy gubernijasynyn Bet Hakeremniń
							<milestone unit="line" n="25"/>ol qondardy any da turɣuzdu ėšikĺariń yzaqlaryn da b́ekĺav́uč́ĺariń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Neh-003-015">Da qabaɣyn
							<milestone unit="page" n="50r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol ḱoź suvnun t́uźat́ti Šalun uvlu Kal Ḥozeniń aɣalyɣy gubernijasynyn ol Micpahnyn
							<milestone unit="line" n="2"/>ol qondardy any da qaplady any da turɣuzdu ėšikĺarin yzaqlaryn da b́ekĺav́uč́ĺariń da murun
							<milestone unit="line" n="3"/>lotoɣunun ol Šelaḥnyn baɣḥčasyna ol bijniń da ol jerǵaĺarǵa d́ejiń ol ėńadoɣonlar
							<milestone unit="line" n="4"/>šaharyndan Davidniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-003-016">Artyndan anyn t́uźat́ti Neḥemja uvlu ʿAzbuqnun jarym aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="5"/>Bet Curnun utrusuna d́ejiń źeŕat́ĺarind́ań Davidniń da ol lotoqḥa d́ejiń ol qylynɣan
							<milestone unit="line" n="6"/>da juv́uńa d́ejiń ol baɣatyrlarnyn.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Neh-003-017">Artyndan anyn t́uźat́tiĺar ol Leviĺar Rehum uvlu
							<milestone unit="line" n="7"/>Baniniń da anar ḱoŕa t́uźat́ti Ḥašavja jarym aɣalyɣy gubernijasynyn Qeʿilanyn gubernijasyna
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱoŕa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-003-018">Artyndan anyn t́uźat́tiĺar qarandašlary Bavaj uvlu Ḥenadadnyn jarym aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="9"/>gubernijasynyn Qeʿilanyn.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-003-019">Da t́uźat́ti bunar ḱoŕa ʿEzer uvlu Ješuʿanyn aɣalyɣy ol
							<milestone unit="line" n="10"/>Micpahnyn ėkińči üĺuš́ utru ornuna qajsy jary kiŕadirĺar č́eriv́ savutlaryna
							<milestone unit="line" n="11"/>ol ińd́aĺǵań miqcoʿa
							<ref n="2" target="#Neh-003-fn2" type="noteAnchor"/>.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Neh-003-020">Artyndan anyn ačuvɣa kirip t́uźadi Baruh uvlu Zaḱaniń
							<milestone unit="line" n="12"/>ėkińči üĺuš́ ol miqcoʿadan ėšigińa d́ejiń juv́uńuń Ėljašivniń ol kohen ɣadolnun.
						</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="21" xml:id="Neh-003-021">Artyndan anyn t́uźat́ti Meremot uvlu Urijanyn uvlu ol Kocnun ėkińči üĺuš́
							<milestone unit="line" n="14"/>ėšigińd́ań juv́uńuń Ėljašivniń da üč́uńa d́ejiń juv́uńuń Ėljašivniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Neh-003-022">Da artyndan anyn
							<milestone unit="line" n="15"/>t́uźat́tiĺar ol kohenĺar ėŕańĺari ol majdannyn.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Neh-003-023">Artyndan anyn t́uźat́ti Binjamin
							<milestone unit="line" n="16"/>da Ḥašuv utrusuna juv́ĺariniń artyndan anyn t́uźat́ti ʿAzarja uvlu Maʿašejanyn
							<milestone unit="line" n="17"/>uvlu ʿAnanjanyn janyna juv́uńuń.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Neh-003-024">Artyndan anyn t́uźat́ti Binuj uvlu Ḥenadadnyn
							<milestone unit="line" n="18"/>ėkińči üĺuš́ juv́uńd́ań ʿAzarjanyn ol miqcoʿaɣa d́ejiń da ol ḿuv́uš́ḱa d́ejiń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="25" xml:id="Neh-003-025">Palal uvlu Uzajnyn qaršysyndan ol miqcoʿanyn da ol vežanyn ol čyɣadoɣon juv́uńd́ań
							<milestone unit="line" n="20"/>ol bijniń ol bijikŕagi ki qaḥrasyna ol zyndannyn artyndan anyn Pedaja uvlu
							<milestone unit="line" n="21"/>Parʿošnun.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Neh-003-026">Da ol netinimĺar qajsylary oltururediĺar ʿOpeld́a qaršysy jana d́ejiń
							<milestone unit="line" n="22"/>qabaɣynyn ol čyɣadoɣon Mizraḥka da ol ullusu vežaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Neh-003-027">Artyndan anyn t́uźat́-
							<milestone unit="line" n="23"/>tiĺar ol Teqoʿimliĺar ėkińči üĺuš́ ol čyɣadoɣon qaršysyndan ol ullu
							<milestone unit="line" n="24"/>vežanyn da muruna d́ejiń ol ʿOpelniń.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Neh-003-028">Qabaɣyndan ol atlarnyn t́uźat́tiĺar ol
							<milestone unit="page" n="50v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>kohenĺar har biri uturu juv́uńa.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Neh-003-029">Artyndan anyn t́uźat́ti Cadoq uvlu Imerniń
							<milestone unit="line" n="2"/>uturu juv́uńa da artyndan anyn t́uźat́ti Šemaʿja uvlu Šekanjanyn saqčysy qabaɣynyn
							<milestone unit="line" n="3"/>ol mizraḥnyn.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Neh-003-030">Artyndan anyn t́uźat́ti anyn Ḥananja uvlu Šelemjanyn da Ḥanun uvlu
							<milestone unit="line" n="4"/>Calafnyn ol altynčy üĺuš́uń ėkińčiniń artyndan anyn t́uźat́ti Mešulam uvlu
							<milestone unit="line" n="5"/>Verekjanyn utrusuna ḥuǯurasynyn.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Neh-003-031">Artyndan anyn t́uźat́ti Malkija uvlu ol
							<milestone unit="line" n="6"/>altynčynyn juv́uńa d́ejiń ol netinimniń da ol b́eźarǵańĺarniń utrusuna qabaɣynyn
							<milestone unit="line" n="7"/>ol t́oŕaniń saĺasińa d́ejiń ol ḿuv́uš́ńuń.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Neh-003-032">Da arasyna saĺasiniń ol ḿuv́uš́ńuń
							<milestone unit="line" n="8"/>qabaɣyna d́ejiń ol qojnun t́uźat́tiĺar ol altynčylar da ol b́eźarǵańĺar.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Neh-003-fn1" type="footnote" anchored="true">Ablative marker back-harmonic.</note>
						<note xml:id="Neh-003-fn2" type="footnote" anchored="true">Heb.<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> מִקְצוֺעַ </foreign>‘geometry the place where two faces of a polyhedron meet, an edge’.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
