<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther, the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Ezra 6</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Ezra 6</title>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="1" xml:id="Ezra-006-001">Ol vaḥtta Darjav́eš́ bij qojdu keńaš́ da iźĺadiĺar juv́uńd́a śef́erĺariniń ki
							<milestone unit="line" n="14"/>ḥaznasynyn qojɣanlar anda Bav́eĺd́a.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Ezra-006-002">Da tabuldu sunduḥta sarajda ki kerḿańd́a
							<milestone unit="line" n="15"/>Madajnyn bir bitik da alej jazylɣan ortasynda saɣynčy.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Ezra-006-003">Burunɣu jylda Koreš́ḱa bijǵa
							<milestone unit="line" n="16"/>Koreš́ bij qojdu keńaš́ ki juv́u T́eńriniń Jerušalajimd́a qondarylɣej orun ki d́eb́eḥalar
							<milestone unit="line" n="17"/>d́eb́eḥa ėtiliredi da bunjatlaryn t́uźat́sińĺar bijikligi altymyš loqot da keńligi
							<milestone unit="line" n="18"/>altymyš loqot.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Ezra-006-004">Jerǵaĺar ki čapma taštan üč́ da jerǵasi aɣačnyn bir da aɣač juv́uńd́ań
							<milestone unit="line" n="19"/>bijniń b́eriĺsiń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Ezra-006-005">Da ham savutlary juv́uńuń T́eńriniń ki altyn da ḱuḿuš́ ki Ńevuḫadńecar
							<milestone unit="line" n="20"/>čyɣarybedi h́eḫaldan ki Jerušalajimd́a da keĺtirdi Bav́eĺǵa qajtarsynlar da ėĺtińsiń h́eḫal-
							<milestone unit="line" n="21"/>ɣa ki Jerušalajimd́a ornuna qojulsun juv́uńd́a T́eńriniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Ezra-006-006">Haĺegińa Tatnaj
							<milestone unit="line" n="22"/>aɣalyɣy ḱoč́uv́uńuń öźańniń Šetar Boznaj da ḥav́erĺari ėrkĺańuv́č́uĺari ḱoč́u-
							<milestone unit="line" n="23"/>v́uńuń öźańniń jyraqlar bolujuz andan.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Ezra-006-007">Kemišijiź alarɣa išińa bu juv́uńuń
							<milestone unit="page" n="42v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>T́eńriniń bu aɣalyɣy Juhudanyn da qartlary Jisraʾeĺniń juv́uń T́eńriniń qondarsynlar ornu
							<milestone unit="line" n="2"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Ezra-006-008">Da öźumd́ań qojdum keńaš́ ńe üč́uń ki iš́ĺaǵejsiź qartlary
							<milestone unit="line" n="3"/>byla Jisraʾeĺniń bular qondarma bu juv́uń T́eńriniń da malyndan bijniń ki qadaɣasyndan
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱoč́uv́uńuń öźańniń t́eźč́a ḥarč bolsun b́eriĺadoɣoč bu ėŕańĺarǵa ki
							<milestone unit="line" n="5"/>batyl bolmaɣej.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Ezra-006-009">Da ńe keŕakli bolsa da balalaryn syɣyrlarnyn da qozular da qočḥarlar
							<milestone unit="line" n="6"/>ʿolalar T́eńrisiniń ḱokĺarniń budajlar tuz vina da oliva ajtmaɣyna ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="7"/>koh́eńĺarniń ki Jerušalajimd́a bolsun b́eriĺadoɣoč alarɣa har ḱuń ki t́uš́uŕuĺḿaǵej.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="10" xml:id="Ezra-006-010">Ki bolɣejlar juvutuvčular ij qabulluḥka T́eńrisińa ḱokĺarniń da qolsunlar
							<milestone unit="line" n="9"/>savluɣu üč́uń bijniń da uvlunun.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Ezra-006-011">Da öźumd́ań qojdum keńaš́ ki bar kiši ki
							<milestone unit="line" n="10"/>t́uv́š́urśa bu śoźńu ket́arilir aɣač juv́uńd́ań anyn da asylyr
							<ref n="1" target="#Ezra-006-fn1" type="noteAnchor"/>anyn üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="11"/>da juv́u v́eŕańlikḱa qylynyr bunun üč́uń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Ezra-006-012">Da ol T́eńri ki toḥtatty šemiń anda
							<milestone unit="line" n="12"/>čyɣara b́erǵej bar bijni da ulusnu ki sunsa qolun čejpama bu juv́uń T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="13"/>ki Jerušalajimd́a ḿeń Darjav́eš́ qojdum keńaš́ ki  t́eźč́a qylynɣej.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Ezra-006-013">Ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="14"/>Tatnaj aɣalyɣy ḱoč́uv́uńuń öźańniń Šetar Boznaj da ḥav́erĺari anar uturu ki
							<milestone unit="line" n="15"/>ńečik ijdi Darjav́eš́ bij bolej t́eźč́a qyldylar.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Ezra-006-014">Da qartlary Jisraʾeĺniń alar qondaryre-
							<milestone unit="line" n="16"/>diĺar da onaryrediĺar naviligi byla Ḥagajnyn da Źeḫarjanyn uvlunun ʿIdoʾnun
							<milestone unit="line" n="17"/>qondardylar da t́uǵaĺĺadiĺar bolušluɣu byla T́eńrisiniń Jisraʾeĺniń da keńašińd́ań
							<milestone unit="line" n="18"/>Koreš́niń da Darjav́eš́niń da Artaḥšastanyn bijiniń Parasnyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Ezra-006-015">Da t́uǵańdi bu juv́ üč́uńč́u
							<milestone unit="line" n="19"/>ḱuńuńa d́ejiń Adar janɣyjnyn ki ol altynčy jyl ėdi bijligińa Darjav́eš́ bijniń.
							<ref n="2" target="#Ezra-006-fn2" type="noteAnchor"/>
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="16" xml:id="Ezra-006-016">Da qyldylar ulanlary Jisraʾeĺniń koh́eńĺar da Ĺeviĺar da qaldyɣy galut ėĺniń tojlamaɣyn
							<milestone unit="line" n="21"/>juv́uńuń ol T́eńriniń bijańč́ byla.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Ezra-006-017">Da juvuttular tojlanmaɣyna juv́uńuń T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="22"/>öǵuźĺar juź qočḥarlar ėki juź qozular d́ort́ juź da ulaqlaryn ėč́kiĺarniń
							<milestone unit="line" n="23"/>ḥatatlarɣa bar Jisraʾeĺ üč́uń on ėki sanyča šev́et́ĺariniń Jisraʾeĺniń.
							<milestone unit="page" n="43r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>Da turɣuzdular koh́eńĺarni orunlary üśt́uńa da Ĺeviĺarni üĺašińḿakĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="2"/>qulluɣu üśt́uńa T́eńriniń ki Jerušalajimd́a ńečik jazylɣandyr śef́erińd́a Mošeniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="19" xml:id="Ezra-006-019">Da qyldylar ol olǯa ėli ol Ṕesaḥny on d́ort́uńč́u ḱuńuńd́a ol
							<milestone unit="line" n="4"/>burunɣu janɣyjnyn.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Ezra-006-020">Ki aryndylar ol koh́eńĺar da ol Ĺeviĺar bir kibik barlary aruvlar
							<milestone unit="line" n="5"/>da sojdular d́eb́eḥasyn ol Ṕesaḥnyn bar olǯa ėlińa da qarandašlaryna ol koh́eńĺarǵa
							<milestone unit="line" n="6"/>da öźĺarińa.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Ezra-006-021">Da ašadylar ulanlary Jisraʾeĺniń ol qajtḥanlar ol olǯadan da bar
							<milestone unit="line" n="7"/>ol ajyrylɣan murdarlyɣyndan ol ḥanlyqlarnyn ol jerniń alarɣa jalbarma H-ɣa T́eńrisi-
							<milestone unit="line" n="8"/>ńa Jisraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Ezra-006-022">Da qyldylar ḥyǯyn ol Ṕesaḥnyn macalarnyn jedi ḱuńĺar bijańč́ byla
							<milestone unit="line" n="9"/>ki bijańdirdi alarny H da qajyrdy jüŕagiń bijiniń Ašurnun alar üśt́uńa kipĺaḿa
							<milestone unit="line" n="10"/>qollaryn išińd́a juv́uńuń ol T́eńriniń T́eńrisiniń Jisraʾeĺniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Ezra-006-fn1" type="footnote">F305.07: 
							<emph>assylyr</emph>; probably a scribal error.
						</note>
						<note xml:id="Ezra-006-fn2" type="footnote">The indication of the verse ending is missing.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
