<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Warsaw, Poland</settlement>
						<repository>Private archive</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 5</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 5</title>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-005-001">B́eĺšacar bij qyldy ullu ič́ki miń aɣalyqlaryna da utrusuna<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> ה </foreign>
						<milestone unit="line" n="4"/>mińniń vina ič́aredi.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-005-002">B́eĺšacar ajtty ič́kisińd́a
							<milestone unit="line" n="5"/>ol vinanyn ajtty keĺtirḿa altyn savutlarny da ḱuḿuš́ ńeki čyɣardy
							<milestone unit="line" n="6"/>Ńevuḫadńecar atasy heḫaldan ki Jerušalajimd́a da ič́arediĺar alar byla bij da aɣalyq-
							<milestone unit="line" n="7"/>lary bijč́a da šetarsyz qatynlary.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-005-003">Ol vaḥtta keĺtiriĺdiĺar altyn savutlar
							<milestone unit="line" n="8"/>ki čyɣardylar heḫaldan ki juv́uńd́a T́eńriniń ki Jerušalajimd́a da ič́arediĺar alar byla
							<milestone unit="line" n="9"/>bij da aɣalyqlary bijč́a da šetarsyz qatynlary.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-005-004">Ič́arediĺar vina da maḥtav b́erirediĺar
							<milestone unit="line" n="10"/>altyn abaqlarɣa da ḱuḿuš́ t́emir aɣač da taš.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-005-005">Ol oq saɣatta čyḥtylar
							<milestone unit="line" n="11"/>barmaqlary ki qolunun kišiniń da jazarediĺar utrusuna čyraqbanyn kiŕač́ üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="12"/>ki śt́enasy üśt́uńa sarajynyn ki bijniń da bij ḱoŕaredi keśagiń qolnun ki jazaredi.
						</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="6" xml:id="Dan-005-006">Ol vaḥtta bijniń t́urśuńu alyšyndy da fikirĺari alɣasattylar any da bavlary
							<milestone unit="line" n="14"/>b́eĺĺariniń č́ešiĺdiĺar da butlary biri birińa qaɣarediĺar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-005-007">Čaɣyrdy bij ḱuč́ byla
							<milestone unit="line" n="15"/>keĺtirḿa praqtikarlarny Kasdimliĺarni da kiźbič́liĺarni bašlady bij da ajtty us-
							<milestone unit="line" n="16"/>lularyna Bav́eĺniń ki qajsy kiši ki oḥusa bu jazyšny da jorasyn anlatsa maja ipkiń
							<milestone unit="line" n="17"/>upraq kijar da altyn synǯyr qojulur bojnu üśt́uńa da üč́uńč́u üĺu-
							<milestone unit="line" n="18"/>š́uńd́a bijlikniń ėrkĺanir.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-005-008">Ol vaḥtta bij
							<addSpan spanTo="#Dan-005-add001" status="unremarkable"/>ǵa
							<anchor xml:id="Dan-005-add001" type="addSpan"/> B́eĺšačarɣa keĺdiĺar bar uslu-
							<milestone unit="line" n="19"/>
							<supplied reason="lost">la</supplied>ry bijniń da bolalmadylar jazyšny oḥuma da jorany biĺdirḿa bijǵa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-005-009">Ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="20"/>bij B́eĺšacar astry alɣasandy da ḱoŕumĺari alɣasattylar any da aɣalyqlary
							<milestone unit="line" n="21"/>šybyrdašyrediĺar.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-005-010">Bijč́a utrusuna bijniń da aɣalyqlarynyn ič́ki juv́uńa bardy
							<milestone unit="line" n="22"/>bašlady bijč́a da ajtty bij dunjaɣa d́ejiń tiri bolɣejsyn alɣasatmasynlar śeni fikir-
							<milestone unit="line" n="23"/>ĺarij da balquvuj alyšynmasyn śeniń üśt́uńa.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-005-011">Bardyr kiši bijligijd́a alh́emi
							<milestone unit="page" n="29v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>aziź malaḫlarnyn tabuladyr anda da vaḥtynda atejnyn ǯaḥtlattylar da keĺtirdiĺar
							<milestone unit="line" n="2"/>any da us usu kibik malaḫnyn tabuldu anda da bij Ńevuḫadńecar atej aɣaraɣyn
							<milestone unit="line" n="3"/>filozoflarnyn praqtikarlarnyn Kasdimliĺarniń da kiźbič́ĺarniń turɣuzdu any atej
							<milestone unit="line" n="4"/>śeniń ėj bij.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-005-012">Bar bunun üč́uń ki artyqsy alh́em biĺḿak aqyl joralama
							<milestone unit="line" n="5"/>t́uš́ĺarni da anlatma tabušturmaqlarny da bavlarny č́eš́ḿa tabuldu anda
							<milestone unit="line" n="6"/>Daniʾeĺd́a ki bij qojdu šemiń anyn B́eĺt́ešacar haĺegińa Daniʾeĺ oḥur da anlatyr
							<milestone unit="line" n="7"/>bijǵa jorany.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-005-013">Ol vaḥtta Daniʾeĺ keĺtiriĺdi alnyna bijniń bašlady bij da ajtty
							<milestone unit="line" n="8"/>Daniʾeĺǵa śeńmusun ol Daniʾeĺ ki galut ėlińd́ań Jiśraʾeĺniń ki aldy ol bij
							<milestone unit="line" n="9"/>atam Jiśraʾeĺĺard́ań.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-005-014">Da ėšit́tim śeniń üč́uń ki alh́emi malaḫlarnyn śeńd́a
							<milestone unit="line" n="10"/>da jaryḥlyq da aqyl da us artyḥsy tabuldu śeńd́a.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-005-015">Da haĺegińa keĺtiriĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="11"/>alnyma uslular praqtikarlar ki bu jazyšny oḥuɣejlar da jorasyn biĺdirgejĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>maja da bolalmadylar jorasyn śoźńuń biĺdirḿa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-005-016">Da ḿeń ėšit́tim śeniń üč́uń
							<milestone unit="line" n="13"/>ki bolalaśeń t́uš́ńu joralama da bavlarny č́eš́ḿa haĺegińa ėger bolalsej jazyšny
							<milestone unit="line" n="14"/>oḥuma da jorany biĺdirḿa maja ipkiń upraḥ kijarsiń da altyn synǯyr
							<milestone unit="line" n="15"/>qojulur bojnuj üśt́uńa da üč́uńč́u üĺuš́t́a bijlikt́a ėrkĺanirsiń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="17" xml:id="Dan-005-017">Ol vaḥtta qaruv b́erdi Daniʾeĺ da ajtty alnynda bijniń b́erńej saja bolsun
							<milestone unit="line" n="17"/>da malyjny öźǵaǵa b́ergiń vaĺe jazyšny oḥurmyn bijǵa da jorasyn anyn biĺdirirmiń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="18" xml:id="Dan-005-018">Śeń bij joɣarɣy T́eńri bijlik da ulluluq da abajlyq da h́orḿat́ b́erdi Ńevuḫadńecarɣa
							<milestone unit="line" n="19"/>ateja.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-005-019">Da ulluluqtan ki b́erdi anar bar uluslar ümḿat́ĺar da tiĺĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>qorḥarediĺar da tit́ŕarediĺar alnyndan kimni ki kĺaśa ėdi keśaredi da kimni
							<milestone unit="line" n="21"/>ki kĺaśa ėdi tiri tutaredi da kimni ki kĺaśa ėdi ḱot́uŕuredi da kimni
							<milestone unit="line" n="22"/>ki kĺaśa ėdi juvuz ėt́aredi.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-005-020">Da ki ńečik ökt́am bolɣačoq juŕagi
							<milestone unit="line" n="23"/>da juŕagi ḱuč́ajdi č́ejalyq ėt́ḿa ėńdiriĺdi taḥtyndan bijliginiń da abajlyɣy
							<milestone unit="page" n="30r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ket́ti andan.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-005-021">Da adam ulanlaryndan t́urt́uĺd́u da juŕagi kijikĺar byla qojuldu da qatyrlar
							<milestone unit="line" n="2"/>byla ėdi tiriĺḿagi anyn ḱoǵot́ öǵuźĺarǵa kibik b́eśĺarediĺar anar da čyɣyndan
							<milestone unit="line" n="3"/>ḱokĺarniń gufu juvuldu ńegińč́a ki biĺgej ki ėrkĺańadir joɣarɣy T́eńri bijligińd́a
							<milestone unit="line" n="4"/>ėŕańĺarniń da kimni ki kĺaśa turɣuzadyr anyn üśt́uńa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-005-022">Da śeń uvlu anyn
							<milestone unit="line" n="5"/>B́eĺt́ešacar synyqtyrmadyj juŕagijni bar bunun üč́uń ki bar bunu biĺdij.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-005-023">Da biji
							<milestone unit="line" n="6"/>üśt́uńa ḱokĺarniń ullu śoźĺadij da savutlarny ki juv́uńuń T́eńriniń keĺtir-
							<milestone unit="line" n="7"/>diĺar alnyja da śeń da aɣalyqlaryj da bijč́ej da šetarsyz qatynlaryj vina ič́aredijiź alar
							<milestone unit="line" n="8"/>byla da ḱuḿuš́ abaqqa da altyn tuǯ t́emir aɣač da taš ki ḱorḿejdirĺar da
							<milestone unit="line" n="9"/>ėšit́ḿajdirĺar da anlamejdyrlar maḥtav b́erdij da T́eńriǵa ki ǯanyj
							<milestone unit="line" n="10"/>da bar iźĺari anyndyrlar syj qojmadyj.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Dan-005-024">Ol vaḥttan alnyndan ijdi keśagiń ki qolnun
							<milestone unit="line" n="11"/>da bu jazyšny b́eĺgiĺadi.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-005-025">Da bu jazyšny b́eĺgiĺadi sanalma sanalyrsyn öĺč́anirsiń da buzulursun.
							<milestone unit="line" n="12"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">מ֞ | מ̈ | ת֒ | ו֔ | ס֔ | וכה באר הפס של יד מלאך על כותל המלך</foreign>
							<milestone unit="line" n="13"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">נ֞ | נ̈ | ק֒ | פ֔ | י֔ </foreign></l>
						<l n="26" xml:id="Dan-005-026">Budur jorasy śoźńuń<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> מְנֵ֕א </foreign>sanady T́eńri bijligijni da
							<milestone unit="line" n="14"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">א֞ | א̈ | ל֒ | ר֔ | ן֔ </foreign>t́uǵaĺĺadi.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Dan-005-027"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">תְקֵל</foreign>öĺč́aḿa öĺč́adi tarazuvlar
							<milestone unit="line" n="15"/>byla da tabuldu ėksik.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Dan-005-028"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פְרֵס</foreign> buzulma buzulur bijligij śeniń da b́erilir
							<milestone unit="line" n="16"/>Madajɣa da Parasqa.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Dan-005-029">Ol vaḥtta ajtty B́eĺšacar da kijdirdiĺar Daniʾeĺǵa
							<milestone unit="line" n="17"/>ipkiń upraq da altyn synǯyr qojuldu bojnu üśt́uńa da čaɣyrdylar ki ėrk-
							<milestone unit="line" n="18"/>ĺańgej üč́uńč́u üĺuš́uńd́a bijlikniń.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Dan-005-030">Ol keč́ad́a kesiĺdi B́eĺšacar
							<milestone unit="line" n="19"/>biji Kasdimliĺarniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
