<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 4</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 4</title>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-004-001">Da ėdi ki ńečik ėšit́ti Sanbalat ki biź qondarabyz ol murnu da qaḥyr boldu anar
							<milestone unit="line" n="10"/>da ḱop ačyrɣandy da ėlik ėt́ti ol Jisraʾeĺĺard́ań.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-004-002">Da ajtty alnynda
							<milestone unit="line" n="11"/>qarandašlarynyn da č́eriviniń Šomronnun da ajtty ńedir ol Jisraʾeĺĺar ol ńedolenžnylar
							<milestone unit="line" n="12"/>ńe qyladyrlar kemiš́ajik alarɣa da debeḥa ėt́sińĺar t́uǵatiriĺarmo b́uǵuń
							<milestone unit="line" n="13"/>savuḥtururlarmo ol tašlarny ḱopĺuǵuńd́ań ol topraqnyn ki alar barysy ḱuvǵańĺar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="3" xml:id="Neh-004-003">Da Tovija ol ʾAmonlu boladoɣon qatynda da ajtty daɣy ki alar qondaradyrlar ėǵer keĺśa
							<milestone unit="line" n="15"/>bir t́uĺḱu da buzar murun tašlarynyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-004-004">Ėšit́kiń T́eńrimiź ki bolduq ḥorluḥqa
							<milestone unit="line" n="16"/>da qajttyrɣyn rusvajlamaqylaryn alarnyn bašlaryna da b́ergiń alarny ḥorluḥka jesir jerd́a.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="5" xml:id="Neh-004-005">Da japmaɣyn ǵuńaḥĺariń da jazyḥlaryn alnyjdan śurt́ḿagiń ki ačyrɣanmaḥka kijirdiĺar
							<milestone unit="line" n="18"/>ol qondaruvčularny.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-004-006">Da qondardyḥ ol murnu da kelištiriĺdi bar ol mur jarymyna
							<milestone unit="line" n="19"/>d́ejiń da ulusnun ėdi juŕakĺari iš́ni qylma.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="7" xml:id="Neh-004-007">Da ėdi ki ńečik ėšit́ti Sanbalat da Tovija da ol ʾAravlylar da ol ʾAmonlular
							<milestone unit="line" n="21"/>da ol Ašdodlular ki keĺdi onɣalmaq murlaryna Jerušalajimniń ki bašlandylar ol
							<milestone unit="line" n="22"/>buzuq orunlar jabulma da qaḥyr boldu alarɣa astry.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-004-008">Da taraturluq ėt́tiĺar bird́ań
							<milestone unit="line" n="23"/>barlary keĺḿa urušma Jerušalajim byla da qylma išińd́a anyn azašmaq.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-004-009">Da
							<milestone unit="line" n="24"/>t́efila ėt́tik T́eńrimiźǵa da turɣuzduq saqlav alar üśt́uńa ḱuń da keč́a
							<milestone unit="page" n="51r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>alynlaryndan.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-004-010">Da ajtty Jisraʾeĺĺar ḥalašlandy ḱuč́u ol juk tašuvčularnyn da ol topraḥ
							<milestone unit="line" n="2"/>ḱopt́ur da biź bolalmazbyz qondarma murnu.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Neh-004-011">Da ajttylar tar b́eŕuv́č́uĺarimiź ki
							<milestone unit="line" n="3"/>biĺḿasińĺar da ḱorḿasińĺar ńegińč́a ki keĺgejbiź ortalaryna da öĺt́uŕuŕbiź alarny
							<milestone unit="line" n="4"/>da ėksitirbiź ol iš́ni.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-004-012">Da ėdi ki ńečik keĺdiĺar ol Jisraʾeĺĺar ol olturuv-
							<milestone unit="line" n="5"/>čular juvuq janlarynda da ajttylar biźǵa on forlar saqlanyjyz bar ol ėŕańĺard́ań qajdan
							<milestone unit="line" n="6"/>ki moɣorlar keĺḿa üśt́uḿuźǵa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-004-013">Ol vaḥtta turɣuzdum ėniš́ orunlarda
							<milestone unit="line" n="7"/>mur artyna bijik orunlarda da turɣuzdum ol ulusnu uvlary sajyn qylyčlary
							<milestone unit="line" n="8"/>byla śuńǵuĺari byla da jajlary byla.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-004-014">Da ḱord́um da turdum da ajttym ol aɣaraqlar-
							<milestone unit="line" n="9"/>ɣa da ol aɣalyqlarɣa da qaldyɣyna ol ulusnun qorḥmajyz alynlaryndan H-ny ol ullu
							<milestone unit="line" n="10"/>da ol qorḥunčlu jaratuvčunu saɣynyjyz da urušujuz qarandašlaryjyz üč́uń uvullaryjyz
							<milestone unit="line" n="11"/>üč́uń da qyzlaryjyz üč́uń qatynlaryjyz üč́uń da juv́ĺarijiź üč́uń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Neh-004-015">Da ėdi ki ńečik
							<milestone unit="line" n="12"/>ėšit́tiĺar dušmanlarymyz ki biliniĺdi biźǵa da buzdu ol T́eńri keńaš́ĺariń da qajttyḥ
							<milestone unit="line" n="13"/>barymyz ol murɣa har biri öź išińa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-004-016">Da ėdi ol ḱuńd́ań jarymy jumuščularymnyn
							<milestone unit="line" n="14"/>iš́ĺarediĺar iš́ni da ėkińči jarymlary tutarediĺar śuńǵuĺarni da ol qalqanlarny
							<milestone unit="line" n="15"/>da ol jajlarny da ol ḱuv́aĺarni da ol aɣalyqlar turarediĺar bar juv́u üč́uń Jisraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="16"/>ol qondaruvčular murnu da ol ėĺt́uv́č́uĺar avur jukńu da ol jukĺav́č́uĺar jukńu
							<milestone unit="line" n="17"/>bir qolu byla iš́ĺarediĺar iš́ni da ėkińči qolu byla tutarediĺar ol qylyčny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="17" xml:id="Neh-004-017">Da ol qondaruvčularnyn har biriniń qylyčy bajlanɣanlar b́eĺĺari üśt́uńa da qondaradyrlar
							<milestone unit="line" n="19"/>da ol tartuvču byrɣyɣa qatymda.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-004-018">Da ajttym ol aɣaraqlarɣa da ol aɣalyqlarɣa da
							<milestone unit="line" n="20"/>qaldyɣyna ol ulusnun ki ol iš́ ḱop da ḱeń da biź ajyrylɣanlar bar mur ašyra
							<milestone unit="line" n="21"/>jyraḥlar biri birimiźd́ań.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-004-019">Ńe orunda ki ėšit́śajiź avazyn birginiń anda ara
							<milestone unit="line" n="22"/>yštyrylyjyz biźǵa T́eńri urušur biźniń üč́uń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Neh-004-020">Da biź iš́ĺajik iš́ni da jarymlary
							<milestone unit="page" n="51v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>Jerušalajimniń da bolurlar biźǵa keč́ab́a saqčylyḥtan da ḱuńd́uź yšqatny.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Neh-004-022">Da ḿeń da qarandaš-
							<milestone unit="line" n="2"/>larym da jumuščularym da ėŕańĺari ol saqlavnyn qajsylary ḿenim qatyna č́ešińḿaǵań-
							<milestone unit="line" n="3"/>ĺar upraqlarymyz daki har kišiniń bolɣej qylyčy da suvu.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
