<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 16</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 16</title>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-016-001">Da kijirdiĺar Aronun ol T́eńriniń da turɣuzdular any ortasynda ol čatyrnyn qajsyn
							<milestone unit="line" n="9"/>ki qurdu anyn üč́uń David da juvuttular ʿOlalar da šelamimĺar alnynda ol T́eńriniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="2" xml:id="Chron1-016-002">Da t́uǵaĺĺadi David cyɣarmaḥtan ol ʿOlany da ol šelamimĺarni da alɣyšlady ol ulusnu
							<milestone unit="line" n="11"/>šemi byla H-nyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-016-003">Da üĺaš́ti har kišiǵa Jisraʾeld́ań kišid́ań da qatynɣa d́ejiń har kišiǵa
							<milestone unit="line" n="12"/>boḥon öt́ḿak da bir keśak et́ da bir pijala vina.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-016-004">Da b́erdi alnynda  ol Aronunun
							<milestone unit="line" n="13"/>H-nyn ol Leviĺard́ań jumuščular da saɣyndyrma da š́uḱur et́ḿa da halel et́ḿa H-ɣa
							<milestone unit="line" n="14"/>T́eńrisińa Jisraʾelniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-016-005">Asaf ol aɣaraq da anyn artyndan ekińči Zeḫarja Jeʿiel da Šemiramot
							<milestone unit="line" n="15"/>da Jiḥiel da Matitja da Eliav da Benajahu da ʿOved Edom da Jeʿiel qyǯaḥ savutlary byla da qobuzlar
							<milestone unit="line" n="16"/>byla da Asaf čymballar byla čalyredi.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-016-006">Da Benajahu da Jaḥaziel ol kohenĺar byrɣylar byla hammeša
							<milestone unit="line" n="17"/>ediĺar alnynda Aron šertiniń ol T́eńriniń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-016-007">Ol ḱuńd́a turɣuzdu David eńk burunraq
							<milestone unit="line" n="18"/>bu mizmor byla š́uḱur et́ḿa H-ɣa Asaf ašyra da qarandašlary ašyra anyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="8" xml:id="Chron1-016-008">Š́uḱur etijiź Jehovaɣa čaɣyryjyz šemińa biĺdirijiź uluslarda iš́ĺariń.</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="9" xml:id="Chron1-016-009">Šyra ajtyjyz anar zemer uḥujuz anar śoźĺajiź bar tamaša qylmaḥlaryn anyn.</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="10" xml:id="Chron1-016-010">Maḥtav b́erijiź aziź šemińa bijańsiń juŕagi iźĺav́č́uĺariniń Jehovany.</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="11" xml:id="Chron1-016-011">Iźĺajiź Jehovany da Aronun qolujuz qyblalaryn anyn hammešaja.</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="12" xml:id="Chron1-016-012">Saɣynyjyz tamašalyḥlaryn ńe ki qyldy nišanlaryn da t́oŕaĺariń bujruɣunun.</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="13" xml:id="Chron1-016-013">Urluɣu Jisraʾelniń qulunun ulanlary Jaʿaqovnun sajlanmyšlary anyn.</l>
						<milestone unit="page" n="76v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="14" xml:id="Chron1-016-014">Oldur Jehova T́eńrimiź bar ol jerd́a t́oŕaĺari anyn.</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="15" xml:id="Chron1-016-015">Saɣynyjyz dunjaɣa d́ejiń šertiń śoź saryjdy miń dorɣa.</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="16" xml:id="Chron1-016-016">Ki keśti šert́ Avrahamɣa da antyn ki ant ett́i Jicḥaqḥa.</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="17" xml:id="Chron1-016-017">Da turɣuzdu any Jaʿaqovɣa resimǵa Jisraʾelǵa dunjalyq šert́ḱa.</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="18" xml:id="Chron1-016-018">Ajtadoɣoč saja b́erirmiń jeriń Kenaʿannyn tijišiń üĺuš́ujuźńuń.</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="19" xml:id="Chron1-016-019">Bolɣanyjyzda sanly eĺ azlar da tiriĺuv́č́uĺar anda.</l>
						<milestone unit="line" n="7"/>
						<l n="20" xml:id="Chron1-016-020">Da juŕud́uĺar ḥanlyḥtan ḥanlyḥqa da bijlikt́ań öźǵa ulusḥa.</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="21" xml:id="Chron1-016-021">Tynč b́erḿadi adamɣa zulumlama alarny da üǵut́ĺadi alar üč́uń bijĺarni.</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="22" xml:id="Chron1-016-022">Ajtadoɣoč tijḿajiź śuŕt́uĺḿuš́uḿa da navijaĺariḿa jaman et́ḿajiź.</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="23" xml:id="Chron1-016-023">Šyra oḥujuz Jehovaɣa bar ol jer ḥabar b́erijiź ḱuńd́ań ḱuńǵa jarlyɣašyn.</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="24" xml:id="Chron1-016-024">Jomaḥlajyz ḥanlyqlarda syjyn bar ol uluslarda tamašalyqlaryn.</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="25" xml:id="Chron1-016-025">Ki ulludur Jehova da maḥtavludur astry da qorḥunčludur ol bar T́eńriĺar üśt́uńa.</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="26" xml:id="Chron1-016-026">Ki bar T́eńriĺari ol uluslarnyn balvanlar vale Jehova ḱoḱĺarni jaratty.</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="27" xml:id="Chron1-016-027">Syj da h́orḿat́ alnynda anyn ḱuč́ da bijańč́ anyn ornunda.</l>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="28" xml:id="Chron1-016-028">Maḥtav kerijiź Jehovaɣa uruvlary uluslarnyn maḥtav kerijiź Jehovaɣa syj byla da ḱuč́ byla</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="29" xml:id="Chron1-016-029">Maḥtav kerijiź Jehovaɣa syjly šemińa ḱot́uŕujuź tirki da kelijiź
							<milestone unit="line" n="17"/>bašurujuz Jehovaɣa aziź h́orḿat́li ornunda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="30" xml:id="Chron1-016-030">Tit́ŕajiź alnyndan bar ol jer ham t́uźur dunjany tajmaɣej.</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="31" xml:id="Chron1-016-031">Bijanirĺar ol ḱoḱĺar da quvanyr ol jer da ajtyrlar ḥanlyḥlarda Jehova bij boldu.</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="32" xml:id="Chron1-016-032">Ḱoḱŕar ol t́eńgiź da tolusu šatyrlanyr ol t́uź da bary ńe ki anda.</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="33" xml:id="Chron1-016-033">Anda sarnarlar aɣačlary ol ormannyn alnyndan Jehovanyn ki keĺdi t́oŕa et́ḿa ol jerni.</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="34" xml:id="Chron1-016-034">Š́uḱur etijiź Jehovaɣa ki jaḥšydyr ki dunjaɣa d́ejiń šavaɣaty anyn.</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="35" xml:id="Chron1-016-035">Da ajtyjyz jarlyɣašlaɣyn biźni jarlyɣašly T́eńrimiź da yštyrɣyn biźni da qutḥarɣyn biźni ol
							<milestone unit="line" n="24"/>ḥanlyqlardan š́uḱur et́ḿa aziź šemija ševaḥ ajtma maḥtavyj byla.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Chron1-016-036">Maḥtavludur H
							<milestone unit="line" n="25"/>T́eńrisi Jisraʾelniń ol dunjadan da ol dunjaɣa d́ejiń da ajtsynlar bar ol ulus amen da halel H-ɣa
						</l>
						<milestone unit="page" n="77r"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="37" xml:id="Chron1-016-037">Da qaldyrdy David alnynda Aron šertiniń H-nyn Asafny da qarandašlaryn jumuš et́ḿa alnynda
							<milestone unit="line" n="2"/>ol Aronnun hammeš́a har ḱuń.
						</l>
						<l n="38" xml:id="Chron1-016-038">Da ʿOved Edom da qarandašlary altymyš śegiź da ʿOved Edom
							<milestone unit="line" n="3"/>uvlu Jedutunnun da Ḥosa qylyndylar qabaḥčylarɣa.
						</l>
						<l n="39" xml:id="Chron1-016-039">Da Cadoqnu ol kohenni da qarandašlaryn
							<milestone unit="line" n="4"/>turɣuzdu kohenĺarb́a alnynda miškanynyn H-nyn bamada ki Gibʿonda.
						</l>
						<l n="40" xml:id="Chron1-016-040">Čyɣarma
							<milestone unit="line" n="5"/>ʿOlalar H-ɣa mizbeaḥy üśt́uńa ol ʿOlanyn hammeš́a ert́ali da keč́ali da bar
							<milestone unit="line" n="6"/>ol jazylɣanɣa ḱoŕa Torasynda H-nyn ki bujurdu bar Jisraʾelǵa.
						</l>
						<l n="41" xml:id="Chron1-016-041">Da alar qatyna Heman
							<milestone unit="line" n="7"/>da Jedutun da öźǵasid́a qajsylary bunluḥka vybranylar ki b́eĺgiĺańdiĺar šemĺar byla
							<milestone unit="line" n="8"/>š́uḱur et́ḿa H-ɣa ki dunjaɣa d́ejiń savaɣaty anyn.
						</l>
						<l n="42" xml:id="Chron1-016-042">Da alar qatyna Heman da Jedutun
							<milestone unit="line" n="9"/>čalyrediĺar byrɣylarɣa da čymballar üśt́uńa avaz ešit́tirirediĺar da öźǵad́a
							<milestone unit="line" n="10"/>šyra savutlary üśt́uńa ol T́eńriniń da ulanlary Jedutunnun turɣuzdular qabaḥta.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="43" xml:id="Chron1-016-043">Da bardylar bar ol ulus har kiši üv́uńa da David qajtty alɣyšlama öź üv́uń.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
