<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 28</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 28</title>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-028-001">Da yštyrdy David bar aɣalyqlaryn Jisraʾelniń aɣalyqlaryn ol šebetĺarniń
							<milestone unit="line" n="21"/>da aɣalyqlaryn ol ajyrylɣanlarnyn polqlarɣa ol jumuš et́uv́č́uĺar ol bijǵa da aɣalyq-
							<milestone unit="line" n="22"/>laryn ol mińĺarniń da aɣalyqlaryn ol juźĺarniń da aɣalyqlaryn har malnyn da ǵeńč́niń 
							<addSpan spanTo="#Chron1-028-add001" status="unremarkable"/>bijniń
							<anchor xml:id="Chron1-028-add001" type="addSpan"/> bird́ań
							<milestone unit="line" n="23"/>ulanlary byla da ol vezirĺar byla da ol baɣatyrlar byla da bar tuvušlu baɣatyrlar
							<milestone unit="page" n="86r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>byla Jerušalaimǵa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-028-002">Da turdu David ol bij ajaqlary üśt́uńa da ajtty tynlajyz ḿeni qarandaš-
							<milestone unit="line" n="2"/>larym da ulusum ḿenim edi esimd́a qondarma üv́ qajda tynč alɣej Aron šerti H-nyn
							<milestone unit="line" n="3"/>da orun bujruqlaryna T́eńrimiźniń da haderĺadim baryn qondarma.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-028-003">Da ol T́eńri ajtty maja
							<milestone unit="line" n="4"/>qondarmassyn üv́ šemiḿa ki č́eriv́ĺar kiši quruvču śeń da qanlar t́okt́uj.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-028-004">Da sajlady
							<milestone unit="line" n="5"/>ḿeni H T́eńrisi Jisraʾelniń bar üv́uńd́ań atamnyn bolma bijǵa Jisraʾel üśt́uńa dunjaɣa
							<milestone unit="line" n="6"/>d́ejiń ḿeni Juhudadan sajlady bolma aɣalyḥka da šebetińd́ań Juhudanyn üv́uń atamnyn da ulanla-
							<milestone unit="line" n="7"/>ryndan atamnyn ḿeni kĺadi bij et́ḿa bar Jisraʾel üśt́uńa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-028-005">Da bar ulanlarymdan ki
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱop uvullar b́erdi maja H da sajlady Šelomonu uvlumnu olturma taḥty üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="9"/>bijliginiń H-nyn Jisraʾel üśt́uńa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-028-006">Da ajtty maja Šelomo uvluj ol qondaryr üv́umńu
							<milestone unit="line" n="10"/>da qaḥralarymny ki sajladym any öźuḿa uvulɣa da ḿeń bolurmyn anar ataɣa.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-028-007">Da
							<milestone unit="line" n="11"/>t́uźurmiń bijligiń dunjaɣa d́ejiń eǵer kip tutsa qylma micvalarymny da t́oŕaĺarimni
							<milestone unit="line" n="12"/>bu ḱuń kibik.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-028-008">Da halegińa ḱoźĺarič́a bar Jisraʾelniń jijini H-nyn da ešit́uv́ĺarič́a
							<milestone unit="line" n="13"/>T́eńrimiźniń ajtaḿeń ki saqlajyz da iźĺajiź bar saruvlaryn H T́eńrijiźniń anyn üč́uń ḿeŕaśĺar-
							<milestone unit="line" n="14"/>siź ol jaḥšy jerni da üĺuš́ qaldyrɣejsyz ulanlaryjyzɣa öźujuźd́ań son dunjaɣa
							<milestone unit="line" n="15"/>d́ejiń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-028-009">Da śeń Šelomo uvlum biĺgiń T́eńrisiń atejniń da qulluḥ et́kiń anar t́uǵaĺ juŕak
							<milestone unit="line" n="16"/>byla da śuv́umĺu ǯan byla ki bar juŕakĺarni baɣaryr H da bar fikiriń saɣyšlarnyn anlejdyr
							<milestone unit="line" n="17"/>eǵer iźĺaśej tabulur saja da eǵer kemiš́śej any kemišir śenid́a dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="10" xml:id="Chron1-028-010">Ḱor ki halegińa H sajlady śeni qondarma üv́uń ušpu miqdašnyn kipĺańgiń da qylɣyn.</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="11" xml:id="Chron1-028-011">Da b́erdi David Šelomoɣa uvluna t́urśuńuń ol ulamnyn da ornun da ḥazna orunlaryn
							<milestone unit="line" n="20"/>da salkalaryn da ḥuǯuralaryn da ič́t́agi pokojlarynyn da üv́uń ol kaporetniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-028-012">Da t́urśuńuń bary
							<milestone unit="line" n="21"/>ńe ki edi alhem birǵasińa qaḥralarynyn üv́uńuń H-nyn da bar ol ḥuǯuralarnyn č́uv́ŕa
							<milestone unit="line" n="22"/>ḥaznalary üč́uń üv́uńuń ol T́eńriniń da ḥaznalary üč́uń ol qadašymnyn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-028-013">Da ajyrylmaɣyna
							<milestone unit="line" n="23"/>ol kohenĺarniń da ol Leviĺarniń da bar išińa qulluɣunun üv́uńuń H-nyn da bar savutlaryna
							<milestone unit="page" n="86v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>üv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-028-014">Da alej altyn t́uǵaĺ öĺč́av́ bar savutlarɣa altyn har bir jumušḥa da ḱuḿuš́
							<milestone unit="line" n="2"/>t́uǵaĺ öĺč́av́ bar ḱuḿuš́ savutlarɣa har bir jumušḥa.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-028-015">Da alej t́uǵaĺ öĺč́av́
							<milestone unit="line" n="3"/>altyn čyraqlyḥlarɣa da altyn lampalarɣa altyn öĺč́av́ byla vagasyna ḱoŕa har bir
							<milestone unit="line" n="4"/>čyraqlyḥnyn da lampalaryn anyn da ol ḱuḿuš́ čyraqlyḥlarɣa vaga byla ḱuḿuš́ vagasyna
							<milestone unit="line" n="5"/>ḱoŕa har bir čyraqlyḥnyn da lampalaryn anyn jumušuna ḱoŕa keŕaginiń har čyraqlyḥnyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="16" xml:id="Chron1-028-016">Da alej t́uǵaĺ öĺč́av́ altyn stollarɣa stoluna t́uźuḿaginiń ol öt́ḿakniń da alej
							<milestone unit="line" n="7"/>ḱuḿuš́ ol ḱuḿuš́u stollarɣa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-028-017">Da ol videlceĺarni da ol quboklarny da ol
							<milestone unit="line" n="8"/>maǯmarlarny aruv altyndan da qaplavlarɣa altyn öĺč́av́ byla har bir qaplavɣa da
							<milestone unit="line" n="9"/>ekińči qaplavlarɣa ḱuḿuš́ öĺč́av́ byla har bir qaplavɣa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-028-018">Da mizbeaḥina ol
							<milestone unit="line" n="10"/>t́ut́uńuń b́erdi syzɣyrylɣan altyn öĺč́av́ byla da turɣuzulmaɣyna markavinyn ol
							<milestone unit="line" n="11"/>keruvimniń b́erdi altyn ki alar jajɣejlar qanatlaryn da qaplaɣejlar Aron šerti üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="12"/>H-nyn.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-028-019">Ol barysyn ajtty David ol jazylɣanny qudratyndan H-nyn maja toḥtady anlama baryn
							<milestone unit="line" n="13"/>ńečik keŕakli bolur har iš́ni qylma.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron1-028-020">Da ajtty David Šelomoɣa uvluna kip-
							<milestone unit="line" n="14"/>ĺańgiń da ḱuč́ajgiń da qylɣyn qorḥmaɣyn da synyḥmaɣyn ki H T́eńrim birǵaja jeb́erḿaśtir śeni
							<milestone unit="line" n="15"/>da kemiš́ḿaśtir śeni ńegińč́a t́uǵat́kejsiń bar išiń jumušunun üv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron1-028-021">Da muna
							<milestone unit="line" n="16"/>jerǵaĺari ol kohenĺarniń da ol Leviĺarniń bar qulluɣuna üv́uńuń ol T́eńriniń da birǵaja
							<milestone unit="line" n="17"/>har iš́t́a bar ǯomart jesiĺari da us jesiĺari har t́urĺu jumušta da ol aɣalyqlar
							<milestone unit="line" n="18"/>da ol ulus tynlarlar bar śoźĺarijni śeniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
