<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 1</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 1</title>
						<milestone unit="page" n="23r"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l xml:id="Dan-001-x001"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">דניאל</foreign>
						<milestone unit="line" n="2"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">בִּשְׁנַ֣ת שָׁלוֹשׁ לְמַלְכ֖וּת יְהוֹיָקִ֣ים מֶלֶךְ יְהוּדָ֑ה בָּא</foreign>
						<milestone unit="line" n="3"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">נְבוּכַדְנֶאצַּר מֶלֶךְ בָבֶל יְרוּשָׁלִַ֖ים וַיַ֥צַר עָלֶֽיהָ</foreign></l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-001-001">Üč́uńč́u jylda bijligińa Johojaqimniń bijiniń Juhudanyn keĺdi Ńevuḫadńecar
							<milestone unit="line" n="5"/>biji Bav́eĺniń Jerušalajimǵa da tar b́erdi anyn üśt́uńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="2" xml:id="Dan-001-002">Da b́erdi H qoluna Johojaqimni bijiń Juhudanyn da birńeč́asiń savutlaryndan juv́uńuń ol
							<milestone unit="line" n="7"/>T́eńriniń da keĺtirdi alarny jerińa Bav́eĺniń juv́uńa abaɣynyn da ol savutlarny keĺtirdi
							<milestone unit="line" n="8"/>ḥazna juv́uńa abaɣynyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-001-003">Da ajtty ol bij Ašṕenazɣa aɣaraɣyna v́ezirĺariniń
							<milestone unit="line" n="9"/>keĺtirḿa ulanlaryndan Jiśraʾeĺĺarniń da urluɣundan ol bijlikniń da ol öźd́ań
							<milestone unit="line" n="10"/>bijĺard́ań.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-001-004">Ulanlar ki joḥtur alardan zadny ajyp da jaḥšy ḱoŕumĺuĺar da
							<milestone unit="line" n="11"/>aqyllylar bar usta da biĺuv́č́uĺar biĺḿakni da anlavčular anlamaḥny da ki
							<milestone unit="line" n="12"/>bolɣej ḱuč́ĺari turma sarajynda ol bijniń da üv́ŕat́ḿa alarɣa śef́eriń da tiliń
							<milestone unit="line" n="13"/>Kasdimniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-001-005">Da symarlady alarɣa ol bij kemiń ḱuńńuń ḱuńuńd́a tatly ašlaryndan
							<milestone unit="line" n="14"/>da vinasyndan ič́kiĺariniń da öśt́urḿa alarny üč́ jyllar da birńeč́aĺarińd́ań ki
							<milestone unit="line" n="15"/>turɣejlar alnynda ol bijniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-001-006">Da ėdi alardan ulanlaryndan Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="16"/>Daniʾeĺ Ḥananja Mišaʾeĺ da ʿAzarja.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-001-007">Da qojdu alarɣa aɣaraɣy ol v́ezirĺarniń šemĺar
							<milestone unit="line" n="17"/>da qojdu Daniʾeĺǵa B́eĺt́ešacar da Ḥananjaɣa Šadraḫ da Mišaʾeĺǵa Ḿešaḫ da ʿAzarjaɣa ʿAv́ed́
							<milestone unit="line" n="18"/>Ńeɣo.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-001-008">Da qojdu Daniʾeĺ ėsińa ki byrčlanmaɣej tatly ašlarynda ol bijniń da vinasy
							<milestone unit="line" n="19"/>byla ič́kisiniń da qoldu aɣalyɣyndan ol v́ezirĺarniń ki byrčlanmaɣej.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-001-009">Da b́erdi
							<milestone unit="line" n="20"/>ol T́eńri Daniʾeĺni šavaɣatqa da raḥḿet́ĺarǵa alnynda aɣalyɣynyn ol v́ezirĺarniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="10" xml:id="Dan-001-010">Da ajtty aɣalyɣy ol v́ezirĺarniń Daniʾeĺǵa qorḥaḿeń ḿeń bijimd́ań ol bijd́ań ki symarlady
							<milestone unit="line" n="22"/>ašyjyzny da ič́kijiźni ki ńeǵa ḱoŕar juźĺarijiźni quvarɣanlar ol ulanlardan ki
							<milestone unit="page" n="23v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>siźniń kibik da borčlu ėt́arsiź bašymny bijǵa.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-001-011">Da ajtty Daniʾeĺ ol aš bišiŕuv́č́uǵa
							<milestone unit="line" n="2"/>ki symarlady aɣalyɣy ol v́ezirĺarniń Daniʾeĺ Ḥananja Mišaʾeĺ da ʿAzarja üśt́uńa.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-001-012">Synaɣyn
							<milestone unit="line" n="3"/>ėńdi qullaryjny on ḱuńĺar da b́eriĺsiń biźǵa ol burčaqlardan da ašajyq da suv
							<milestone unit="line" n="4"/>da ič́ajik.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-001-013">Da ḱoŕuńurĺar alnyjda ḱoŕuḿuḿuź da ḱoŕuḿu ol ulanlarnyn
							<milestone unit="line" n="5"/>ol ašavčular tatly ašyndan ol bijniń da ki ńečik ḱorśej qylɣyn qullaryj byla.
						</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="14" xml:id="Dan-001-014">Da tynlady alarɣa ušpu śoźǵa ḱoŕa da synady alarny on ḱuńĺar.</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-001-015">Da sofundan on
							<milestone unit="line" n="7"/>ḱuńĺarniń ḱoŕuńd́u ḱoŕumĺari alarnyn jaḥšy da śemiź ėt́liĺar jaḥšyaq bar ol
							<milestone unit="line" n="8"/>ulanlardan ol ašavčular tatly ašlaryndan bijniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-001-016">Da ėdi ol aš b́eŕuv́č́u
							<milestone unit="line" n="9"/>ėĺtiredi tatly ašlaryndan da vina ič́kiĺariń da b́eriĺdi alarɣa burčaqlar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="17" xml:id="Dan-001-017">Da ol ulanlarɣa ušpularɣa d́ort́śuńad́a b́erdi ol T́eńri biĺḿak da aqyl
							<milestone unit="line" n="11"/>bar śef́erd́a da usta da Daniʾeĺ anlaredi bar ḱoŕumńu da t́uš́ĺarni.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-001-018">Da sofuna
							<milestone unit="line" n="12"/>ol ḱuńĺarniń ki ajtty ol bij keĺtirḿa alarny da keĺtirdi alarny aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="13"/>ol v́ezirĺarniń alnyna Ńevuḫadńecarnyn.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-001-019">Da śoźĺadi birǵaĺarińa ol bij
							<milestone unit="line" n="14"/>da tapmady barlaryndan Daniʾeĺ kibik Ḥananja Mišaʾeĺ da ʿAzarja kibik da turdular
							<milestone unit="line" n="15"/>alnynda ol bijniń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-001-020">Da bar śoźuń usnun da aqylnyn ki iźĺadi alardan ol bij
							<milestone unit="line" n="16"/>da tapty alarda on anča bar ol filozoflardan da praktiqarlardan ki bar bijligińd́a.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="21" xml:id="Dan-001-021">Da ėdi Daniʾeĺ burunɣu jylɣa d́ejiń Koreš ol bijǵa.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
