<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 21</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 21</title>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-021-001">Da turdu šatan uturu Jisraʾelǵa da azɣyrdy Davidni sanama Jisraʾelni.</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-021-002">Da ajtty
							<milestone unit="line" n="16"/>David Joavɣa da aɣalyqlaryna ol ulusnun baryjyz sanajyz Jisraʾelni Beer
							<milestone unit="line" n="17"/>Ševaʿdan da Danɣa d́ejiń da keĺtirijiź maja ki biĺgejim sanlaryn alarnyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-021-003">Da ajtty Joav
							<milestone unit="line" n="18"/>arttyrɣej H ulusu üśt́uńa ńetikli haler bardylar bolɣejlar artyq juź
							<milestone unit="line" n="19"/>anča t́uv́uĺḿo bijim ol bij barlary bijiḿa qullar ńeǵa iźlejdir bunu bijim
							<milestone unit="line" n="20"/>ńeǵa bolur jazyḥka Jisraʾelǵa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-021-004">Vale śoźu ol bijniń ḱu Joav
							<milestone unit="line" n="21"/>üśt́uńa da čyḥty Joav da juŕud́u bar Jisraʾeld́a da keĺdi Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-021-005">Da b́erdi
							<milestone unit="line" n="22"/>Joav sanyn sanamaɣynyn ol ulusnun Davidǵa da edi bar sany Jisraʾelniń miń for miń
							<milestone unit="line" n="23"/>da juź miń kiši suvuruvču qylyč da Juhuda d́ort́ juź da jet́miš́ miń kiši suvuruvču
							<milestone unit="page" n="80r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>qylyč.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-021-006">Da Levini da Binjaminni sanamady ortalarynda ki uturu ḱoŕuńd́u śoźu ol bijniń
							<milestone unit="line" n="2"/>ḱoźĺarińd́a Joabnyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-021-007">Da jaman ḱoŕuńd́u ʿenajatlarynda ol T́eńriniń ušpu iš́ üč́uń
							<milestone unit="line" n="3"/>da qarat etti Jisraʾelni.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-021-008">Da ajtty David ol T́eńriǵa jazyqly boldum astry ki qyldym ušpu
							<milestone unit="line" n="4"/>iš́ni da halegińa ašyrɣyn eńdi ǵuńaḥyn qulujnun ki t́elilik et́tik astry.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-021-009">Da śoźĺadi
							<milestone unit="line" n="5"/>H Gadɣa navijasińa Davidniń ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-021-010">Barɣyn da śoźĺagiń Davidǵa ajtadoɣoč bolej ajtty H
							<milestone unit="line" n="6"/>üč́ karanja ḿeń qajyraḿeń üśt́uja sajla öźuja birni alardan da qylajym saja.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-021-011">Da keĺdi
							<milestone unit="line" n="7"/>Gad Davidǵa da ajtty anar bolej ajtty H iš́tir öźuja.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-021-012">Eǵer üč́ jyllar bolur
							<milestone unit="line" n="8"/>ačlyḥ da eǵer üč́ janɣyjlar qovulursun alnyndan dušmanlaryjnyn da qylyčy dušmanlaryjnyn
							<milestone unit="line" n="9"/>ki śeni jet́kej da eǵer üč́ ḱuńĺar bolur qylyčy H-nyn da öĺat́ bolur jerd́a da malaḫy H-nyn
							<milestone unit="line" n="10"/>č́ejpar bar č́egińd́a Jisraʾelniń da halegińa ḱoŕǵuń sajlapta ńe qajttyryrmyn anar śoź kim
							<milestone unit="line" n="11"/>ki ijdi ḿeni.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-021-013">Da ajtty David Gadɣa tardyr maja astry t́uš́ajim eńdi qudratyna H-nyn ki
							<milestone unit="line" n="12"/>ḱopt́urĺar raḥḿet́ĺari astry vale qoluna adamnyn t́uš́ḿajim.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-021-014">Da b́erdi H öĺat́ Jisraʾeld́a
							<milestone unit="line" n="13"/>da t́uš́t́u Jisraʾeld́ań jet́miš́ miń kiši.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-021-015">Da ijdi ol T́eńri malak Jerušalajimǵa čejpama
							<milestone unit="line" n="14"/>da čejpaɣanynda ḱoŕd́u H da zellandy ol jamanlyq üč́uń da ajtty ol malakka ol
							<milestone unit="line" n="15"/>čejpavčuɣa jet́tit́ halegińa jeb́ergiń qolujnu da malaki H-nyn turaredi ińdiri qatyna Arnan
							<milestone unit="line" n="16"/>ol Jevusiniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-021-016">Da ḱot́urd́u David ḱoźĺariń da ḱoŕd́u malakin H-nyn turadoɣonny arasyna ol
							<milestone unit="line" n="17"/>jerniń da arasyna ol ḱoḱĺarniń da qylyčy suvurulɣan qolunda sunulɣan Jerušalajim üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="18"/>da t́uš́t́u David da ol qartlar qaplanɣanlar kijiźĺar byla juźĺari üśt́uńa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-021-017">Da ajtty David
							<milestone unit="line" n="19"/>ol T́eńriǵa ḿeń t́uv́uĺḿo ajttym sanama ulusta da ḿeń ol ki jazyḥly boldum da ol
							<milestone unit="line" n="20"/>jamanny enajatlaryj alnyna qylma jaman et́tim da bu ol qoj ńe qyldylar H T́eńrim qolaḿeń
							<milestone unit="line" n="21"/>bolsun ḥiššimij ḿeńd́a da üv́uńd́a atamnyn vale ulusujda bolmasyn qyranč.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="18" xml:id="Chron1-021-018">Da malaḫi H-nyn ajtty Gadɣa ajtadoɣoč ajtma Davidǵa ki barɣej David turɣuzma mizbeaḥ H-ɣa
							<milestone unit="line" n="23"/>yndyrynda Arnan ol Jevusiniń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-021-019">Da bardy David śoźu byla Gadnyn ki śoźĺadi bar šemi
							<milestone unit="line" n="24"/>byla H-nyn.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron1-021-020">Da baɣynypta Arnan da ḱoŕd́u ol malaḫny da d́ort́śud́a ulanlary qatynda
							<milestone unit="page" n="80v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>jašyndylar da Arnan qaɣaredi budajlarny.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron1-021-021">Da keĺdi David Arnanɣa da baɣyndy Arnan da ḱoŕd́u Davidni
							<milestone unit="line" n="2"/>da čyḥty ol yndyrdan da bašurdu Davidǵa juźĺarib́a byla jerǵa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron1-021-022">Da ajtty David Arnanɣa b́ergiń
							<milestone unit="line" n="3"/>maja ornun ol yndyrnyn da qondaryrmyn anyn üśt́uńa mizbeaḥ H-ɣa t́uǵaĺ aḥčaɣa
							<milestone unit="line" n="4"/>b́ergiń any maja da ajalyr ol qyranč ol ulustan.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron1-021-023">Da ajtty Arnan Davidǵa alɣyn
							<milestone unit="line" n="5"/>öźuja da qylsyn bijim ol bij ol jaḥšy ḱoŕuńǵańni ḱoźĺarińd́a ḱoŕ üśt́adim
							<milestone unit="line" n="6"/>ol öǵuźĺarni ʿolalarɣa da ol čeplarny otunlarɣa da ol budajlarny tirkiǵa
							<milestone unit="line" n="7"/>ol barysyn b́eŕaḿeń.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron1-021-024">Da ajtty ol bij David Arnanɣa t́uv́uĺ alej ki kĺagim satyn-
							<milestone unit="line" n="8"/>alma ḱuḿuš́ḱa t́uǵaĺ t́oĺaḿa bu almamḿeń ńe ki śeniń bardyr da cyɣarmamḿeń ʿolalar H-ɣa da debeḥa et́ḿamḿeń muft.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron1-021-025">Da b́erdi David Arnanɣa ol orun üč́uń alty juź
							<milestone unit="line" n="9"/>mitqal altyn jaḥšy vaga.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron1-021-026">Da qondardy anda David mizbeaḥ H-ɣa da čyɣardy ʿolalar da
							<milestone unit="line" n="10"/>šelamimĺar da čaɣyrdy H-ɣa da qaruv b́erdi anar H da ajdy ot ol ḱokĺard́ań mizbejaḥi
							<milestone unit="line" n="11"/>üśt́uńa ol ʿolanyn.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron1-021-027">Da ajtty H malaḫka ki qajttyrɣaj qylyčyn qynyna.</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="28" xml:id="Chron1-021-028">Ol vaḥtta ḱoŕǵanińd́a David ki qaruv b́erdi anar H yndyrynda Arnan ol Jevusiniń
							<milestone unit="line" n="13"/>da debeḥa et́ti anda.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron1-021-029">Da miškany H-nyn qajsyn ki qyldy Moše midbarda da mizbeaḥyn ol
							<milestone unit="line" n="14"/>ʿolanyn ol vaḥtta bamada Givʿonda.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron1-021-030">Da bolalmady David barma araq iźĺaḿa
							<milestone unit="line" n="15"/>T́eńrini ki alɣasandy alnyndan qylyčynyn malakiniń H-nyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
