<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Warsaw, Poland</settlement>
						<repository>Private archive</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther, the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Ezra 5</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Ezra 5</title>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Ezra-005-001">Da navilik ėt́ti Ḥagaj navi da Źeḫarja uvlu ʿIdoʾnun naviĺar Jisraʾeĺ
							<milestone unit="line" n="5"/>üč́uń ki Juhudanyn Jerušalajimd́a šemi byla T́eńrisiniń Jisraʾeĺniń alar üśt́uńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="2" xml:id="Ezra-005-002">Ol vaḥtta turdular Źerubav́eĺ uvlu Šaʾaĺtiʾeĺniń da Ješuaʿ uvlu Jocadaqnyn da bašlady-
							<milestone unit="line" n="7"/>lar qondarma juv́uń T́eńriniń ki Jerušalajimd́a da birǵaĺarińa naviĺari T́eńriniń bolu-
							<milestone unit="line" n="8"/>šurediĺar alarɣa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Ezra-005-003">Ol vaḥtta keĺdi alarɣa Tatnaj aɣalyɣy ḱoč́uv́uńuń
							<milestone unit="line" n="9"/>öźańniń da Šetar Boznaj da ḥav́erĺari da alaj ajttylar alarɣa kim ėrk b́erdi siźǵa
							<milestone unit="line" n="10"/>bu juv́ńu qondarma da qalalaryn t́uǵaĺĺaḿa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Ezra-005-004">Ol vaḥtta bolej ajttyq alarɣa
							<milestone unit="line" n="11"/>ńedir šemĺari ol ėŕańĺarniń ki bu qondarmany qondaradylar.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Ezra-005-005">Da ʿenajatlary H T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="12"/>ėdi bolušluɣu byla qartlary üśt́uńa Jisraʾeĺniń da batyl ėt́ḿadiĺar alarny
							<milestone unit="line" n="13"/>ńegińč́a keńaš́ Darjav́eš́ qojdu da ol vaḥtta qajtardylar bitikni bunun üč́uń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="6" xml:id="Ezra-005-006">Kopjasyn bitikniń ki ijdi Tatnaj aɣalyɣy ḱoč́uv́uńuń öźańniń da Šetar Boznaj da
							<milestone unit="line" n="15"/>ḥav́erĺari aɣalyqlar ki ḱoč́uv́uńd́a öźańniń bijǵa.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Ezra-005-007">Śoź ijdiĺar
							<milestone unit="line" n="16"/>alarɣa da bolej jazɣan ėdi ortasynda Darjav́eš́ḱa bijǵa ḱop bazlyq.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Ezra-005-008">B́eĺgili
							<milestone unit="line" n="17"/>bolsun bijǵa ki bardyq Jisraʾeĺĺarǵa šaharɣa juv́uńa ol T́eńriniń da ol
							<milestone unit="line" n="18"/>qondaryladyr čapma taš byla da aɣač qojuladyr st́enalarda da bu iš qylynadyr
							<milestone unit="line" n="19"/>da onaradyr qollarynda.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Ezra-005-009">Ol vaḥtta sorduḥ bu qartlardan bolej ajttyq alarɣa
							<milestone unit="line" n="20"/>kim ėrk siźǵa b́erdi bu juv́ńu qondarma da qalalaryn t́uǵaĺĺaḿa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Ezra-005-010">Da ham šemĺariń
							<milestone unit="line" n="21"/>sorduḥ alardan biĺdirḿa saja ki jazɣejbiź šemiń ol ėŕańĺarniń ki aɣaraḥlarynyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="11" xml:id="Ezra-005-011">Da bolej śoź qaruv qajtardylar ajtadoɣoč biź alar qullary T́eńrisiniń ḱokĺarniń
							<milestone unit="line" n="23"/>da jerniń da qondarabyz juv́ńu qajsy ėdi qondarylɣan burun bundan ḱop jyllar da ullu
							<milestone unit="page" n="42v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>biji Jisraʾeĺniń qondarybedi any
						</l>
						<l n="12" xml:id="Ezra-005-012">Da ki ńečik ačyrɣandyrdylar atalarymyz bizniń T́eńrisiń ḱokĺar-
							<milestone unit="line" n="2"/>niń b́erdi alarny qoluna Ńevuḫadńecarnyn bijiniń Bav́eĺniń Kasdimliniń da bu juv́ńu buzdu
							<milestone unit="line" n="3"/>da ulusnu olǯalady Bav́eĺǵa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Ezra-005-013">Ančaq burunɣu jylda Koreš́ḱa bijińa Bav́eĺniń
							<milestone unit="line" n="4"/>Koreš́ bij qojdu keńaš́ bu juv́uń T́eńriniń qondarma any.
							<ref n="1" target="#Ezra-005-fn1" type="noteAnchor"/>
						</l>
						<l n="14" xml:id="Ezra-005-014">Da ham savutlaryn ki juv́uńuń T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="5"/>ki altyn da ḱuḿuš́ ki čyɣarybedi Ńevuḫadńecar bij sarajyndan Jerušalajimniń da keĺtirib́edi
							<milestone unit="line" n="6"/>sarajyna Bav́eĺniń čyɣardy alarny Koreš́ sarajyndan Bav́eĺniń da b́erdiĺar Šešbacarɣa ki aɣaraq
							<milestone unit="line" n="7"/>qojdy any.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Ezra-005-015">Da ajtty anar bar savutlarny alɣyn b́ergiń da qojɣun alarny h́eḫalyna Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="8"/>niń da juv́u T́eńriniń qondarylsyn ornu üśt́uńa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Ezra-005-016">Ol vaḥtta bu Šešbacar <delSpan spanTo="#Ezra-005-del001"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">הוא זרובבל</foreign><anchor xml:id="Ezra-005-del001" type="delSpan"/>
							<milestone unit="line" n="9"/>b́erdi bunjatlar juv́uńa T́eńriniń ki Jerušalajimd́a ol vaḥttan haĺeǵa d́ejiń qondaryladyr
							<milestone unit="line" n="10"/>da t́uǵaĺĺańḿejdir.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Ezra-005-017">Da haĺegińa ėger bijǵa jaḥšy ḱoŕuńśa iźĺańsiń ḥazna juv́uńd́a
							<milestone unit="line" n="11"/>ki bijniń anda Bav́eĺd́a muna bardyr ki Koreš́ bij qojdu keńaš́ qondarma juv́uń
							<milestone unit="line" n="12"/>T́eńriniń Jerušalajimd́a kĺagiń bijniń bolsa bunun üč́uń sarysyn biźǵa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Ezra-005-fn1" type="footnote">The indication of the verse ending is missing.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
