<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 10</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 10</title>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-010-001">Üč́uńč́u jylda Korešḱa bijińa Parasnyn śoź ašqaryldy Daniʾeĺǵa<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> י</foreign>
						<milestone unit="line" n="20"/>ki ataldy šemi B́eĺt́ešačar da kertidir ol śoź <delSpan spanTo="#Dan-010-del001"/>da<anchor xml:id="Dan-010-del001" type="delSpan"/>
							<milestone unit="line" n="21"/>da ulludur vaɣdasy da anlaɣyn ol śoźńu da fikirijni qojɣun anar ńeki ḱord́uj
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱoŕumd́a.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-010-002">Ol vaḥtlarda ḿeń Daniʾeĺ jas tutaredim üč́ jedi ḱuńĺar.</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="3" xml:id="Dan-010-003">Suqlančy öt́ḿak ašamadym da ėt́ da vina kirḿadi avzuma da jaɣynma jaɣynmadym
							<milestone unit="page" n="35v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>tolɣunča üč́ jedi ḱuńĺar.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-010-004">Da ėgirmi d́ort́uńč́u ḱuńuńd́a ol burunɣu ajnyn
							<milestone unit="line" n="2"/>da ḿeń ėdim ol ullu öźań qatyna oldur Hid́eqeĺ.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-010-005">Da ḱot́urd́um ḱoźĺarimni
							<milestone unit="line" n="3"/>da ḱord́um da muna bir kiši aq upraqly da b́eĺĺari bajlanɣanlar altyny byla
							<milestone unit="line" n="4"/>Ufaznyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-010-006">Da ǵov́d́asi anyn taršiš
							<ref n="1" target="#Dan-010-fn1" type="noteAnchor"/> tašy kibik da juźĺari ḱoŕuḿu kibik jyldyrym-
							<milestone unit="line" n="5"/>nyn da ḱoźĺari ḱuśov́ĺari kibik otnun da biĺakĺari da ajaqlary t́urśuńu kibik
							<milestone unit="line" n="6"/>jyltratylɣan tuǯnun da avazy śoźĺariniń avazy kibik jyjynnyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-010-007">Da ḱoŕaredim ḿeń
							<milestone unit="line" n="7"/>Daniʾeĺ jalɣyz ol ḱoŕumńu ušpunu da ol ėŕańĺar ki ėdiĺar birǵaḿa ḱor-
							<milestone unit="line" n="8"/>ḿadiĺar ol ḱoŕumńu vaĺe ullu qaltramaq t́uš́t́u alar üśt́uńa da qačtylar
							<milestone unit="line" n="9"/>jašynadoɣoč.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-010-008">Da ḿeń qaldym jalɣyz da ḱord́um ol ullu ḱoŕumńu ušpunu
							<milestone unit="line" n="10"/>da qalmady ḿeńd́a ḱuč́ da syjym č́uv́uŕuĺd́u üśt́uḿa čejpavɣa da qalmady
							<milestone unit="line" n="11"/>ḱuč́ ḿeńd́a.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-010-009">Da ėšit́tim avazyn śoźĺariniń da ėšit́ḱanimd́a avazyn śoźĺariniń
							<milestone unit="line" n="12"/>čyrym ėt́tim juźĺarim üśt́uńa da juźĺarim ėdi jerǵa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-010-010">Da muna qol tijadir
							<milestone unit="line" n="13"/>maja da qozɣap turɣuzdu ḿeni tiźĺarim üśt́uńa da uvučlary üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="14"/>qollarymnyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-010-011">Da ajtty maja Daniʾeĺ suqlančy kiši anlaɣyn śoźĺarǵa ki ḿeń
							<milestone unit="line" n="15"/>śoźĺejmiń saja da turɣun turušuj üśt́uńa ki haĺegińa ijiĺdim saja da śoź-
							<milestone unit="line" n="16"/>ĺaǵanińd́a birǵaḿa ol śoźńu ušpunu turdum qaltrejdoɣoč.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-010-012">Da ajtty maja
							<milestone unit="line" n="17"/>qorḥmaɣyn Daniʾeĺ ki burunɣu ḱuńd́ań ki qojduj fikirijni anlama da oruč tutma
							<milestone unit="line" n="18"/>alnynda T́eńriniń ėšitiĺdiĺar śoźĺarij da ḿeń keĺdim qaruv b́erḿa śoźĺarija.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="13" xml:id="Dan-010-013">Da aɣalyɣy bijĺariniń Parasnyn turadyr utruma ėgirmi bir ḱuń da muna Miḫaʾeĺ
							<milestone unit="line" n="20"/>birisi ol burunɣu aɣalyqlarnyn keĺdi bolušma maja da ḿeń qaldym anda
							<milestone unit="line" n="21"/>bijĺari qatyna Parasnyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-010-014">Da keĺdim anlatma saja ńeki učrar ulusujnu sonɣu-
							<milestone unit="line" n="22"/>sunda ol ḱuńĺarniń ki hanuz navilik ḱuńĺarǵa.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-010-015">Da śoźĺaǵanińd́a birǵaḿa
							<milestone unit="line" n="23"/>ušpu śoźĺarǵa ḱoŕa qojdum juźĺarimni jerǵa da tiĺsiź boldum.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-010-016">Da muna
							<milestone unit="page" n="36r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>t́urśuńu kibik adam ulanlarynyn tijadir ėrińĺariḿa da ačty avzumnu da śoźĺadim
							<milestone unit="line" n="2"/>da ajttym ol turuvčuɣa utruma bijim ḱoŕumd́a č́uv́uŕuĺd́uĺar syzlav-
							<milestone unit="line" n="3"/>larym da qalmady ḿeńd́a quvat.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-010-017">Da ńečik bolalyr bu qulu bijimniń śoźĺaḿa bu
							<milestone unit="line" n="4"/>bijim byla da ḿeń haĺed́ań toḥtamady ḿeńd́a quvat da ǯan qalmady ičimd́a.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-010-018">Da
							<milestone unit="line" n="5"/>arttyrdy da tijdi maja ḱoŕuḿu kibik adamnyn da kipĺadi ḿeni.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-010-019">Da ajtty ⟨biĺamusun
							<milestone unit="line" n="6"/>ńeǵa keĺdim saja⟩
							<ref n="2" target="#Dan-010-fn2" type="noteAnchor"/> qorḥmaɣyn suqlančy kiši savluq saja kipĺańgiń da ḱuč́ajgiń da
							<milestone unit="line" n="7"/>śoźĺaǵanińd́a birǵaḿa kipĺańdim da ajttym śoźĺasiń bijim ki kipĺadij ḿeni.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="20" xml:id="Dan-010-020">Da ajtty biĺamusun ńeǵa keĺdim saja da haĺegińa qajtyrmyn urušurmyn aɣalyɣy
							<milestone unit="line" n="9"/>byla Parasnyn da ḿeń čyɣarḿeń da muna aɣalyɣy Javannyn keĺdi.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-010-021">Vaĺe anlatajym saja b́eĺgini
							<milestone unit="line" n="10"/>kerti jazyš byla da joḥtur bird́a kipĺańuv́č́u birǵaḿa bular üč́uń ki
							<milestone unit="line" n="11" xml:id="Dan010-P036r-L11" next="F305-07.027.011.xml#Dan011-P036r-L11"/>ančaq Miḫaʾeĺ aɣalyɣyjyz.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Dan-010-fn1" type="footnote" anchored="true">Heb.<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> תַּרְשִׁישׁ </foreign>‘biblical one of the twelve precious stones in the High Priest's breast plate; aquamarine’.</note>
						<note xml:id="Dan-010-fn2" type="footnote" anchored="true">F305-07: the phrase has been crossed out by the copyist.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
