<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 35</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 35</title>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-035-001">Da qyldy Jošijahu Jerušalajimd́a pesaḥ H-ɣa da sojdular qozusun ol pesaḥnyn on d́ort́uńč́u
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱuńuńd́a ol burunɣu janɣyjnyn.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-035-002">Da turɣuzdu ol koheńĺarni saqlavlary üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="23"/>da kipĺadi alarny qulluɣuna juv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-035-003">Da ajtty Leviĺarǵa ol üv́ŕat́uv́č́uĺarǵa
							<milestone unit="page" n="117v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>bar Jiśraʾeĺni ol aziźĺańǵańĺar H-ɣa turɣuzujuz ol aziź ʾAronnu ol juv́d́a qajsyn
							<milestone unit="line" n="2"/>ki qondardy Šolomo uvlu David́niń biji Jiśraʾeĺniń keŕakḿaśtir artyq eĺt́ḿa iń
							<milestone unit="line" n="3"/>üśt́uńa haĺegińa qulluq et́ijiź H-ɣa Teńrijiźǵa da jumuščuluq etijiź ulusuna
							<milestone unit="line" n="4"/>Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-035-004">Da had́erĺanijiź juv́u sajyn atalaryjyznyn jerǵaĺarijiźǵa ḱoŕa jazyšyna ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="5"/>David́niń bijiniń Jiśraʾeĺniń da jazyšyna ḱoŕa Šolomonun uvlunun.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-035-005">Da turujuz miqdašta
							<milestone unit="line" n="6"/>jerǵaĺarińa ḱoŕa juv́uńuń atalarnyn  da qarandašlaryjyz siźniń qajsylary eli ulusnun
							<milestone unit="line" n="7"/>da jerǵaĺarińa ḱoŕa juv́uńuń atalarnyn Leviĺar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-035-006">Da sojujuz qozusun pesaḥnyn da aziźĺanijiź
							<milestone unit="line" n="8"/>da had́erĺanijiź qarandašlaryjyzɣa śoźuńa ḱoŕa H-nyn ńečik bujurulɣam Moše ašyra.
						</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-035-007">Da ajyrdy Jošijahu ol ulusḥa qozular da eč́kiĺar ol barysyn ʿolalarɣa ḥyǯyna
							<milestone unit="line" n="10"/>pesaḥnyn bu sanɣa ḱoŕa tabulɣanlar otuz miń da öǵuźĺar üč́ miń ol barysy malyndan
							<milestone unit="line" n="11"/>ol bijniń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-035-008">Da aɣalyqlary anyn ǯomart et́tiĺar ulusqa koheńĺarǵa da Leviĺarǵa
							<milestone unit="line" n="12"/>ajyrdylar Ḥilqijahu da Zeḫarjahu da Jeḥiʾeĺ aɣalyqlary juv́uńuń ol Teńriniń koheńĺarǵa b́erdiĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>aziź moʿedińa pesaḥnyn eki miń da alty juź da öǵuźĺar üč́ juź.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-035-009">Da Ḫenanjahu da Šemaʿjahu
							<milestone unit="line" n="14"/>da Netanʾeĺ qarandašlary da Ḥašavjahu da Jeʿiʾeĺ da Jozavad aɣalyqlary ol Leviĺarniń ajyrdylar
							<milestone unit="line" n="15"/>Leviĺarǵa pesaḥnyn moʿedińa b́eš́ mińĺar bar t́urĺu tuvardan da öǵuźĺar b́eš́ juź.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="10" xml:id="Chron2-035-010">Da t́uźud́u ol qulluq da turdular ol koheńĺar turušlary üśt́uńa da ol Leviĺar
							<milestone unit="line" n="17"/>jerǵaĺari üśt́uńa bujruɣuna ḱoŕa ol bijniń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-035-011">Da sojdular qozularyn ol
							<milestone unit="line" n="18"/>p
							<supplied reason="lost">e</supplied>s
							<supplied reason="lost">a</supplied>ḥn
							<supplied reason="lost">y</supplied>n da b́urkt́uĺar ol koheńĺar qollaryndan da ol Leviĺar syptyryrediĺar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="12" xml:id="Chron2-035-012">Da üĺaš́tiĺar alardan ʿolaɣa ki b́erḿa alarny üĺuš́ĺarǵa juv́u sajyn atalarynyn
							<milestone unit="line" n="20"/>da bar ol ulus juvutma H-ɣa jazylɣanɣa ḱoŕa sefer Torasynda Mošeniń da alej
							<milestone unit="line" n="21"/>qyldylar janyndan öǵuźĺarniń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-035-013">Da šišĺadiĺar d́eb́eḥasyn ol pesaḥnyn otta čaraɣa
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱoŕa da ol aziź d́eb́eḥalarny biširdiĺar qazanlarda da č́olḿakĺard́a da panvalarda
							<milestone unit="line" n="23"/>da üĺaš́tiĺar t́eźlik byla bar ol ulusqa.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-035-014">Da sortun had́erĺadiĺar öźĺarińa
							<milestone unit="line" n="24"/>da koheńĺarǵa ki ol koheńĺar ulanlary ʾAharonnun jumušlary ol ʿola qatyna da ol
							<milestone unit="line" n="25"/>javlar qatyna jumušlary edi keč́aǵa dejiń da ol Leviĺar had́erĺarediĺar (
							<supplied reason="lost">a</supplied>l
							<supplied reason="lost">a</supplied>rɣ
							<supplied reason="lost">a</supplied>)
							<milestone unit="page" n="118r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>öźĺarińa da koheńĺarǵa ulanlaryna ʾAharonnun.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-035-015">Da ol šyračylar ulanlary ʾAsafnyn
							<milestone unit="line" n="2"/>turdular jerǵaĺarińd́a bujruɣuna ḱoŕa David́niń da ʾAsafnyn da Hemannyn da Jedutunnun ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="3"/>ḱoŕuv́č́uśuńuń ol bijniń da ol qabaḥčylar har bir qabaḥta ki alarɣa ušar
							<milestone unit="line" n="4"/>t́uv́uĺ edi qajyrylma qulluḥlaryndan ki qarandašlary ol Leviĺar had́erĺarediĺar
							<milestone unit="line" n="5"/>alarɣa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-035-016">Da t́uźuĺd́u bar qulluɣu H-nyn ol ḱuńd́a qylma ol pesaḥny da čyɣarma
							<milestone unit="line" n="6"/>ʿolalar miźbejaḥy üśt́uńa H-nyn bujruɣuna ḱoŕa ol bijniń Jošijahunun.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-035-017">Da
							<milestone unit="line" n="7"/>qyldylar ulanlary Jiśraʾeĺniń ńe t́ek ki alardan edi tabulɣanlar qyldylar moʿediń pesaḥnyn
							<milestone unit="line" n="8"/>ol vaḥtta da ḥyǯyn ol macalarnyn jedi ḱuńĺar.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-035-018">Da qylynmady pesaḥ anyn kibik Jiśraʾeĺd́a
							<milestone unit="line" n="9"/>vaḥtyndan Šemuʾeĺ ol naviniń da bar bijĺari Jiśraʾeĺniń qylmadylar ol pesaḥ kibik
							<milestone unit="line" n="10"/>ki ńečik qyldy Jošijahu da ol koheńĺar da ol Leviĺar da bar eli Juhudanyn da Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="11"/>ol tabulɣanlar da olturuvčulary Jerušalajymnyn.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-035-019">On śegizińči jylda bijligińa
							<milestone unit="line" n="12"/>Jošijahunun qylyndy ušpu pesaḥ.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-035-020">Bar bundan sortun ki ńečik t́uźud́u Jošijahu
							<milestone unit="line" n="13"/>ol juv́uń Teńriniń ḱot́uŕuĺd́u Neḫo biji Mićriniń urušma Ḫarkemiš byla öźani
							<milestone unit="line" n="14"/>qatyna Peratnyn da čyḥty Jošijahu utrusuna anyn.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-035-021">Da ijdi Neḫo anar eĺčiĺar ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="15"/>ńe ḿenim bardyr saja biji Juhudanyn t́uv́uĺ śenińb́a b́uǵuńńu ḿeń čyḥtym vaĺe
							<milestone unit="line" n="16"/>utrusuna juv́uńuń anyn kim ḿenim byla urušadyr da Teńri ajtty ǯaḥtlatma ḿeni
							<milestone unit="line" n="17"/>qalɣyn öźuja urušmaḥtan Teńri byla ki birǵaḿa ki öĺt́urḿagejmiń śeni.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-035-022">Da
							<milestone unit="line" n="18"/>da qajyrmady Jošijahu juźĺariń andan da č́ešińdi upraqlaryn urušma anyn byla da tynlamady
							<milestone unit="line" n="19"/>śoźĺarińa Neḫonun ki čyḥtylar bujruɣundan Teńriniń da keĺdi urušma anyn byla enišińd́a
							<milestone unit="line" n="20"/>Megiddonun.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-035-023">Da attylar ol atuvčular bijni Jošijahunu da ajtty ol bij qullaryna
							<milestone unit="line" n="21"/>čyɣaryjyz ḿeni ol č́eriv́d́ań ki rant́etiĺdiḿ astry.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-035-024">Da čyɣardylar any qullary ol
							<milestone unit="line" n="22"/>markavdan da qojdular any ol ekińči markavɣa ki edi anyn da eĺt́tiĺar any
							<milestone unit="line" n="23"/>Jerušalajimǵa da öĺd́u da astraldy źeŕat́ĺarińd́a atalarynyn da bar Juhuda da Jerušalajim
							<milestone unit="line" n="24"/>jasly boldular Jošijahu üč́uń.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-035-025">Da qyna oḥudu Jirmejahu Jošijahu üč́uń da ajttylar
							<milestone unit="page" n="118v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>bar ol šyračy eŕańĺar da jyrlavču qatynlar Jošijahu üč́uń qynalarynda öźĺariniń
							<milestone unit="line" n="2"/>da kijirdiĺar bujuŕesimǵa Jiśraʾeĺd́a da muna alar jazylɣanlar ol qynalar
							<milestone unit="line" n="3"/>üśt́uńa Jirmejahu ol naviniń.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-035-026">Da öźǵa iš́ĺari Jošijahunun da šavaɣatlary
							<milestone unit="line" n="4"/>ńečik jazylɣandyr Torasynda H-nyn.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-035-027">Da iš́ĺari anyn ol burunɣular da ol
							<milestone unit="line" n="5"/>sondraɣylar muna alar jazylɣanlar seferi üśt́uńa bijĺariniń Jiśraʾeĺniń da Juhudanyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
