<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 8</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 8</title>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-008-001">Üč́uńč́u jylda bijligińa B́eĺšacarnyn ol bijniń ḱoŕum ḱoŕuńd́u<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ח</foreign>
						<milestone unit="line" n="3"/>maja ol ḱoŕuńǵańd́ań sortun maja burundan.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-008-002">Da ḱord́um
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱoŕum ašyra da ėdi ḱorǵanimd́a da ḿeń ol Šušan il sarajda ki ʿĖlamynda ol
							<milestone unit="line" n="5"/>valajatnyn da ḱord́um ḱoŕumd́a da ḿeń ėdim öźani qatyna Ulajnyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-008-003">Da ḱot́urd́um
							<milestone unit="line" n="6"/>ḱoźĺarimni da ḱord́um da muna bir qočḥar turadyr utrusuna ol öźańniń da anar
							<milestone unit="line" n="7"/>ḿuv́uźĺar bijikĺar da ol birisi bijikŕak ol ėkińčid́ań da ol bijikŕagi mynadyr
							<milestone unit="line" n="8"/>sondraɣa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-008-004">Ḱord́um ol qočḥarny čančadoɣonnu maʿravɣa da čafonɣa da t́uš́ĺukḱa
							<milestone unit="line" n="9"/>da bar kijikĺar turalmejdyrlar alnynda anyn da joḥtur qutḥaruvču qolundan da qyladyr
							<milestone unit="line" n="10"/>kĺagińa ḱoŕa da ullu ėt́adir.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-008-005">Da ḿeń ėsimni qojaredim da muna ulaɣy ol
							<milestone unit="line" n="11"/>ėč́kiĺarniń keĺdi ol maʿravdan utrusuna bar ol jerniń da tijḿaśedi jerǵa da ol
							<milestone unit="line" n="12"/>ulaqnyn ḿuv́uźu ḱoŕuńadyr ḱoźĺari arasyna.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-008-006">Da keĺdi ol ḿuv́uźĺu qočḥarɣa
							<milestone unit="line" n="13"/>d́ejiń ki ḱord́um turadoɣonnu ol öźań qatyna da juvudu anar qaḥiri byla ḱuč́uńuń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="7" xml:id="Dan-008-007">Da ḱord́um any jet́adoɣonnu ol qočḥarɣa da ačy ėt́ti anar da qyrdy ol qočḥarny
							<milestone unit="line" n="15"/>da syndyrdy ėksid́a ḿuv́uźĺariń da joɣedi ḱuč́ qočḥarɣa turma alnynda da saldy
							<milestone unit="line" n="16"/>any jerǵa da basḥalady any da joɣedi qutḥaruvču qočḥarny qolundan.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-008-008">Da ulaɣy ol
							<milestone unit="line" n="17"/>ėč́kiĺarniń ullu boldu astry da ḱuč́ajǵač́oq ol syndy ol ḿuv́uź ol
							<milestone unit="line" n="18"/>ullu da čyḥtylar ḱoŕuḿu ol d́ort́ńuń ornunda anyn d́ort́ taraflaryna ol
							<milestone unit="line" n="19"/>ḱokĺarniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-008-009">Da ol birisińd́ań alardan čyḥty bir ḿuv́uź kičiŕakt́ań da ulɣajdy astry
							<milestone unit="line" n="20"/>ol t́uš́ĺukḱa da ol miźraḥqa da ol č́eb́ar jerǵa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-008-010">Da ulɣajdy urušma
							<milestone unit="line" n="21"/>č́erivi byla ol ḱokĺarniń da t́uš́urd́u jerǵa ol č́eriv́d́ań da ol julduzlardan
							<milestone unit="line" n="22"/>da basḥalady alarny.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-008-011">Da aɣalyɣyna d́ejiń ol č́eriv́niń ulɣajdy da anyn bujruɣundan
							<milestone unit="page" n="33v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ket́ariĺdi ol hamḿaš́alik qarban da tašlandy ortasyna miqdašnyn.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-008-012">Da vaɣda qojuldu ket́ariĺḿagińa
							<milestone unit="line" n="2"/>ol hamḿaš́alik qarbannyn ǵuńaḥ üč́uń da tašlandy kertilik jerǵa da qyldy da onardy.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="13" xml:id="Dan-008-013">Da ėšit́tim bir aziź malaḫ śoźĺejdir da ajtty bir aziź malaḫ falan fastanɣa ol
							<milestone unit="line" n="4"/>śoźĺav́č́uǵa ńegińč́aǵa d́ejiń bolur navilik ket́ariĺḿagi üč́uń ol hamḿaš́alik
							<milestone unit="line" n="5"/>qarbannyn da ol ǵuńaḥ üč́uń v́eŕań boldu b́erdi qod́eš juv́uń t́ept́arlikḱa da č́eriviń
							<milestone unit="line" n="6"/>basqalady.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-008-014">Da ajtty maja ińgirińa d́ejiń tannyn ėki miń da üč́ juź da rast čyɣar aziź
							<milestone unit="line" n="7"/>ulus.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-008-015">Da ėdi ḱorǵanimd́a ḿeń Daniʾeĺ navilikni da kĺadim anlama da muna turadyr
							<milestone unit="line" n="8"/>utruma ḱoŕuḿu kibik kišiniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-008-016">Da ėšit́tim avazyn adamnyn arasyna Ulajnyn
							<milestone unit="line" n="9"/>da čaɣyrdy da ajtty Gavriʾeĺ anlatḥyn ušpuɣa ol ḱoŕumńu.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-008-017">Da keĺdi qatyma
							<milestone unit="line" n="10"/>da keĺǵanińd́a alɣasandym da t́uš́t́um juźĺarim üśt́uńa da ajtty maja adam uvlu
							<milestone unit="line" n="11"/>anlaɣyn ki uč vaḥt üč́uń ol navilik.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-008-018">Da śoźĺaǵanińd́a birǵaḿa čyrym
							<milestone unit="line" n="12"/>ėt́tim juźĺarim üśt́uńa jerǵa da tijdi maja da turɣuzdu ḿeni turušum
							<milestone unit="line" n="13"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-008-019">Da ajtty muna ḿeń saja biĺdiŕaḿeń ńeki bolur sonɣusunda ol
							<milestone unit="line" n="14"/>ačuvnun ki vaɣdasyna d́ejiń ol učnun.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-008-020">Ol qočḥar ki ḱord́uj ḿuv́uźĺar
							<milestone unit="line" n="15"/>jesisi bijĺari Madajnyn da Parasnyn.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-008-021">Da ulaɣy ol ėč́kiĺarniń biji Javannyn da ol ḿuv́uź
							<milestone unit="line" n="16"/>ol ullu ki ḱoźĺari arasyna ol burunɣu bij.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-008-022">Da ol synɣan da turdular d́ort́
							<milestone unit="line" n="17"/>anyn ornuna d́ort́ bijlikĺar bir ḥanlyḥtan turarlar da t́uv́uĺ öź ḱuč́ĺari
							<milestone unit="line" n="18"/>byla.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-008-023">Da sonɣusunda bijlikĺarniń t́uǵat́ḿak üč́uń jazyḫlylarny turar bir bij
							<milestone unit="line" n="19"/>čeja juźĺu da anlavču tavušturmaqlarny.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Dan-008-024">Da quvatyn ḱuč́uńuń da t́uv́uĺ
							<milestone unit="line" n="20"/>ḱuč́u byla anyn da tamaša juv́uń T́eńriniń čejpar da onaryr da qylar da čejpar ḱuč́ĺuĺarni
							<milestone unit="line" n="21"/>da aziź ulusnu.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-008-025">Da ḱot́uŕuĺur aqyly da onaryr jaltajlyq qolunda da juŕagi
							<milestone unit="line" n="22"/>ökt́am bolur da tynčlyq byla čejpar ḱopĺarni da aɣalyɣyna aɣalyqlarnyn
							<milestone unit="page" n="34r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>turar da ḱuč́ joɣundan synar.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Dan-008-026">Da ḱoŕuḿu ol ińgirniń da ol tannyn ki ajtyldy 
							<addSpan spanTo="#Dan-008-add001" status="unremarkable"/>kertidir
							<anchor xml:id="Dan-008-add001" type="addSpan"/>ol da śeń
							<milestone unit="line" n="2"/>b́ekĺagiń ol navilikni ki hanuz navilik ḱop ḱuńĺarǵa.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Dan-008-027">Da ḿeń Daniʾeĺ č́et́ńadim
							<milestone unit="line" n="3"/>da ḥastalandym ńeč́a ḱuń da turdum da qyldym išiń ol bijniń da tamaša ėt́tim ol
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱoŕum üč́uń da joɣedi anlavču.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
