<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 34</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 34</title>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-034-001">Śegiź jyllyq edi Jošijahu bij bolɣanynda da otuz bir jyllar bijlik et́ti
							<milestone unit="line" n="24"/>Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-034-002">Da qyldy ol t́uź ḱoŕuńǵańni ʿenajatlary alnyna H-nyn da bardy
							<milestone unit="page" n="116r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>jollary byla David́niń atasynyn da qajyrylmady onɣa da sonɣa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-034-003">Da śegiźińči jylda bij bolmaɣyna
							<milestone unit="line" n="2"/>da ol hanuz jaš ulan bašlady iźĺaḿa Teńrisiń David́niń atasynyn da on ekińči
							<milestone unit="line" n="3"/>jylda bašlady arytma Juhudany da Jerušalajimni ol bamalardan da ol ʾAšeralardan da ol
							<milestone unit="line" n="4"/>jonma abaqlardan da ol qujɣan t́urśuńĺard́ań.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-034-004">Da jančtylar alnynda anyn miźbeaḥlaryn
							<milestone unit="line" n="5"/>ol abaqlarnyn da balvanlaryn qujaš sufatlarnyn ki bijikŕak alarnyn üśt́ĺarińd́ań
							<milestone unit="line" n="6"/>uvaltty da ol ʾAšeralarny da ol jonma abaqlarny da ol qujɣan t́urśuńĺarni
							<milestone unit="line" n="7"/>syndyrdy da uvaq śurt́up śepti juźĺari üśt́uńa ol źeŕat́ĺarniń qajsylary ki
							<milestone unit="line" n="8"/>d́eb́eḥa et́tiĺar alarɣa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-034-005">Da śuv́akĺariń koheńĺarniń ḱuvd́urd́u miźbeaḥlary
							<milestone unit="line" n="9"/>üśt́uńa alarnyn da arytty Juhudany da Jerušalajimni.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-034-006">Da šaharlarynda Menašeniń
							<milestone unit="line" n="10"/>da ʾEfrajimniń da Šimeʿonnun da Naftaliǵa dejiń da bar v́eŕań pustalyqlarynda alarnyn oqolo.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-034-007">Da taɣatty ol miźbeaḥlarny da ol ʾAšeralarny da ol jonma abaqlarny keśakĺarǵa jančty
							<milestone unit="line" n="12"/>uvaq da bar ol qujaš sufatlarny uvaltty bar jerińd́a Jiśraʾeĺniń da son qajtty
							<milestone unit="line" n="13"/>Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-034-008">Da on śegizińči jylda bijlik et́ḿagińa öźuńuń arytyp sortun
							<milestone unit="line" n="14"/>ol jerni da ol juv́ńu ijdi Šafanny uvlun ʾAcaljahunun da Maʿaśejahunu aɣalyɣyn ol
							<milestone unit="line" n="15"/>šaharnyn da Joʾaḥny uvlun Joʾaḥaznyn ol saɣyndyruvčunu t́uźat́ḿa juv́uń H Teńrisiniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="9" xml:id="Chron2-034-009">Da keĺdiĺar Ḥiĺqijahuɣa ol koheń ɣadolɣa da b́erdiĺar ol aḥčany ol keĺtiriĺ-
							<milestone unit="line" n="17"/>ǵańni juv́uńa Teńriniń qajsyn ki yštyrdylar ol Leviĺar saqčylary ol basaɣanyn
							<milestone unit="line" n="18"/>Menaššed́an da ʾEfrajimd́ań da bar qaldyɣyndan Jiśraʾeĺniń da bar Juhudadan da Binjamińd́ań da qajttylar
							<milestone unit="line" n="19"/>Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-034-010">Da qajtardylar qoluna qyluvčularnyn ol iš́ni ol aɣaraqlar
							<milestone unit="line" n="20"/>juv́uńd́a H-nyn da b́erdiĺar alar iš́čiĺarǵa kimĺar ki iš́ĺarediĺar juv́uńd́a H-nyn
							<milestone unit="line" n="21"/>t́uźat́ḿa da kipĺaḿa ol juv́ńu.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-034-011">Da b́erirediĺar ustačylaryna aɣačnyn da ustačy-
							<milestone unit="line" n="22"/>laryna tašnyn satyn alma tašlar da aɣačlar spojt́et́ḿakḱa da fońtralaryna ol
							<milestone unit="line" n="23"/>juv́ĺarniń qajsylaryn ki buzdular bijĺari Juhudanyn.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-034-012">Da ol eŕańĺar inamlylar
							<milestone unit="line" n="24"/>ediĺar ol iš́t́a da alar üśt́uńa aɣaraqlar qojulɣanlar Jaḥat da ʿOvadjahu ol
							<milestone unit="page" n="116v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol Leviĺar ulanlaryndan  Merariniń da Zeḫarja da Mešullam
							<ref n="1" target="#Chron2-034-fn1" type="noteAnchor"/> ulanlaryndan ol Qehatlylarnyn qystavčular
							<milestone unit="line" n="2"/>ol iš́čiĺarni da ol Leviĺar bilirediĺar čalma šyra savutlary üśt́uńa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-034-013">Da ol juk
							<milestone unit="line" n="3"/>eĺt́uv́č́uĺard́an üśt́uńa da ol qystavčular üśt́uńa iš́čiĺarni har bir iš́t́a
							<milestone unit="line" n="4"/>da ol Leviĺard́ań jazuvčular da moḥtaśepĺar da qabaḥčylar.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-034-014">Da čyɣarɣanlarynda ol aḥčany
							<milestone unit="line" n="5"/>ol kijiriĺǵańni juv́uńa H-nyn tapty Ḥilqijahu ol koheń sefer Torasyn H-nyn qajsy b́eriĺǵań
							<milestone unit="line" n="6"/>qolu ašyra Mošeniń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-034-015">Da qaruv b́erdi Ḥilqijahu da ajtty Šafanɣa ol jazuvčuɣa sefer Torany
							<milestone unit="line" n="7"/>taptym juv́uńd́a H-nyn da b́erdi Ḥilqijahu ol seferni Šafanɣa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-034-016">Da keĺtirdi Šafan ol seferni
							<milestone unit="line" n="8"/>ol bijiǵa da biĺdirdi ol bijǵa śoź ajtadoɣoč barča ńe ki b́eriĺdi qoluna qullaryjnyn
							<milestone unit="line" n="9"/>bary alar qylynɣanlar.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-034-017">Da yštyryplar ol ḱuḿuš́ńu ol tabulɣanny juv́uńd́a H-nyn
							<milestone unit="line" n="10"/>da b́erdiĺar any qoluna ol aɣaraqlarnyn da qoluna iš́čiĺarniń.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-034-018">Da anlatty Šafan jazuvču
							<milestone unit="line" n="11"/>bijǵa ajtadoɣoč sefer b́erdi maja Ḥilqijahu ol koheń da oḥudu any Šafan alnynda ol bijniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="19" xml:id="Chron2-034-019">Da ijdi ešit́ḱač́ok
							<ref n="2" target="#Chron2-034-fn2" type="noteAnchor"/> ol bij śoźĺariń ol Toranyn da jyrtty upraqlaryn.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-034-020">Da bujurdu
							<milestone unit="line" n="13"/>ol bij Ḥilqijahuɣa da ʾAḥiqamɣa uvluna Šafannyn da ʿAvdonɣa uvluna Miḫanyn da
							<milestone unit="line" n="14"/>Šafanɣa ol soferǵa
							<ref n="3" target="#Chron2-034-fn3" type="noteAnchor"/> da ʿAśajaɣa quluna ol bijniń ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-034-021">Baryjyz iźĺajiź H-ny
							<milestone unit="line" n="15"/>ḿenim üč́uń da ol qalɣan üč́uń Jiśraʾeĺd́a da Juhudada śoźĺari üč́uń ol
							<milestone unit="line" n="16"/>seferniń qajsy tabulɣan ki ulludur qaḥyry H-nyn ki čaɣyldy biźd́a anyn üč́uń ki
							<milestone unit="line" n="17"/>saqlamadylar atalarymyz śoźuń H-nyn qylma bar ol jazylɣanɣa ḱoŕa bu sefer
							<milestone unit="line" n="18"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-034-022">Da bardy Ḥilqijahu da qajsylary ki ediĺar ol bij qatyna Ḥuldaɣa ol
							<milestone unit="line" n="19"/>neviʾaɣa qatyny Šallumnun
							<ref n="4" target="#Chron2-034-fn4" type="noteAnchor"/> uvlu Taqehatnyn saqlavču ol upraqlarny da ol oltu-
							<milestone unit="line" n="20"/>ruredi Jerušalajimd́a ekińči janynda šaharnyn da śoźĺadiĺar anar bunun üč́uń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="23" xml:id="Chron2-034-023">Da ajtty alarɣa bolej ajtty H Teńrisi Jiśraʾeĺniń ajtyjyz kišiǵa ki ol ijdi
							<milestone unit="line" n="22"/>siźni maja.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-034-024">Bolej ajtty H muna ḿeń keĺtirirmiń jamanlyq ušpu orun üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="23"/>da olturuvčulary üśt́uńa bar ol qarɣyšlarny ol jazylɣanlarny ušpu sefer
							<milestone unit="line" n="24"/>üśt́uńa ki oḥudular alnynda bijiniń Juhudanyn.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-034-025">Qačan ki kemiš́tiĺar ḿeni
							<milestone unit="page" n="117r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da t́ut́at́tiĺar öźǵa teńriĺarǵa ačyrɣandyrmaq üč́uń ḿeni bar išib́a qollarynyn
							<milestone unit="line" n="2"/>da čaɣyldy qaḥyrym ušpu orunda da śońḿaśtir.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-034-026">Da bijińa Juhudanyn ol üv́č́u siźni
							<milestone unit="line" n="3"/>iźĺaḿa H-ny bolej ajtyjyz anar bolej ajtty H Teńrisi Jiśraʾeĺniń ol śoźĺarni ki
							<milestone unit="line" n="4"/>ešit́tij.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-034-027">Qačan ki imšaldy juŕagij da synyḥtyj alnyndan Teńriniń ešit́ḱanijd́a anyn śoźĺariń
							<milestone unit="line" n="5"/>ušpu orun üśt́uńa da anyn olturuvčulary üśt́uńa da synyḥtyj alnymda da jyrttyj
							<milestone unit="line" n="6"/>upraqlaryjny da jyladyj alnymda da daɣy ḿeń ešit́tim alej śoźu H-nyn.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron2-034-028">Muna ḿeń yštyryrmyn
							<milestone unit="line" n="7"/>śeni atalaryja da yštyrylyrsyn źeŕat́ĺarija tynčlyq byla da ḱorḿaśĺar ḱoźĺarij bar
							<milestone unit="line" n="8"/>ol jamanlyqny ki ḿeń keĺtiŕaḿeń ušpu orun üśt́uńa da olturuvčulary üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="9"/>da qaruv qajtardylar ol bijǵa śoź.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron2-034-029">Da ijdi ol bij da yštyrdy bar qartlaryn Juhudanyn da
							<milestone unit="line" n="10"/>Jerušalajimnin.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron2-034-030">Da bardy ol bij juv́uńa H-nyn da bar eli Juhudanyn da olturuvčulary Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="11"/>niń da ol koheńĺar da ol Leviĺar da bar ol ulus ulludan da kičiǵa dejiń da oḥudu
							<milestone unit="line" n="12"/>qulaḥlaryča alarnyn bar śoźĺariń seferiniń ol š́ert́niń ol tabulɣan juv́uńd́a H-nyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="31" xml:id="Chron2-034-031">Da turdu ol bij turušu üśt́uńa da keśti ol š́ert́ni alnynda H-nyn barma artyndan
							<milestone unit="line" n="14"/>H-nyn da saqlama saruvlaryn da šarajatlaryn da ŕesimĺariń bar juŕagi byla da bar ǯany byla qylma
							<milestone unit="line" n="15"/>śoźĺariń ol š́ert́niń ol jazylɣanlar ušpu sefer üśt́uńa.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Chron2-034-032">Da bujurdu turma ol šert́
							<ref n="5" target="#Chron2-034-fn5" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="16"/>üśt́uńa bar ol tabulɣan Jerušalajimd́a da Binjamińd́a da qyldyl
							<supplied reason="lost">a</supplied>r olturuvčulary Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="17"/>niń šertińa
							<ref n="6" target="#Chron2-034-fn6" type="noteAnchor"/> ḱoŕa Teńriniń Teńrisiniń atalarynyn.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Chron2-034-033">Da ket́ardi Jošijahu bar ol jerińčilikĺarni
							<milestone unit="line" n="18"/>bar jerĺarińd́ań ulanlarynyn Jiśraʾeĺniń da qulluq et́tirdi bar ol tabulɣanny Jiśraʾeĺd́a
							<milestone unit="line" n="19"/>qulluḥ et́ḿa H-ɣa teńriĺarińa bar ḱuńĺarińd́a anyn ket́ḿadiĺar artyndan H-nyn
							<milestone unit="line" n="20"/>Teńrisiniń atalarynyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-034-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as Mešulam.</note>
						<note xml:id="Chron2-034-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>ešit́ḱač́oq</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-034-fn3" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-034-fn4" type="footnote" anchored="true">Written as Šalum.</note>
						<note xml:id="Chron2-034-fn5" type="footnote" anchored="true">Usually it is written as š́ert́.</note>
						<note xml:id="Chron2-034-fn6" type="footnote" anchored="true">Usually it is written as š́ert́.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
