<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 20</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 20</title>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-020-001">Da edi andan son alej keĺdiĺar ulanlary Moʾavnyn da ulanlary ʿAmonnun da alar
							<milestone unit="line" n="24"/>qatyna boluvčular ol ʿamonlular byla Johošafat üśt́uńa č́eriv́ǵa.
						</l>
						<milestone unit="page" n="102v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-020-002">Da keĺdiĺar da anlattylar Johošafatḥa ajtadoɣoč keĺdi utruja śeniń ol jyjyn ol
							<milestone unit="line" n="2"/>janyndan t́eńgiźniń ʾAramdan da muna alar Ḥaccon Tamarda ki ʿEń Gedid́a.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-020-003">Da qorḥtu da
							<milestone unit="line" n="3"/>qajyrdy juźĺariń iźĺaḿa H-ny da čaɣyrdy oruč bar elińa Juhudanyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-020-004">Da yštyryl-
							<milestone unit="line" n="4"/>dylar eli Juhudanyn qolma H-dan daɣy bar šaharlaryndan Juhudanyn keĺdiĺar qolma
							<milestone unit="line" n="5"/>H-ny.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-020-005">Da turdu Johošafat jyjynynda Juhudanyn da Jerušalajimniń juv́uńd́a H-nyn alnynda
							<milestone unit="line" n="6"/>ol janɣysy qaḥranyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-020-006">Da ajtty H Teńrisi atalarymyznyn muna śeń ol Teńri ḱok-
							<milestone unit="line" n="7"/>ĺard́a da śeń erkĺańaśeń bar bijlikĺarińd́a ol ḥanlyqlarnyn da erkijd́a śeniń
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱuč́ da baɣatyrlyq da joḥtur ol kim ki turalgej alnyjda.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-020-007">Muna śeń Teńrimiź
							<milestone unit="line" n="9"/>śurd́uj bar olturuvčularyn ušpu jerniń alnyndan ulusujnun Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="10"/>da b́erdij any urluɣuna ʾAvrahamnyn śuv́arijniń dunjaɣa dejiń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-020-008">Da olturdular
							<milestone unit="line" n="11"/>anda da qondardylar saja anda miqdaš šemija śeniń ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-020-009">Eǵer keĺsejd
							<milestone unit="line" n="12"/>üśt́uḿuźǵa jamanlyq qylyč karanja da öĺat́ da ačlyq da tursaq alnynda bu
							<milestone unit="line" n="13"/>juv́ńuń da alnyjda śeniń ki šemij śeniń ušpu juv́d́a da firjat et́abiź saja tarlyq-
							<milestone unit="line" n="14"/>larymyzdan da ešit́kiń da jarlyɣašlaɣyn.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-020-010">Da haĺegińa muna ulanlary ʿAmonnun da Moʾav
							<milestone unit="line" n="15"/>da tavy Śeʿirniń qajsy ašyra ki b́erḿadij Jiśraʾeĺǵa kirḿa anyn ašyra keĺǵańĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="16"/>jerińd́ań Mićriniń ki qajyryldylar alardan da tas et́ḿadiĺar alarny.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-020-011">Da muna alar
							<milestone unit="line" n="17"/>haĺe t́olejdirĺar biźǵa keĺdiĺar śurḿa biźni ḿeŕaśligijd́ań ki ḿeŕaśĺat́tij
							<milestone unit="line" n="18"/>biźǵa.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-020-012">Teńrimiź t́oŕa et́ḿaśmusun alarny ki joḥtur biźd́a ḱuč́ turma
							<milestone unit="line" n="19"/>alnynda ušpu jyjynnyn ol keĺǵań üśt́uḿuźǵa da biź biĺmejbiź ńe qylajyḥ
							<milestone unit="line" n="20"/>ki saja t́eĺḿaŕadirĺar ḱoźĺarimiź.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-020-013">Da bar Juhuda turarediĺar alnynda H-nyn daɣy jaš
							<milestone unit="line" n="21"/>ulanlary da qatynlary da uvullary.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-020-014">Da Jaḥaziʾeĺ uvlu Zeḫarjahunun uvlunun Benajanyn
							<milestone unit="line" n="22"/>uvlunun Jeʿi ʾeĺniń uvlunun Mattanjanyn ol Levi ulanlaryndan ʾAsafnyn toḥtady
							<milestone unit="line" n="23"/>anyn üśt́uńa alhemi H-nyn ortasynda ol jyjynnyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-020-015">Da ajtty tynlanyjyz bar
							<milestone unit="line" n="24"/>Juhuda da olturuvčulary Jerušalajimniń da öźu bij Johošafat bolej ajtty H siźǵa
							<milestone unit="page" n="103r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>siź qorḥmajyz da synyḥmajyz alnyndan ušpu ol ḱop jyjynnyn ki t́uv́uĺ siźniń č́erivijiź ki
							<milestone unit="line" n="2"/>Teńriniń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-020-016">Tandy enijiź utrularyna alarnyn muna alar baryrlar janyba tavynyn Cićniń
							<milestone unit="line" n="3"/>da joluɣušursuz alarny učunda ol öźańniń utrusuna midbarynyn Jeruʾeĺniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="17" xml:id="Chron2-020-017">T́uv́uĺ siź urušusuz bu č́eriv́d́a turujuz da toḥtajyz da ḱoŕujuź jarlyɣašlaryn
							<milestone unit="line" n="5"/>H-nyn birgajiźǵa eli Juhudanyn da Jerušalajimniń qorḥmajyz da synyḥmajyz tandy čyɣyjyz alynlaryna
							<milestone unit="line" n="6"/>da H birgajiźǵa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-020-018">Da ijildi Johošafat juźĺarib́a jerǵa da bar Juhuda da olturuvčulary
							<ref n="1" target="#Chron2-020-fn1" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="7"/>Jerušalajimniń t́uš́t́uĺar alnynda H-nyn bašurma H-ɣa.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-020-019">Da turdular ol leviĺar ulan-
							<milestone unit="line" n="8"/>laryndan ol qehatlylarnyn da ulanlaryndan ol qoraḥlarnyn haleĺ
							<ref n="2" target="#Chron2-020-fn2" type="noteAnchor"/> ajtma H-ɣa Teńrisińa
							<milestone unit="line" n="9"/>Jiśraʾeĺniń ullu avaz byla ḱot́uŕuĺadoɣon.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-020-020">Da tanlej turdular tan bylada da čyḥtylar
							<milestone unit="line" n="10"/>midbaryna Teqoaʿnyn da čyḥḫanlarynda turdu Johošafat da ajtty tynlajyz ḿeni Juhuda da
							<milestone unit="line" n="11"/>olturuvčulary Jerušalajimniń inanyjyz H-ɣa Teńrijiźǵa da bolursuz kipĺar inanyjyz
							<milestone unit="line" n="12"/>naviĺarińa da onaryrsyz.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-020-021">Da keńaš́ĺanip ol ulus byla da turɣuzdu šyračylar
							<milestone unit="line" n="13"/>H-ɣa ki maḥtav b́ergejĺar aziź h́orḿat́li orunɣa čyḥḫanda alnynda ol jasanɣanlarynyn
							<milestone unit="line" n="14"/>urušḥa da ajtyrediĺar š́uḱúr etijiź H-ɣa ki dunjaɣa dejiń šavaɣaty anyn.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-020-022">Da ńe
							<milestone unit="line" n="15"/>vaḥtta ki bašladylar sarnama da maḥtav b́erḿa b́erdi H anduvčular ulanlary
							<milestone unit="line" n="16"/>üśt́uńa ʿAmonnun Moʾavnyn da tavynyn Šeʿirniń ol keĺǵańĺar Juhuda üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="17"/>da qyrdylar öź öźĺariń.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-020-023">Da turdular ulanlary ʿAmonnun da Moʾavnyn olturuvčulary
							<milestone unit="line" n="18"/>üśt́uńa tavynyn Šeʿirniń v́eŕań et́ḿa da taśet́ḿa da t́uǵat́ḱańĺarińd́a öĺt́úr-
							<milestone unit="line" n="19"/>ḿa olturuvčularyn Šeʿirniń bulɣanyštylar biri biri üśt́uńa da čejpadylar
							<milestone unit="line" n="20"/>öźĺariń öĺuḿǵa.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-020-024">Da eli Juhudanyn keĺdi ol micpaɣa
							<ref n="3" target="#Chron2-020-fn3" type="noteAnchor"/> midbarɣa da qajyryldylar
							<milestone unit="line" n="21"/>ol jyjynɣa da muna gev́d́aĺar t́uš́ḱańĺar jer üśt́uńa ki birid́a qutulalmady.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="25" xml:id="Chron2-020-025">Da keĺdi Johošafat da ulusu talama olǯalaryn da taptylar alarda astry ḱop mal
							<milestone unit="line" n="23"/>da fegerĺar üśt́uńa suqlančy savutlar baɣalylar da tonadylar alarny sansyz ḱopĺuǵu
							<milestone unit="line" n="24"/>da bolalmadylar eĺt́ḿa üč́ ḱuńĺar ašyra aldylar alarnyn olǯalaryn
							<milestone unit="page" n="103v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ki ḱopt́úr ol.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-020-026">Da ol d́ort́uńč́u ḱuńd́a yštyryldylar enišińa Beraḫanyn ki anda
							<milestone unit="line" n="2"/>maḥtav b́erdiĺar H-ɣa anyn üč́uń atadylar šemiń ol orunnun eniši Beraḫanyn ol
							<milestone unit="line" n="3"/>ḱuńǵa dejiń.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-020-027">Da qajttylar bar eli Juhudanyn da Jerušalajimniń da Johošafat alar alnyna qajtma
							<milestone unit="line" n="4"/>Jerušalajimǵa bijańč́ byla ki bijańdirdi alarny H da qutḥardy dušmanlaryndan.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron2-020-028">Da keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="5"/>Jerušalajimǵa qyǯaḥlar byla da qobuzlar byla da byrɣylar byla juv́uńa H-nyn.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron2-020-029">Da boldu
							<milestone unit="line" n="6"/>qorḥuvu H-nyn bar bijlikĺari üśt́uńa ol jerĺarniń ešit́ḱańĺarińd́a ki urušadyr
							<milestone unit="line" n="7"/>H dušmanlary byla Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron2-020-030">Da tynč boldu bijligi Johošafatnyn da tynč et́ti anar Teńrisi
							<milestone unit="line" n="8"/>bar č́uv́ŕad́an.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Chron2-020-031">Da bijlik et́ti Johošafat Juhuda üśt́uńa otuz b́eš́ jyllyq edi
							<milestone unit="line" n="9"/>bij bolɣanynda da egirmi b́eš́ jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a da šemi anasynyn ʿAzuva
							<milestone unit="line" n="10"/>qyzy Šiĺḥiniń.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Chron2-020-032">Da juŕud́u jolu byla ʾAsanyn atasynyn da qajyrylmady andan qyladoɣon ol
							<milestone unit="line" n="11"/>t́uź iš́ĺarni ʿenajatlarynda H-nyn.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Chron2-020-033">T́ek ol bamotlar ket́ariĺḿadiĺar
							<ref n="4" target="#Chron2-020-fn4" type="noteAnchor"/> da hanuz ol
							<milestone unit="line" n="12"/>ulus t́uǵalič́a t́uźaḿadiĺar juŕakĺariń Teńrisińa atalarynyn.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Chron2-020-034">Da sondraɣy
							<milestone unit="line" n="13"/>iš́ĺari Johošafatnyn ol burunɣular da ol sondraɣylar muna alar jazylɣanlar śoźĺa-
							<milestone unit="line" n="14"/>rińd́a Jehunun uvlunun Ḥananiniń ki qojdu seferińd́a bijĺariniń Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="35" xml:id="Chron2-020-035">Da son alej
							<milestone unit="line" n="15"/>qošuldu Johošafat biji Juhudanyn ʾAḥazjahu byla biji byla Jiśraʾeĺniń ki anyn edi astry
							<milestone unit="line" n="16"/>qynɣyr iš́ĺari.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Chron2-020-036">Da qošuldu birǵasińa bunluḥḫa dejiń ki qondarma geŕab́ĺar barma
							<milestone unit="line" n="17"/>Taršiš́ḱa da ol geŕab́ĺarni qondardylar ʿEcjon Gaverd́a.
						</l>
						<l n="37" xml:id="Chron2-020-037">Da bunun üč́uń navilik
							<milestone unit="line" n="18"/>et́ti  ʾEliʿezer uvlu Dodavahunun Marešadan Johošafat üśt́uńa ajtadoɣoč qošulɣanyjda
							<milestone unit="line" n="19"/>ʾAḥazjahu byla buzar H bar iš́ĺarijni śeniń da syndylar geŕab́ĺar da bolalmadylar barma
							<milestone unit="line" n="20" xml:id="Chron2020-P103v-L20" next="F305-07.014.021.xml#Chron2021-P103v-L20"/>Taršišḱa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-020-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>olturuvč́ulary</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-020-fn2" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-020-fn3" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-020-fn4" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>ket́ariĺḿadilar</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
