<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 12</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 12</title>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-012-001">Da bular ol keĺuvč́uĺar Davidǵa Ciqlagɣa da ol hanuz jašynyredi alnyndan Šaulnun
							<milestone unit="line" n="4"/>uvlunun Qišnin da alar baɣatyrlar ediĺar bolušluq b́eŕuvč́uĺar uruš vaḥtynda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="2" xml:id="Chron1-012-002">Jaj eĺt́uvč́uĺar on qollary byla da son qollary byla tašlar byla č́uvǵaĺavč́uĺar
							<milestone unit="line" n="6"/>da atuvčular jajdan qarandašlaryndan Šaulnun šebetińd́ań Binjaminniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-012-003">Ol aharaq ʾAḥiʿezer
							<milestone unit="line" n="7"/>da Joaš ulanlary ol Šimʿanyn ol Givʿatyly da Jiziel da Pelet ulanlary ʿAzmavetniń
							<milestone unit="line" n="8"/>da Beraḫa da Jehuʾ ol ʿAntotili.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-012-004">Da Jismaʿja ol Givʿoni baɣatyr otuz arasyna da aɣaraq
							<milestone unit="line" n="9"/>ol otuz üśt́uńa
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-012-005">da Jirmija da Jaḥaziel da Joḥanan da Jozavad ol Gederati.</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-012-006">ʾElʿuzaj da Jerimot
							<milestone unit="line" n="10"/>da Baʿalja da Šemarjahu da Šefatjahu ol Ḥarifi.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-012-007">Elqana da Jišijahu da ʿAzarel da Joʿezer da Jašavʿam
							<milestone unit="line" n="11"/>Qoraḥlylar.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-012-008">Da Joʿela da Zevadja ulanlary Jeroḥamnyn ol Gedordan.</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-012-009">Da ol Gaddan ajyryldy-
							<milestone unit="line" n="12"/>lar da keĺdiĺar Davidǵa qorunma midbarda tuvušlu baɣatyrlar č́eriv eli urušḥa
							<milestone unit="line" n="13"/>eĺt́uvč́uĺar ḱuv́a da śuńǵu da juźĺari alarnyn juźĺari kibik aryslannyn da jurlar
							<milestone unit="line" n="14"/>kibik jetiźĺar ol tavlar üśt́uńa.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-012-010">ʿEzer ol eńk aɣaraq ʿOvadja ol ekińči
							<milestone unit="line" n="15"/>Elijav ol üč́uńč́u.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-012-011">Mišmana ol d́ort́uńč́u Jirmeja ol b́ešińči.</l>
						<l n="12" xml:id="Chron1-012-012">ʿAtaj ol
							<milestone unit="line" n="16"/>altynčy Eliel ol jedińči.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron1-012-013">Joḥanan ol segizińči Elzavad ol toɣuzunču.</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-012-014">Jirmejahu
							<milestone unit="line" n="17"/>ol onunču Maḫbanaj on birińči.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-012-015">Bular ulanlaryndan Gadnyn aɣaraqlary ol č́erivniń
							<milestone unit="line" n="18"/>birisi ol kičiŕak baryredi juź üśt́uńa da ol aɣaraq miń üśt́uńa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-012-016">Bular
							<milestone unit="line" n="19"/>alar ol ki aštylar ol Jardenni ol burunɣu janɣyjda da ol Jarden tolu edi suvdan
							<milestone unit="line" n="20"/>bar qyryjlary üśt́uńa da qačyrdylar bar ol boluvčularny eniš́ĺard́a mizraḥka
							<milestone unit="line" n="21"/>da maʿaravɣa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-012-017">Da keĺdiĺar ulanlaryndan Binjaminniń da Juhudanyn ornuna qorunmaɣynyn Davidniń.</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="18" xml:id="Chron1-012-018">Da čyḥty David alynlaryna alarnyn da bašlady da ajtty alarɣa eǵer bazlyq byla keĺdijiź
							<milestone unit="line" n="23"/>maja bolušma maja juŕagim ḿenim javušur bir bolma siźniń byla da eǵer keĺdijiź
							<milestone unit="line" n="24"/>eśa jeĺd́aḿa ḿeni b́erḿa ḿeni tar b́eŕuv́č́uĺariḿa t́uv́uĺ avanlyq üčuń
							<milestone unit="page" n="73v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ki bolɣej uvučlarymda ḱoŕgej T́eńrisi atalarymnyn da t́oŕa et́kej.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-012-019">Da alhem
							<milestone unit="line" n="2"/>qaplady ʿAmasajny syjlyjaraq ol aɣaraqlar arasyna da ajtty śenińb́a David da birǵaja śeniń
							<milestone unit="line" n="3"/>uvlu Jišajnyn bazlyq bazlyq saja da bazlyq bolušuvčularyja ki boluštu saja T́eńri
							<milestone unit="line" n="4"/>da qabul et́ti alarny David da b́erdi alarny aɣaraqlaryba ol jyjynnyn.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron1-012-020">Da Menašed́ań t́uš́t́u-
							<milestone unit="line" n="5"/>ĺar Davidǵa keĺǵańd́a Pelištim byla č́erivǵa uturu Šaʾulɣa vale bolušmady ol
							<milestone unit="line" n="6"/>alarɣa ki ḱeńaš́ byla ijdiĺar any aɣalyqlar Pelištimniń ajtadoɣoč bu t́uv́uĺ bolur
							<milestone unit="line" n="7"/>tynčlyq bašymyzɣa biźniń ki ol t́uš́ar bijińa öźuńuń Šaulɣa.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron1-012-021">Barɣanynda
							<milestone unit="line" n="8"/>Ciqylagɣa t́uš́t́uĺar anar Menašed́ań ʿAdna da Jozavad da Jediʿael da Miḫael da Jozavad da Elihu
							<milestone unit="line" n="9"/>da Ciltaj aɣaraqlary ol mińĺarniń ki Menašeniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron1-012-022">Da alar boluštular Davidǵa bar ol jyjynɣa
							<milestone unit="line" n="10"/>ki tuvušlu baɣatyrlar barlary da ediĺar aɣalyqlar č́erivińd́a anyn.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron1-012-023">Ki har ḱuń kelire-
							<milestone unit="line" n="11"/>diĺar Davidǵa bolušma anar ńegińč́a ki boldu ullu avulu anyn avulu kibik
							<milestone unit="line" n="12"/>T́eńriniń.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron1-012-024">Da bular sanlary aɣaraqlarynyn ol suvurulɣanlarnyn č́erivǵa keĺdiĺar Davidǵa
							<milestone unit="line" n="13"/>Ḥebronɣa qajyrma bijligiń Šaulnun anar śoźuńa ḱoŕa H-nyn.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron1-012-025">Ulanlary Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="14"/>eĺt́uvč́uĺar ḱuv́a da śuńǵu alty miń da śegiź juź jasanɣanlar č́erivǵa.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron1-012-026">Ulanla-
							<milestone unit="line" n="15"/>ryndan Šimʿonnun tuvušlu baɣatyrlar č́erivǵa jedi miń da juź.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron1-012-027">Ulanlaryndan ol
							<milestone unit="line" n="16"/>Leviniń d́ort́ mińĺar da alty juź.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Chron1-012-028">Da Johodaʿ ol syjly aɣalyq ulanlaryndan Aharonnun
							<milestone unit="line" n="17"/>da anyn qatyna üč́ mińĺar da jedi juź.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron1-012-029">Da Cadoq jigit tuvušlu baɣatyr da üv́uńd́ań
							<milestone unit="line" n="18"/>atasynyn egirmi eki aɣalyq.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Chron1-012-030">Da ulanlaryndan Binjaminniń qarandašynyn Šaulnun üč́ mińĺar
							<milestone unit="line" n="19"/>da hanuz artyqlary saqlarediĺar saqlavyn üv́uńuń Šaulnun.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Chron1-012-031">Da ulanlaryndan Efrajimniń
							<milestone unit="line" n="20"/>egirmi miń da śegiź juź tuvušlu baɣatyrlar Šemli eĺ üv́u sajyn atalarynyn.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Chron1-012-032">Da
							<milestone unit="line" n="21"/>jarymyndan šebetiniń Menašeniń on śegiź miń ki b́eĺgiĺańdiĺar šemĺari byla keĺḿa bij
							<milestone unit="line" n="22"/>et́ḿa Davidni.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Chron1-012-033">Da ulanlaryndan Jissaḫarnyn biĺuvč́uĺar aqylny zamanlaryn keĺasi vaḥtlar-
							<milestone unit="line" n="23"/>nyn ki alar bilirediĺar ńe qylar Jisraʾel aɣaraqlary alarnyn eki juź da bar qarandašlary
							<milestone unit="line" n="24"/>alarnyn tynlarediĺar ńe ki alar śoź bujursa
							<milestone unit="page" n="74r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ediĺar.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Chron1-012-034">Šebetińd́ań Zevulunun čyɣuvčulary č́erivniń t́uźuĺǵańĺar urušḥa č́eriv savut-
							<milestone unit="line" n="2"/>lary byla eńli miń turuvčular jerǵaĺarǵa t́uźup bir t́uśĺu juŕakĺariń.
						</l>
						<l n="35" xml:id="Chron1-012-035">Naftalid́ań
							<milestone unit="line" n="3"/>aɣalyqlar miń da alar byla kijińǵańĺar ḱuv́a byla da śuńǵu byla otuz jedi miń.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Chron1-012-036">Da
							<milestone unit="line" n="4"/>Dandan t́uźuv́č́uĺar uruš egirmi śegiź miń da alty juź.
						</l>
						<l n="37" xml:id="Chron1-012-037">Da Ašerd́ań čyɣuvčulary
							<milestone unit="line" n="5"/>č́erivniń t́uźuḿa uruš qyrḥ miń.
						</l>
						<l n="38" xml:id="Chron1-012-038">Da ol janyndan Jardenniń ol Ruvend́ań da Gaddan da jarym
							<milestone unit="line" n="6"/>šebetińd́ań Menašeniń barlary kijińǵańĺar č́eriv savutlaryna urušnun juź egirmi miń.
						</l>
						<l n="39" xml:id="Chron1-012-039">Bar
							<milestone unit="line" n="7"/>bular uruš eli turuvčular jerǵaĺarb́a obozda t́uǵaĺ juŕak byla keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="8"/>Ḥebronɣa bij et́ḿa Davidni bar Jisraʾel üśt́uńa da daɣy bar qaldyɣy Jisraʾelniń bir juŕak
							<milestone unit="line" n="9"/>byla bij et́ḿa Davidni.
						</l>
						<l n="40" xml:id="Chron1-012-040">Da ediĺar anda David byla üč́ ḱuńĺar ašarediĺar da
							<milestone unit="line" n="10"/>ič́arediĺar ńe ki haderĺadiĺar alarɣa qarandašlary.
						</l>
						<l n="41" xml:id="Chron1-012-041">Da daɣy ol juvuḥtaɣylar alarɣa
							<milestone unit="line" n="11"/>Jissaḫarɣa d́ejiń da Zevulunɣa d́ejiń da Naftaliǵa d́ejiń keĺtirirediĺar öt́ḿak eš́akĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>byla da t́ev́aĺar byla da čuvallar byla da öǵuźĺar byla jem un fiɣalar da borlalar
							<milestone unit="line" n="13"/>da vina da olyva da öǵuźĺar da qoj astry ḱop ki bijanč edi Jisraʾeld́a.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
