<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 9</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 9</title>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-009-001">Burunɣu jylda Darjav́ešḱa uvluna Aḥašv́erošnun urluɣundan Madajnyn<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ט</foreign>
						<milestone unit="line" n="6"/>ki bij boldu bijligi üśt́uńa Kasdimniń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-009-002">Burunɣu jylda
							<milestone unit="line" n="7"/>bijligińa ḿeń Daniʾeĺ ėsimni qojdum ol sanlarɣa sanlaryna ol jyllarnyn ki boldu
							<milestone unit="line" n="8"/>navilik śoźu H-nyn Jirmijahu ol naviǵa t́uǵaĺ ėt́ḿa v́eŕańlikĺariń Jerušalajimniń
							<milestone unit="line" n="9"/>jet́miš́ jyl.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-009-003">Da b́erdim juźĺarimni H-ɣa ol T́eńriǵa qolma t́efila byla da jalbarmaḥlar
							<milestone unit="line" n="10"/>byla oručbyla da kijiź byla da qum byla.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-009-004">Da t́efila ėt́tim H-ɣa T́eńriḿa da mod́e
							<milestone unit="line" n="11"/>boldum da ajttym qoltḥa byla H ol T́eńri ol ullu da ol qorḥunčlu saqlavču
							<milestone unit="line" n="12"/>ol šert́ni da ol šavaɣatny śuv́arĺarińa da saqlavčularɣa saruvlaryn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-009-005">Jazyḥly
							<milestone unit="line" n="13"/>bolduq da qynɣyrlyq qyldyḥ da borčlu bolduq da tandyq da ket́tik saruvlaryjdan
							<milestone unit="line" n="14"/>da t́oŕaĺarijd́ań.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-009-006">Da tynlamadyq qullaryja ol naviĺarǵa ki śoźĺadiĺar šemij
							<milestone unit="line" n="15"/>byla bijĺarimiźǵa aɣalyqlarymyzɣa da atalarymyzɣa da bar ulusuna ol jerniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="7" xml:id="Dan-009-007">Śenińdir ėj H ol rastlyq da biźnińdir ujaty juźĺarniń ušpu ḱuńĺej ėlińa
							<milestone unit="line" n="17"/>Juhudanyn da olturuvčularyna Jerušalajimniń da bar Jiśraʾeĺǵa ol juvuḥtaɣylarɣa
							<milestone unit="line" n="18"/>da ol jyraḥtaɣylarɣa bar ol jerĺard́a ki azaštyrdy alarny anda tanmaqlary
							<milestone unit="line" n="19"/>üč́uń ki tandylar saja.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-009-008">Ėj H biźnińdir ol ujaty ol juźĺarniń bijĺarimiźniń da
							<milestone unit="line" n="20"/>aɣalyqlarymyznyn da atalarymyznyn ki jazyḥly bolduḥ saja.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-009-009">H T́eńrimiźnińdir ol
							<milestone unit="line" n="21"/>raḥḿet́ĺar raḥḿet́ĺaḿa biźni da ol bošatlyḥlar jazyḥlarymyzny bošatma ḥot́a ki
							<milestone unit="line" n="22"/>tandyq anar.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Dan-009-010">Da tynlamadyq üńuńa H-nyn T́eńrimiźniń juŕuḿa üv́ŕat́uv́ĺari
							<milestone unit="line" n="23"/>byla ńeki b́erdi alnymyzda qolu ašyra qullarynyn ol naviĺarniń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-009-011">Da bar Jiśraʾeĺ
							<milestone unit="page" n="34v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>aštylar torajny da ked́argi ket́tiĺar tynlamasḥa üńuńa da toḥtady üśt́uḿuźǵa
							<milestone unit="line" n="2"/>ol qarɣyš da ol ant ki ńečik jazylɣandyr torasynda Moše qulunun ol T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="3"/>ki jazyḥly bolduq anar.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-009-012">Da qajjam ėt́ti śoźĺariń ńeki śoźĺadi üśt́uḿuźǵa
							<milestone unit="line" n="4"/>da t́oŕačiĺarimiź üśt́uńa ki t́oŕa ėt́tiĺar biźni keĺtirḿa üśt́u-
							<milestone unit="line" n="5"/>ḿuźǵa ullu jamanlyq ki qylynmady t́ub́uńd́a ol ḱokĺarniń ki ńečik qylyndy
							<milestone unit="line" n="6"/>Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-009-013">Ki ńečik jazylɣandyr torasynda Mošeniń bar ol jamanlyq ušpu
							<milestone unit="line" n="7"/>keĺdi üśt́uḿuźǵa da qolalmadyḥ qyblalaryn H-nyn T́eńrimiźniń qajtma
							<milestone unit="line" n="8"/>ǵuńaḥĺarimiźd́ań da anlama kertiligijni.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-009-014">Da saqlady H ol jamanlyq üč́uń
							<milestone unit="line" n="9"/>da keĺtirdi any üśt́uḿuźǵa ki rasttyr H T́eńrimiź bar iš́ĺari üč́uń
							<milestone unit="line" n="10"/>ki qyldy vaĺe biź tynlamadyq üńuńa.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-009-015">Da haĺegińa H T́eńrimiź ki čyɣardyj
							<milestone unit="line" n="11"/>ulusujnu jerińd́ań Mićriniń ḱuč́ĺu quvat byla da qyldyj öźuja šem ušpu
							<milestone unit="line" n="12"/>ḱuńĺej ḥot́a biź jazyḥly bolduq da qynɣyrlyq qyldyḥ.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-009-016">Ėj H bar rastlyɣyja
							<milestone unit="line" n="13"/>ḱoŕa qajtarɣyn ėńdi ačuvujnu da qaḥirijni Jerušalajimd́ań aziź tavyjdan ki
							<milestone unit="line" n="14"/>jazyqlarymyz üč́uń da ǵuńaḥĺarimiź üč́uń biźniń da atalarymyznyn Jerušalajim
							<milestone unit="line" n="15"/>da ulusuj rusvajlyḥqa bar č́uv́ŕaĺarimiźd́a.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-009-017">Da haĺegińa tynlaɣyn T́eńrimiź
							<milestone unit="line" n="16"/>t́efilasyn qulujnun da jalbarmaḥlaryn da jarytḥyn qyblalaryjny miqdašyj üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="17"/>ol v́eŕań šemij üč́uń H.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-009-018">Qajyrɣyn ėj T́eńrim ėšit́uv́ujńu <delSpan spanTo="#Dan-009-del001"/>da tynlaɣyn<anchor xml:id="Dan-009-del001" type="delSpan"/>
							<milestone unit="line" n="18"/>da tynlaɣyn ačḥyn ʿėnajatlaryjny da ḱorǵuń v́eŕańligimiźni da ol šaharny ki
							<milestone unit="line" n="19"/>ataldy šemij anyn üśt́uńa ki t́uv́uĺ źekutlarymyz üč́uń biź t́uš́uŕabiź
							<milestone unit="line" n="20"/>jalbarmaqlarymyzny alnyjda śeniń ki ančaq raḥḿet́ĺarij üč́uń ol ḱopĺar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="19" xml:id="Dan-009-019">Ėj H ėšit́kiń t́efilalarymyzny ėj H bošatḥyn jazyqlarymyzny ėj H qajyrɣyn
							<milestone unit="line" n="22"/>ėšit́uv́ujńu jalbarmaqlarymyzɣa da qylɣyn qoltḥalarymyzny kečikḿagiń
							<milestone unit="line" n="23"/>öźuj üč́uń ėj T́eńrim ki šemij ataldy šaharyj üśt́uńa da ulusuj
							<milestone unit="page" n="35r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-009-020">Da hanuz ḿeń śoźĺaredim da t́efila ėt́aredim da mod́e boluredim jazyɣymny da
							<milestone unit="line" n="2"/>jazyɣyn ulusumnun Jiśraʾeĺniń da t́uš́uŕuredim jalbarmaɣymny alnynda H T́eńrimniń aziź
							<milestone unit="line" n="3"/>tavy üč́uń T́eńrimniń.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-009-021">Da hanuz ḿeń śoźĺaredim t́efila byla da ol malaḫ Gavriʾeĺ
							<milestone unit="line" n="4"/>ńeki ḱord́um ḱoŕumd́a burundan 
							<addSpan spanTo="#Dan-009-add001" status="unremarkable"/>učdyr
							<anchor xml:id="Dan-009-add001" type="addSpan"/>učmaq byla tijadir maja tirkisi vaḥtynda
							<milestone unit="line" n="5"/>ińgirniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-009-022">Da anlatty maja da śoźĺadi birǵaḿa da ajtty Daniʾeĺǵa haĺegińa čyḥtym
							<milestone unit="line" n="6"/>anlatma saja aqylny.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-009-023">Bašlyɣynda jalbarmaqlaryjnyn čyḥty śoź da ḿeń keĺdim
							<milestone unit="line" n="7"/>anlatma ki suqlančy kiši śeń da fikirijni qojɣun śoźǵa da anlaɣyn ḱoŕumńu.
						</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="24" xml:id="Dan-009-024">Jet́miš́ aftalar čaɣyldy ulusuj üśt́uńa da aziź šaharyj üśt́uńa t́uǵaĺ-
							<milestone unit="line" n="9"/>ĺaḿa ǵuńaḥni da t́uǵat́ḿa jazyqlarny da bošatma qynɣyrlyḥny da keĺtirḿa öḿur-
							<milestone unit="line" n="10"/>ĺuk rastlyqny da qajjam ėt́ḿa navilikni da naviĺarni da śurt́ḿa qod́eš qadašimni.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="25" xml:id="Dan-009-025">Da biĺgiń da anlaɣyn čyɣyšyndan śoźńuń qajtma da qondarma Jerušalajimni mašijaḥ aɣalyḥqa
							<milestone unit="line" n="12"/>d́ejiń jediĺar jedi da aftalar altymyš ėki qajtyr da qondarylyr oram da pereqop vaĺe
							<milestone unit="line" n="13"/>qysyḥlyɣynda ol zamannyn da vaḥtlarnyn.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Dan-009-026">Da altymyš ėki jedid́ań son kesilir mašijaḥ
							<milestone unit="line" n="14"/>da bolmast anar da ol šaharny da aziź juv́ńu čejpar ulusu aɣalyqnyn anyn keĺǵańniń
							<milestone unit="line" n="15"/>da uču anyn tašḥyn byla bolur da učuna d́ejiń urušnun ḱuč́ĺu v́eŕańlik bolur.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="27" xml:id="Dan-009-027">Da ḱuč́ajtir šert́ni aɣalyqlarɣa bir afta ašyra da jarym afta ašyra ėksitir
							<milestone unit="line" n="17"/>d́eb́eḥany da tirkini da jerińči abaqlar üč́uń v́eŕań bolur da t́uǵaĺ v́eŕańlikḱa d́ejiń
							<milestone unit="line" n="18"/>qalyr da toḥtar ačuvu v́eŕań ulus üśt́uńa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
