<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 2</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 2</title>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-002-001">Da ėdi janɣyjynda nisannyn ėgirmińči jylda Artaḥšasta ol bijǵa ki ėdi
							<milestone unit="line" n="9"/>vina alnynda da aldym ol vinany da b́erdim any bijǵa da joɣedim burun bundan
							<milestone unit="line" n="10"/>mujajɣan alnynda.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-002-002">Da ajtty maja ol bij ńe üč́uń juźĺar mujajɣanlar da śeń ḥasta
							<milestone unit="line" n="11"/>t́uv́uĺśuń öźǵa t́uśĺu t́uv́uĺ ki ančaq jaman saɣyš da qorḥtum ḱop astry.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="3" xml:id="Neh-002-003">Da ajttym bijǵa ėj bij dunjaɣa d́ejiń tiri bolɣejsyn ńe üč́uń jaman ḱoŕuńḿaśĺar
							<milestone unit="line" n="13"/>juźĺarim ki ol šahar ki juv́u źeŕat́ĺariniń atalarymnyn v́eŕań da qabaḥlary anyn ḱuv́-
							<milestone unit="line" n="14"/>d́uŕuĺǵańĺar otta.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-002-004">Da ajtty maja ol bij ńeliḱt́a bu śeń qolasen da t́efila
							<milestone unit="line" n="15"/>ėt́tim T́eńrisińa ol ḱokĺarniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-002-005">Da ajttym bijǵa ėǵer ol bijǵa jaḥšy
							<milestone unit="line" n="16"/>ėśa da ėǵer quluj jaḥšy ėśa alnyjda ki ijgejsiń ḿeni Juhudaɣa šaharyna
							<milestone unit="line" n="17"/>źeŕat́ĺariniń atalarymnyn da qondaryrmyn any.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-002-006">Da ajtty maja ol bij da ol bijč́a
							<milestone unit="line" n="18"/>oltururedi qatynda qačanɣa d́ejiń da uza
							<addSpan spanTo="#Neh-002-add001" status="unremarkable"/>ḥ
							<anchor xml:id="Neh-002-add001" type="addSpan"/>kama d́ejiń bolur juŕuš́uj da qačan qajtyrsyn
							<milestone unit="line" n="19"/>da jaḥšy boldu alnynda ol bijniń da ijdi ḿeni da b́erdim anar zaman.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-002-007">Da ajttym
							<milestone unit="line" n="20"/>bijǵa ėǵer ol bijǵa jaḥšy ėśa bitikĺar b́ersińĺar maja aɣalyqlaryna ol
							<milestone unit="line" n="21"/>janyna öźańniń ki ašyrɣejlar ḿeni ńegińč́a keĺgejmiń Jehudaɣa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-002-008">Da bitik Asafḥa
							<milestone unit="line" n="22"/>saqlavčuɣa ormanlaryn ol bijniń ki b́ergejĺar maja aɣačlar japma qabaḥlaryn
						</l>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="9" xml:id="Neh-002-009">Da keĺdim aɣalyḥlaryna ol janynyn öźańniń da b́erdim alarɣa bitikĺariń ol bijniń da
							<milestone unit="line" n="2"/>ijdi birǵaḿa ol bij aɣalyqlaryn č́eriv́niń da jalan atlylar.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-002-010">Da ėšit́ti Sanbalat ol
							<milestone unit="line" n="3"/>Orunlu da Tovija ʿeved ol ʿAmonlu da jaman boldu alarɣa ullu jamanlyq ki keĺdi adam
							<milestone unit="line" n="4"/>qajsy turad iźĺaḿa jaḥšyny ulanlaryna Jisraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Neh-002-011">Da keĺdim Jerušalajimǵa da ėdim
							<milestone unit="line" n="5"/>anda üč́ ḱuńĺar.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-002-012">Da turdum keč́a ḿeń da ėŕańĺar azɣyna birǵaḿa da anlatmadym
							<milestone unit="line" n="6"/>kišiǵadi ńe T́eńrim b́eŕadir saɣyšyma qylma Jerušalajimǵa da boldum saɣyšlanuvču
							<milestone unit="line" n="7"/>vale tuvar joḥtur qatymda ki ančaq bašqa ol tuvar ki ḿeń atlanaḿeń anyn üś-
							<milestone unit="line" n="8"/>t́uńa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-002-013">Da čyḥtym qabaɣyna ol ėniš́niń keč́a da utrusuna ḱoź suvlarynyn ol
							<milestone unit="line" n="9"/>aždaɣanyn da qabaɣyna ol smetjanyn da baɣynɣalaredim murlarynda Jerušalajimniń ki
							<milestone unit="line" n="10"/>alar taɣalɣanlar da qabaḥlary ḱuv́d́uŕuĺǵańĺar otta.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-002-014">Da aštym qabaɣyna ol
							<milestone unit="line" n="11"/>ḱoź suvnun da lotoɣuna ol bijniń qayda ki joɣedi ašma orun tuvarɣa ki atlanɣanmyn
							<milestone unit="line" n="12"/>anyn üśt́uńa.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Neh-002-015">Da ket́aredim öźań ašyda keč́a da fikir ėt́aredim murda da
							<milestone unit="line" n="13"/>qajttym da keĺdim qabaɣyna ol ėniš́niń da artḥary qajttym.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-002-016">Da ol aɣalyqlar alar
							<milestone unit="line" n="14"/>biĺḿadiĺar qajda bardym da ńe ḿeń qylamen da Jisraʾeĺĺarǵa da kohenĺarǵa da aɣaraqlarɣa
							<milestone unit="line" n="15"/>da aɣalyqlarɣa da qaldyɣyna qyluvčularnyn ol iš́ni alejɣa d́ejiń anlatmadym.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Neh-002-017">Da ajttym
							<milestone unit="line" n="16"/>alarɣa siź ḱoŕasiź ol jamanlyqny ki biź anda ki Jerušalajim v́eŕań da qabaḥlary ḱuv́d́u-
							<milestone unit="line" n="17"/>ŕuĺǵańĺar otta kelijiź da qondaryrbyz murlaryn Jerušalajimniń da bolmajyq artyḥ rusvaj-
							<milestone unit="line" n="18"/>lyḥka.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-002-018">Da anlattym alarɣa qudratyn T́eńrimniń ki ol jaḥšydyr üśt́uḿa da ham
							<milestone unit="line" n="19"/>śoźĺariń ol bijniń ńe ki ajtty maja da ajttylar turarbyz da qondaryrbyz da kipĺadiĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>qollaryn jaḥšylyḥka.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-002-019">Da tujdu Sanbalat ol Ḥoronlu da Tovija ol ʿeved ol ʿAmonlu
							<milestone unit="line" n="21"/>da Gešem ol ʿArvyly da ėlik ėt́tiĺar biźd́ań da ajttylar ńedir ol iš́ ušpu ki
							<milestone unit="line" n="22"/>siź qylasyz bijǵamo siź tanasyz.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Neh-002-020">Da qaruv qajtardym alarɣa śoź da ajttym alarɣa
							<milestone unit="line" n="23"/>T́eńrisi ol ḱokĺarniń ol onartyr biźni da biź anyn qullary turarbyz da qondaryrbyz
							<milestone unit="line" n="24"/>da siźǵa yoḥtur üĺuš́ da rastlyq ańe saɣynčlyq Jerušalajimd́a.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
