<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 36</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 36</title>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-036-001">Da aldylar ulusu ol jerniń Johoʾaḥazny uvlun Jošijahunun da bij et́tiĺar
							<milestone unit="line" n="7"/>any ornunda atasynyn Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-036-002">Egirmi üč́ jašynda Joʾaḥaz bij bolɣanynda
							<milestone unit="line" n="8"/>da üč́ janɣyjlar bijlik et́ti Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-036-003">Da sibba qojdu biji Mićriniń Jerušalajimd́a
							<milestone unit="line" n="9"/>da jasaq qojdu ol jer üśt́uńa juź qantar ḱuḿuš́ da qantar altyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-036-004">Da turɣuzdu
							<milestone unit="line" n="10"/>bijb́a biji Mićriniń ʾEljaqimni qarandašyn Juhuda üśt́uńa da Jerušalajim üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="11"/>da alyštyrdy šemiń Johojaqim da Joʾaḥazny qarandašyn aldy Neḫo da keĺtirdi any Mićriǵa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="5" xml:id="Chron2-036-005">Egirmi b́eš́ jašynda Johojaqim bij bolɣanynda da on bir jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a
							<milestone unit="line" n="13"/>da qyldy ol jamanny ʿenajatlary alnyna H-nyn Teńrisiniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-036-006">Anyn üśt́uńa ḱot́uŕuĺd́u
							<milestone unit="line" n="14"/>Nevuḫadneʾcar biji Babeĺniń da bajlady any eki baɣyr synǯyrlarba ki eĺt́ti any Babeĺǵa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-036-007">Da savutlaryndan juv́uńuń H-nyn keĺtirdi Nevuḫadneʾcar Babeĺǵa da b́erdi alarny sarajyna
							<milestone unit="line" n="16"/>öźuńuń Babeĺd́a.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-036-008">Da öźǵa iš́ĺari Johojaqimniń da jerińči iš́ĺari anyn qajsyn ki
							<milestone unit="line" n="17"/>qyldy da ol tabulɣanny anyn qatyna muna alar jazylɣanlar seferi üśt́uńa bijĺariniń
							<milestone unit="line" n="18"/>Jiśraʾeĺniń da Juhudanyn da bij boldu Johojakiń uvlu ornunda anyn.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-036-009">Śegiź jašynda edi
							<milestone unit="line" n="19"/>Johojakiń bij bolɣanynda da üč́ janɣyjlar da on ḱuńĺar bijlik et́ti Jerušalajimd́a da
							<milestone unit="line" n="20"/>qyldy ol jamanny ʿenajatlarynda H-n
							<supplied reason="lost">y</supplied>n.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-036-010">Da sofunda ol jylnyn ijdi ol bij Nevuḫadneʾcar
							<milestone unit="line" n="21"/>da keĺtirdi any Babeĺǵa suqlančy savutlary byla juv́uńuń H-nyn da bij et́ti Cidqijahunu
							<milestone unit="line" n="22"/>qarandašyn Juhuda üśt́uńa da Jerušalajim üśt́uńa.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-036-011">Egirmi bir jašynda Cidqijahu
							<milestone unit="line" n="23"/>bij bolɣanynda da on bir jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-036-012">Da qyldy ol jamanny ʿenajatlary
							<milestone unit="line" n="24"/>alnyna H-nyn Teńrisiniń synyḥmady alnyndan Jirmejahu ol naviniń ki śoźĺadi bujruɣundan
							<milestone unit="page" n="119r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>H-nyn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-036-013">Da daɣy bijińa Babeĺniń tandy ki ant et́tirdi any šemind́ań Teńriniń da qattyrdy
							<milestone unit="line" n="2"/>(juŕagiń)
							<ref n="1" target="#Chron2-036-fn1" type="noteAnchor"/> eńśasiń da kipĺadi juŕagiń qajtmaḥtan H-ɣa Teńrisińa Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-036-014">Daɣy bar aɣalyḥ-
							<milestone unit="line" n="3"/>lary ol koheńĺar da ol ulus arttyrdylar qynɣyr iš́ĺarib́a tanma bar jerińči
							<milestone unit="line" n="4"/>iš́ĺarińa ḱoŕa ol ɣojlarnyn da murdar et́tiĺar juv́uń H-nyn ki qodeš́ et́ti Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="5"/>d́a.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-036-015">Da ijdi H alarɣa Teńrisi atalarynyn eĺčiĺariń öźuńuń ijaredi tanlej tura
							<milestone unit="line" n="6"/>ki ḥajifsundu ulusu üśt́uńa da miqdašy üśt́uńa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-036-016">Vaĺe alar elik et́arediĺar
							<milestone unit="line" n="7"/>eĺčiĺarińd́ań ol Teńriniń da ḥor et́arediĺar anyn śoźĺariń da ḱuĺarediĺar naviĺarińd́ań
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱot́uŕuĺǵanińa dejiń qaḥyry H-nyn ulusunda anlyḥḫa dejiń ki joɣedi onɣalmaq.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-036-017">Da
							<milestone unit="line" n="9"/>keĺtirdi üśt́ĺarińa alarnyn bijiń Ḫašdymnyn da öĺt́urd́u jigit́ĺariń qylyčba juvuńd́a
							<milestone unit="line" n="10"/>miqdašlarynyn da ḥajifsunmady jigit́ üśt́uńa da boj qyz üśt́uńa qartny da pirni baryn
							<milestone unit="line" n="11"/>b́erdi qoluna.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-036-018">Da bar savutlaryn juv́uńuń ol Teńriniń ol ullularyn da kičiĺariń da
							<milestone unit="line" n="12"/>ḥaznalaryn juv́uńuń H-nyn da ḥaznalaryn ol bijniń da aɣalyqlarynyn baryn keĺtirdi Babeĺǵa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="19" xml:id="Chron2-036-019">Da ḱuv́d́urd́uĺar juv́uń ol Teńriniń da jančtylar murlaryn Jerušalajimniń da bar sarajlaryn
							<milestone unit="line" n="14"/>ḱuv́d́urd́uĺar otta da bar suqlančy savutlaryn buzdular.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-036-020">Da olǯalady ol qalɣanny
							<milestone unit="line" n="15"/>ol qylyčtan Babeĺǵa da boldular anar da anyn ulanlaryna qullarɣa bij bolmaɣyna dejiń
							<milestone unit="line" n="16"/>biji Parasnyn.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-036-021">Ki tolgej śoźu H-nyn ol ajtylɣan avzundan Jirmijahunun ńegińč́a qabul
							<milestone unit="line" n="17"/>et́kej ol jer šabbatlaryn öźuńuń bar v́eŕań bolɣan ḱuńĺarińd́a tynč algej tolɣunča
							<milestone unit="line" n="18"/>jet́miš́ jyl.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-036-022">Da burunɣu jylda Koreš́ḱa bijińa Parasnyn tolɣačoq
							<ref n="2" target="#Chron2-036-fn2" type="noteAnchor"/> śoźu H-nyn ol
							<milestone unit="line" n="19"/>ajtylɣan avzunda Jirmejahunun qozɣady H saɣyšyn Koreš́niń bijiniń Farasnyn da ašyrdy avaz bar
							<milestone unit="line" n="20"/>bijligińd́a daɣy jazyš usnu b́erdi ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-036-023">Bolej ajtty koreš biji Farasnyn bar bijlik-
							<milestone unit="line" n="21"/>ĺariń ol jerniń b́erdi maja H Teńrisi Jiśraʾeĺniń da ḱokĺarniń da ol bujurdu maja ki qondarma
							<milestone unit="line" n="22"/>anar juv́ Jerušalajimd́a ki Juhuda da kim siźniń arajyzda bar ulusundan kim klejdir qondarma
							<milestone unit="line" n="23"/>birǵasińa bolsun H Teńrisi anyn da barsyn. <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כֹה אָמַר כֹרֶש מֶלֶךְ פָרַס כָלמַמְלְכוֹת הָאָרֶץ
							</foreign>
							<milestone unit="line" n="24"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">נָתַן לִי הָ אֱלֹהֵי הַשָמַיִם וְהוּא פָקַד עָלַי לִבְנוֹת לוֹ בַיִת בִירוּשָלַיִם אֲשֶר בִיהוּדָה</foreign>
							<milestone unit="line" n="25"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">מִי בָכֶם מִכָל עַמוֹ הָ אֱלֹהָיו עִמוֹ וְיָעַל</foreign>
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-036-fn1" type="footnote" anchored="true">Written without vowel dots.</note>
						<note xml:id="Chron2-036-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>tolɣač́oq</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
