<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 26</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 26</title>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-026-001">Da aldylar bar ulusu Juhudanyn ʿUzijjahunu da ol on alty jyllyq da bij et́tiĺar any
							<milestone unit="line" n="12"/>ornunda ʾAmacjahunun atasynyn.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-026-002">Ol qondardy ʾElotnu da qajttyrdy any Juhudaɣa
							<milestone unit="line" n="13"/>jatyp sortun ol bij atalary qatyna.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-026-003">On alty jašar ʿUzijjahu bij bolɣanynda
							<milestone unit="line" n="14"/>da eńli eki jyl bijlik et́ti Jerušalajimd́a da šemi anasynyn Jekaleja Jerušalajimd́ań.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-026-004">Da qyldy
							<milestone unit="line" n="15"/>ol t́uź ḱoŕuńǵańni ʿenajatlarynda H-nyn baryna ḱoŕa ńečik qyldy ʾAmacjahu atasy.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="5" xml:id="Chron2-026-005">Da edi iźĺav́č́u Teńrini vaḥtynda Zakarjahunun ol anlavču ḱoŕum ḱorḿakĺariń Teńriniń
							<milestone unit="line" n="17"/>da iźĺaǵań vaḥtynda H-ny onartyredi any ol Teńri.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-026-006">Da čyḥty da uruštu Pelištim byla
							<milestone unit="line" n="18"/>da buzdu murlaryn Gatnyn da murlaryn Jivneniń da murlaryn ʾAšdodnun da qondardy šaharlar ʾAšdod-
							<milestone unit="line" n="19"/>ta da Pelištimd́a.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-026-007">Da boluštu anar ol Teńri Pelištim üśt́uńa da ol ʿarablylar
							<milestone unit="line" n="20"/>üśt́uńa ol olturuvčular Gur Baʿalda da Meʿunimd́a.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-026-008">Da b́erdiĺar ol
							<milestone unit="line" n="21"/>ʿamonlular tirki ʿUzijjahuɣa da bardy šemi keĺḿagińa dejiń Mićriǵa ki kipĺańdi
							<milestone unit="line" n="22"/>astry joɣary.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-026-009">Da qondardy ʿUzijjahu v́ezalar Jerušalajimd́a qabaɣyna dejiń ol ḿuv́uš́ńuń
							<milestone unit="line" n="23"/>da qabaɣyna dejiń ol eniš́niń da ol miqcoaʿɣa dejiń da kipĺadi alarny.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-026-010">Da qondardy vezalar
							<milestone unit="line" n="24"/>mid́barda da qazdy qujular ki ḱop tuvar edi anar da eniš́ĺard́a da t́uźĺukĺard́a
							<milestone unit="line" n="25"/>sabančylar da vina borladan iš́ĺav́č́uĺar tavlarda da karmeĺd́a ki jer išiń śuv́aredi.
						</l>
						<milestone unit="page" n="108v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="11" xml:id="Chron2-026-011">Da edi ʿUzijahunun č́eriv́ qyluvčular uruš qajsylary čyɣarediĺar č́eriv́ǵa jyjyn san byla
							<milestone unit="line" n="2"/>sanalɣanlary alarnyn qolu ašyra Jeʿiʾeĺniń ol jazuvčunun da Maʿašejahunun ol moḥtaśepniń
							<milestone unit="line" n="3"/>erki t́uv́uńa Ḥananjahunun aɣalyqlaryndan ol bijniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-026-012">Baryndan sany aɣaraqlarynyn ol
							<milestone unit="line" n="4"/>atalarnyn eŕańĺar tuvušlu baɣatyrlar eki miń da alty juź.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-026-013">Da erkĺari t́ub́uńa
							<milestone unit="line" n="5"/>alarnyn jyjyn č́eriv́ jesiĺari
							<ref n="1" target="#Chron2-026-fn1" type="noteAnchor"/> üč́ juź miń da jedi mińĺar da b́eš́ juź eŕańĺar had́erĺar urušḥa
							<milestone unit="line" n="6"/>ḱuč́ĺuĺar da tuvušlular bolušma bijǵa dušmandan.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-026-014">Da had́erĺadi alarɣa ʿUzijjahu bar
							<milestone unit="line" n="7"/>ol č́eriv́ǵa qalkanlar da śuńǵuĺar da bijik b́orkĺar da ḱuv́aĺar da jajlar da oporoq
							<milestone unit="line" n="8"/>tašlaryn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-026-015">Da qyldy Jerušalajimd́a zemimli č́eriv́ savutlar ki bolgejlar ol v́ezalar
							<milestone unit="line" n="9"/>üśt́uńa da ol ḿuv́uš́ĺar üśt́uńa atma oḥlar byla da ullu tašlar
							<milestone unit="line" n="10"/>byla da čyḥty šemi anyn jyraḥḫa dejiń ki tamaša edi anyn bolušluɣu anyn astry kip.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="16" xml:id="Chron2-026-016">Da kipĺańǵanińd́a ökt́amĺańdi juŕagi taspolmaɣyna anyn da tandy H-ɣa Teńrisińa da
							<milestone unit="line" n="12"/>keĺdi heḫalyna H-nyn t́ut́at́ḿa ol mizbeaḥ üśt́uńa ol t́ut́uńu.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-026-017">Da keĺdi
							<milestone unit="line" n="13"/>artyndan anyn ʿAzarjahu ol koheń da birǵasińa koheńĺar H-nyn eŕańĺar śekśań tuvušlu
							<milestone unit="line" n="14"/>eĺ.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-026-018">Da turdular uturu ʿUzijahuɣa ol bijǵa da ajttylar anar saja t́uv́uĺ
							<milestone unit="line" n="15"/>tijišli ʿUzijahu t́ut́at́ḿa H-ɣa ki koheńĺarǵa ulanlaryna ʾAharonnun ki alar aziź
							<milestone unit="line" n="16"/>etiĺǵańĺar t́ut́at́ḿa čyḥḫyn ol miqdaštan ki tandyj da bolmastyr saja syjɣa
							<milestone unit="line" n="17"/>H-dan Teńrid́ań.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-026-019">Da bušurɣandy ʿUzijahu tutadoɣon qolunda t́ut́u t́ut́at́ḿa da
							<milestone unit="line" n="18"/>kirǵanińd́a ačuvɣa uturu koheńĺarǵa da ol mecorat tabuldu manlajynda alnynda
							<milestone unit="line" n="19"/>ol koheńĺarniń juv́uńd́a H-nyn mizbeaḥy
							<ref n="2" target="#Chron2-026-fn2" type="noteAnchor"/> üśt́uńa ol t́ut́uńun.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-026-020">Da qajyryldy
							<milestone unit="line" n="20"/>anar ʿAzarjahu ol koheń gadol da bar ol koheńĺar da muna ol mečoraʿly ki tabuldu
							<milestone unit="line" n="21"/>manlajynda da śurd́uĺar any andan da ol öźud́a ǯaḥtlady čyḥma ki ḥastalatty
							<milestone unit="line" n="22"/>any H.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-026-021">Da boldu ʿUzijahu ol bij mecoraʿly öĺum ḱuńuńa dejiń da olturdu
							<milestone unit="line" n="23"/>ol ajryč juv́d́a boladoɣon mecoraʿly ki ajyrɣan edi juv́uńd́ań H-nyn da Jotam
							<milestone unit="line" n="24"/>uvlu edi aɣaraq juv́u üśt́uńa ol bijniń ol t́oŕa et́aŕedi ulusun
							<milestone unit="line" n="25"/>ol jerniń.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-026-022">Da öźǵadi iš́ĺari ʿUzijahunun ol burunɣular da ol sondraɣylar muna
							<milestone unit="page" n="109r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>jazdy Ješaʿjahu ol navi uvlu ʾAmocnun.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-026-023">Da jatty ʿUzijahu atalary qatyna da astradylar any
							<milestone unit="line" n="2"/>atasy qatyna t́uźuńd́a ol źeŕat́ĺarniń ki bijĺarniń ki ajttylar mecoraʿlydyr ol
							<milestone unit="line" n="3"/>da bijlik et́ti Jotam uvlu ornunda anyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-026-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>jesilari</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-026-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>mizbejaḥy</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
