<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 21</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 21</title>
						<milestone unit="line" n="20" xml:id="Chron2021-P103v-L20" prev="F305-07.014.020.xml#Chron2020-P103v-L20"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-021-001">Da jatty Johošafat atalary qatyna da astraldy atalary
							<milestone unit="line" n="21"/>qatyna šaharynda David́niń da bijlik et́ti Jehoram uvlu ornunda anyn.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-021-002">Da ediĺar
							<milestone unit="line" n="22"/>anar qarandašlar ulanlary Johošafatnyn ʿAzarja da Jeḥiʾeĺ da Zeḫarjahu da ʿAzarjahu da Miḫaʾeĺ da Šefatjahu
							<milestone unit="line" n="23"/>bar bular ulanlary Johošafatnyn bijiniń Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-021-003">Da b́erdi alarɣa atalary ḱop
							<milestone unit="line" n="24"/>b́erńaĺar ḱuḿuš́ da altyn da baɣaly ńerśaĺar b́ek šaharlar byla ki Juhudada
							<milestone unit="page" n="104r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da ol bijlikni b́erdi Jehoramɣa ki ol tunɣuč.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-021-004">Da turdu Jehoram bijligi üśt́uńa atasynyn
							<milestone unit="line" n="2"/>da kipĺańdi da öĺt́urd́u bar qarandašlaryn qylyč byla da daɣy aɣalyqlaryndan Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-021-005">Otuz
							<milestone unit="line" n="3"/>eki jašar Jehoram bij bolɣanynda da śegiź jyllar bijlik et́ti Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-021-006">Da bardy jolu
							<milestone unit="line" n="4"/>byla bijĺariniń Jiśraʾeĺniń ki ńečik kečinirediĺar juv́u ʾAḥʾavnyn ki qyzy ʾAḥʾavnyn boldu anar
							<milestone unit="line" n="5"/>qatynlyḥḫa da qyldy ol jamanny ʿenajatlary alnyna H-nyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-021-007">Da kĺaḿadi H čejpama juv́uń David́-
							<milestone unit="line" n="6"/>niń ol š́ert́ üč́uń ki keśti David́ǵa daki ńečik ajtty b́erḿa anar bijlik da ulanlaryna
							<milestone unit="line" n="7"/>anyn bar ol ḱuńĺarni.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-021-008">Anyn ḱuńĺarińd́a tandy ʾEdom erki t́uv́uńd́ań Juhudanyn da bij
							<milestone unit="line" n="8"/>et́tiĺar üśt́larińa bij.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-021-009">Da ašty Jehoram aɣalyqlary byla da bar ol markav birǵasińa
							<milestone unit="line" n="9"/>da turdu keč́ab́a da vatty ʾEdomnu qajsylary quršaɣan ediĺar any da aɣalyqlaryn ol
							<milestone unit="line" n="10"/>markavnyn.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-021-010">Da tandy ʾEdom qolu t́uv́uńd́ań Juhudanyn ušpu ḱuńǵa dejiń ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="11"/>tandy Livna qolu t́uv́uńd́ań ki kemišti Jehoram H-ny Teńrisiń atalarynyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-021-011">Daɣy olda
							<milestone unit="line" n="12"/>qyldy bamalar tavlary üśt́uńa Juhudanyn da kijirdi azmaqḫa olturuvčularyn
							<ref n="1" target="#Chron2-021-fn1" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="13"/>Jerušalajimniń da azaštyrdy Juhudanyda.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-021-012">Da keĺdi anar jazyš ʾElijahu ol navid́ań ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="14"/>bolej ajtty H Teńrisi David́niń atejniń qačan ki juŕuḿadij jollary byla Johošafatnyn atejniń
							<milestone unit="line" n="15"/>da jollary byla ʾAsanyn bijiniń Juhudanyn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-021-013">Da bardyj jolu byla bijĺariniń Jiśraʾeĺniń da azdyrdyj
							<milestone unit="line" n="16"/>Juhudany da olturuvčularyn Jerušalajimniń azmaɣyn kibik juv́uńuń ʾAḥʾavnyn da daɣy qarandašlaryjny
							<milestone unit="line" n="17"/>juv́uń atejniń ol jaḥšyraqlar śeńd́ań alarny öĺt́urd́uj.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-021-014">Muna H qyrar ullu qyranč
							<milestone unit="line" n="18"/>ulusujda śeniń da uvullaryjda da qatynlaryjda da bar malyjda śeniń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-021-015">Da śeniń üśńu kelir
							<milestone unit="line" n="19"/>ullu ḥastalyqlar ḥastalyq bavursaqlaryjda śeniń da čyɣarlar bavursaqlaryj śeniń ol ḥastalyḥ-
							<milestone unit="line" n="20"/>tan ḱučajḿagińd́ań syzlavlaryjnyn har ḱun.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-021-016">Da ojatty H Jehoram üśt́uńa saɣyšyn ol
							<milestone unit="line" n="21"/>peliš́timniń da ol taravlylarnyn qajsylary bolurediĺar č́egi qatyna kušlularnyn.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-021-017">Da čyḥtylar
							<milestone unit="line" n="22"/>jeri üśt́uńa Juhudanyn da jarčyqladylar any da jesir et́tiĺar bar ol malny ńeki edi
							<milestone unit="line" n="23"/>juv́uńd́a ol bijniń daɣy ulanlaryn da qatynlaryn da qalmady anar uvul ki ančaq Jehoʾaḥaz
							<milestone unit="line" n="24"/>eńk kičiŕak uvlu bar ulanlaryndan anyn.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-021-018">Da bar bundan śeń qyrdy any H bavursaqlarynda
							<milestone unit="page" n="104v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ḥastalyq onɣalmaḥsyz.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-021-019">Da edi ḱuńd́ań ḱuńd́a ulɣajmaɣy ḥastalyɣynyn da ńečik čyḥty
							<milestone unit="line" n="2"/>vaḥty sofunun eki jyllarnyn čyḥtylar bavursaqlary anyn ol ḥastalyḥtan da öĺd́u jaman
							<milestone unit="line" n="3"/>ḥastalyqlar byla da qylmadylar anar ulusu ḱuv́d́urḿagiń otjamlarnyn źeŕatińd́a ńečik
							<milestone unit="line" n="4"/>qylarediĺar ḱuv́d́urḿak atalaryna.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-021-020">Otuz eki jašar Jehoram edi bij bolɣanynda
							<milestone unit="line" n="5"/>da śegiź jyllar bijlik et́ti Jerušalajimd́a da bardy alej ki kišid́a any źeĺĺaḿadi da
							<milestone unit="line" n="6"/>astradylar any šaharynda David́niń da t́uv́uĺ źeŕat́ĺarińd́a ol bijĺarniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-021-fn1" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>olturuvč́ularyn</emph>.
						</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
