<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 25</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 25</title>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-025-001">Da ajyrdy David da aɣalyqlary ol č́eriv́niń qulluḥka ulanlaryn
							<milestone unit="line" n="3"/>Asafnyn da Hemannyn da Jedutunnun ol navijalik et́uv́č́uĺar qobuzlar qatyna da qyǯaḥlar
							<milestone unit="line" n="4"/>qatyna da čymballar qatyna da edi sanlary alarnyn eŕańĺar iš́ĺav́č́uĺar qulluḥlaryn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="2" xml:id="Chron1-025-002">Ulanlarynyn Asafnyn Zaḫur da Josef da Netanja da Asarela ulanlary Asafnyn eŕki
							<milestone unit="line" n="6"/>t́ub́uńa Asafnyn ol navijalik et́uv́č́u bujruɣuna ḱoŕa ol bijniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-025-003">Jedutunnun
							<milestone unit="line" n="7"/>ulanlary Jedutunnun Gedaljahu da Cari da Ješaʿjahu Ḥašavjahu Matitjahu alty eŕki t́ub́uńa
							<milestone unit="line" n="8"/>atalarynyn Jedutunnun ol navijalik et́uv́č́u qobuz qatyna š́uḱur et́ḿa byla
							<milestone unit="line" n="9"/>da maḥtav b́erḿa H-ɣa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-025-004">Hemannyn ulanlary Hemannyn Buqijahu Matanjahu ʿUziel Ševuel da Jerimot
							<milestone unit="line" n="10"/>Ḥananja Ḥanani Eljata Gidalti da Romamti Ezer Jašbeqaša Maloti Hotir Maḥaziot.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-025-005">Bar
							<milestone unit="line" n="11"/>bular ulanlary Hemannyn ḱoŕum ḱoŕuv́č́uśuńuń ol bijniń śoźĺarińd́a ol T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="12"/>ḱot́uŕḿa ḿuv́uź da b́erdi ol T́eńri Hemanɣa uvullar on d́ort́ uvul da üč́
							<milestone unit="line" n="13"/>qyzlar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-025-006">Bar bular eŕki t́ub́uńa atalarynyn šira oḥumaq byla üv́uńd́a H-nyn
							<milestone unit="line" n="14"/>čymballar byla qobuzlar byla da qyǯaḥlar byla qulluḥka üv́uńd́a ol T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="15"/>bujruɣuna ḱoŕa ol bijniń Asafnyn da Jedutunnun da Hemannyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-025-007">Da edi sanlary alarnyn
							<milestone unit="line" n="16"/>qarandašlary byla üv́ŕatiĺǵańĺar šira oḥuma H-ɣa bar ol eńk aqyllyraḥlar eki
							<milestone unit="line" n="17"/>juź śekśań śegiź.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-025-008">Da saldylar ĺoslar saqlav qaršysyna saqlavnyn ńečik kiči alej ullu
							<milestone unit="line" n="18"/>ńečik aqylly alej üv́ŕańuv́č́u.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-025-009">Da cyḥty ol ĺos
							<milestone unit="line" n="19"/>ol burunɣu Asafnyn Josefḱa
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-025-010">Gedaljahu ol ekińči ol da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="10" xml:id="Chron1-025-011">Ol üč́uńč́u Zaḫur ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="11" xml:id="Chron1-025-012">Ol d́ort́uńč́u Jicriǵa ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="12" xml:id="Chron1-025-013">Ol b́ešińči Netanjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="13" xml:id="Chron1-025-014">Ol altynčy Buqijjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="14" xml:id="Chron1-025-015">Ol jedińči Jesarela ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="page" n="83v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="15" xml:id="Chron1-025-016">Ol śegizińči Ješaʿjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="16" xml:id="Chron1-025-017">Ol toɣuzunču Matanjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="17" xml:id="Chron1-025-018">Ol onunču Šimʿi ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="18" xml:id="Chron1-025-019">Ol on birińči ʿAzarel ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="19" xml:id="Chron1-025-020">Ol on ekińči Ḥašavjaɣa ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="6"/>
						<l n="20" xml:id="Chron1-025-021">Ol on üč́uńč́u Šuvael ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="7"/>
						<l n="21" xml:id="Chron1-025-022">Ol on d́ort́uńč́u Matatjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="8"/>
						<l n="22" xml:id="Chron1-025-023">Ol on b́ešińči Jeremot ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="23" xml:id="Chron1-025-024">Ol on altynčy Ḥananjahu ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="24" xml:id="Chron1-025-025">Ol on jedińči Jašbeqaša ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="25" xml:id="Chron1-025-026">Ol on śegizińči Ḥanani ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="26" xml:id="Chron1-025-027">Ol on toɣuzunču Maloti ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="13"/>
						<l n="27" xml:id="Chron1-025-028">Ol egirmińči Elijata ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="28" xml:id="Chron1-025-029">Ol egirmi birińči Hotir ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="29" xml:id="Chron1-025-030">Ol egirmi ekińči Gidalti ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="30" xml:id="Chron1-025-031">Ol egirmi üč́uńč́u Maḥaziot ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="31" xml:id="Chron1-025-032">Ol egirmi d́ort́uńč́u Romamti ʿEzer ulanlary anyn da qarandašlary on eki.</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
