<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 13</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 13</title>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-013-001">Ol ḱuńd́a oḥuldu Torasynda Mošeniń qulaḥlaryča ol ulusnun da
							<milestone unit="line" n="17"/>tabuldu jazylɣan Torada ki keĺḿagej ʿAmonlu da Moavly jyjynlaryna ol T́eńriniń
							<milestone unit="line" n="18"/>dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-013-002">Ki alar utrulamadylar ulanlaryn Jisraʾeĺniń ėt́ḿak byla da suvlar
							<milestone unit="line" n="19"/>byla da jolɣa aldy Bilʿamny qarɣama Jisraʾeĺni da č́uv́urd́u T́eńrimiź ol qarɣyšny
							<milestone unit="line" n="20"/>alɣyšḥa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Neh-013-003">Da ėdi ėšit́ḱańĺarińd́a ol Torany da ajyrdylar bar qošulɣan ėĺni
							<milestone unit="line" n="21"/>Jisraʾeĺd́ań.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-013-004">Vale burun bundan Ėljašiv ol kohen qajsy aɣaraq ḥuǯurasynda juv́uńuń
							<milestone unit="line" n="22"/>ol T́eńriniń juvuq Tovijaɣa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-013-005">Da qondardy anar ullu ḥuǯura vale burundan anda
							<milestone unit="page" n="60v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol šarb́et́niń da ol sajnyn baɣubuna ḱoŕa ol Leviĺarniń da ol šyrahčylarnyn
							<milestone unit="line" n="2"/>da ol qabaḥčylarnyn da ajyrmaɣyn ol kohenĺarniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-013-006">Da bar bunun qatny ḿeń joɣedim
							<milestone unit="line" n="3"/>Jerušalajimd́a ki otuz ėkińči jylda Artaḥšastaɣa bijińa Babeĺniń keĺdim
							<milestone unit="line" n="4"/>ol bijǵa da čyɣyp sortun ńeč́a jyllar qolundum ol bijd́ań.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-013-007">Da keĺdim
							<milestone unit="line" n="5"/>Jerušalajimǵa da anladym ol jamanlyqny ki qyldy Ėljašiv Tovijaɣa qylma anar
							<milestone unit="line" n="6"/>ḥuǯura qaḥralarynda juv́uńuń ol T́eńriniń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-013-008">Da jaman ḱoŕuńd́u maja astry
							<milestone unit="line" n="7"/>da saldym bar savutlaryn juv́uńuń Tovijanyn ol tyšḥaryɣa ol ḥuǯuradan.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-013-009">Da
							<milestone unit="line" n="8"/>bujurdum da aryttylar ol ḥuǯuralarny da qajttyrdym ara savutlaryn juv́uńuń
							<milestone unit="line" n="9"/>ol T́eńriniń ol tirkini da ol levonany.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-013-010">Da biĺdim ki üĺuš́ĺari ol Levi-
							<milestone unit="line" n="10"/>ĺarniń b́eriĺḿadi alarɣa da qačtylar kiši öź t́uźuńa ol Leviĺar da ol šyrah-
							<milestone unit="line" n="11"/>čylar qajsylary saqlarediĺar ol jumušnu.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Neh-013-011">Da talaštym ol aɣalyqlarny da ajttym
							<milestone unit="line" n="12"/>ńe üč́uń bolej kemišiĺdi juv́u ol T́eńriniń da yštyrdym alarny da turɣuzdum
							<milestone unit="line" n="13"/>alarny orunlary üśt́uńa.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-013-012">Da bar Juhuda keĺtirirediĺar ončasyn ol
							<milestone unit="line" n="14"/>b́urt́ukńuń da ol šarb́et́niń da ol sajnyn ḥaznalarɣa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-013-013">Da ḥaznalary üśt́uńa ol
							<milestone unit="line" n="15"/>ḥaznalarnyn Šelemjany ol kohen da Cadoq ol sofer da Fedaja ol Leviĺard́ań da alar qatyna
							<milestone unit="line" n="16"/>Ḥanan uvlu Zakurnun uvlunun Matanjanyn ki alar inamlylar sanaldylar da alarɣa
							<milestone unit="line" n="17"/>ėrk b́eriĺǵań üĺaš́ḿa qarandašlaryna.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-013-014">Saɣynɣyn maja ėj T́eńrim bunun
							<milestone unit="line" n="18"/>üč́uń da śurt́ḿagiń šavaɣatlarymny ki qyldym juv́uńd́a T́eńrimniń da saqlavlarynda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="15" xml:id="Neh-013-015">Ol ḱuńĺard́a ḱord́um Juhudada jančadyrlar yndyrlarda šabat ḱuńuńd́a
							<milestone unit="line" n="20"/>da keĺtirirediĺar ol snoplarny da jukĺejdirĺar ol ėš́akĺar üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="21"/>da ham vina borlalardan da ińčirlikĺard́ań da bar avur jukńu da keĺtirirediĺar
							<milestone unit="line" n="22"/>Jerušalajimǵa ol šabat ḱuńd́a da tanyq ėt́tim alarda satḥan ḱuńĺarińd́a alar
							<milestone unit="line" n="23"/>jemĺariń.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-013-016">Da ol čorlular qajsylary oltururediĺar anda keĺtirirediĺar
							<milestone unit="line" n="1"/>balyq da bar t́urĺu qumaš da satarediĺar šabatta ulanlaryna Juhudanyn da Jerušalajimd́a.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="17" xml:id="Neh-013-017">Da talaštym aɣalyqlaryn Juhudanyn da ajttym alarɣa ńedir ol jaman ušpu iš́ ki siź
							<milestone unit="line" n="3"/>qylasyz da jeńgiĺ ėt́asiź ol šabat ḱuńuń.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-013-018">T́uv́uĺḿo bolej qyldylar atalaryjyz
							<milestone unit="line" n="4"/>da keĺtirdi T́eńrimiź üśt́uḿuźǵa bar ušpu jamanlyḥny da siź üśt́ejsiź qaḥyr
							<milestone unit="line" n="5"/>Jisraʾeĺ üśt́uńa jeńgiĺ ėt́ḿa ol šabatny.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-013-019">Da ėdi ki ńečik japtylar qabaḥlaryn
							<milestone unit="line" n="6"/>Jerušalajimniń šabat allyna da bujurdum da b́ekĺadiĺar ol ėšikĺarni da ajttym ki
							<milestone unit="line" n="7"/>ačmaɣejlar alarny šabat sonɣa d́ejiń da jumuščularymdan turɣuzdum ol qabaḥlar
							<milestone unit="line" n="8"/>qatyna ki keĺḿagej žadny juk šabat ḱuńńu.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Neh-013-020">Da qondular ol b́eźarǵańĺar da satuvčulary
							<milestone unit="line" n="9"/>bu qumašny tyšḥartyn šaharɣa bir for da ėki for.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Neh-013-021">Da tanyq ėt́tim utru alarɣa
							<milestone unit="line" n="10"/>da ajttym alarɣa ńe üč́uń siź qonasyz qaršysyna ol murnun ėǵer ėkińči for
							<milestone unit="line" n="11"/>qylsajyz bolej qol sunarmyn siźd́a ol vaḥtta keĺḿadiĺar šabatta.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Neh-013-022">Da ajttym
							<milestone unit="line" n="12"/>Leviĺarǵa ki arynɣejlar da saqlaɣejlar ol qabaḥlarny aziź ėt́ḿa aziź ėt́ḿa ol
							<milestone unit="line" n="13"/>šabat ḱuńńu daɣy bunuda zekutḥa saɣynɣyn maja ėj T́eńrim da ḥajyfsunɣun üśt́uḿa
							<milestone unit="line" n="14"/>ḱopĺuǵuńa ḱoŕa šavaɣatajnyn.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Neh-013-023">Daɣy ol ḱuńĺard́a ḱord́um ol Jisraʾeĺĺarni
							<milestone unit="line" n="15"/>qajsylary aldylar qatynlar Ašdod qalylarny ʿAmon qulalaryny Moav qalylarny.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Neh-013-024">Da ulanlary
							<milestone unit="line" n="16"/>alarnyn jarym śoźĺari Ašdodča da tanymejdyrlar śoźĺaḿa Jisraʾeĺǵa vale tilińa
							<milestone unit="line" n="17"/>ḱoŕa har bir ulusnun śoźĺari.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Neh-013-025">Da talaštym birǵaĺarińa da qarɣadym alarny da
							<milestone unit="line" n="18"/>vattym alardan ėŕańĺar da üźd́um alarnyn čačlaryndan da ant ėt́tirdim alarny
							<milestone unit="line" n="19"/>šemińd́ań T́eńriniń ėǵer b́erśajiź qyzlaryjyzny ulanlaryna da ėǵer alsajyz qyzlaryndan
							<milestone unit="line" n="20"/>uvullaryjyzɣa da öźujuźǵa.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Neh-013-026">T́uv́uĺḿo bular üč́uń jazyqly boldu Šelomo
							<milestone unit="line" n="21"/>bija Jisraʾeĺniń qačan ki bar ol ḱop uluslar arasyna joɣedi anyn kibik bij śub́uĺǵań
							<milestone unit="line" n="22"/>T́eńrisińa da b́erdi any T́eńri bij b́a bar Jisraʾeĺ üśt́uńa daɣy anyda jazyḥna
							<milestone unit="line" n="23"/>kijirdiĺar ol tanyɣysyz dińli qatynlar.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Neh-013-027">Da ulanlaryndan Jojadaʿnyn uvlu Ėljašivniń
							<milestone unit="page" n="61v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol kohen ɣadolnun bir uvlu ėdi ki Jov Sanbalatqa ol ḥorunluɣa da śurd́um any öźum-
							<milestone unit="line" n="2"/>d́ań.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Neh-013-028">Saɣynɣyn zekutḥa maja ėj T́eńrim da saɣynɣyn alarɣa jazyqlaryn qajsylary birčladylar
							<milestone unit="line" n="3"/>ol kohenlikni da šertiń ol kohenĺarniń da ol Leviĺarniń.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Neh-013-029">Da aryttym alarny bar jat ėĺd́ań
							<milestone unit="line" n="4"/>da turɣusdum saqlavlar kohenĺarǵa da Leviĺarǵa har birin öź išińd́a.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Neh-013-030">Da keĺtiriĺ-
							<milestone unit="line" n="5"/>ḿagi ol otunlarnyn qarbanɣa b́eĺgiĺańǵań vaḥtlarɣa da jetiĺḿakĺarǵa saɣynɣyn
							<milestone unit="line" n="6"/>maja išiń pracamnyn ėj T́eńrim jaḥšyɣa.<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> תם </foreign>
							<milestone unit="line" n="7"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וּלְקֻרְבַן הָצֵצִים בְצׅחׅים מְזֻמָנוֺת וְלַבׅכוּרׅים</foreign>
							<milestone unit="line" n="8"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">זָכְרָה לִׅי ﭏֱהַיֽ לְטוֺבָה</foreign>
							<milestone unit="line" n="9"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">חזק</foreign>
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
