<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 33</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 33</title>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-033-001">On eki jyllyq Menaše bij bolɣanynda da eńli b́eš́ jyl bijlik et́ti ol
							<milestone unit="line" n="3"/>Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron2-033-002">Da qyldy ol jaman ḱoŕuńǵańni  ʿenajatlarynda H-nyn jerińčilikĺarińa
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱoŕa ol ɣojlarnyn ki śurd́u H alnyndan ulanlarynyn Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-033-003">Da qajtty da qondardy ol
							<milestone unit="line" n="5"/>bamalarny qajsyn ki jančty Jeḥiźqijahu atasy da turɣuzdu miźbeaḥlar abaqlarɣa da olturɣuzdu
							<milestone unit="line" n="6"/>ʾašeralar da bašurdular bar č́erivińa ol ḱokĺarniń da qulluq et́ti alarɣa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-033-004">Da
							<milestone unit="line" n="7"/>qondardy miźbeaḥlar juv́uńd́a H-nyn qajsy üč́uń ki ajtty H Jerušalajimd́a bolur
							<milestone unit="line" n="8"/>atym dunjaɣa dejiń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-033-005">Da qondardy miźbeaḥlar bar č́erivińa ol ḱokĺarniń eksid́a
							<milestone unit="line" n="9"/>qaḥralarynda juv́uńuń H-nyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-033-006">Da ol ašyrdy ulanlaryn ot ašyra enišińd́a
							<milestone unit="line" n="10"/>Beń Hinomnun da saɣatny sajlady da synčylady da oburluq et́ti da turɣuzdu qam da biĺdirči
							<milestone unit="line" n="11"/>ḱopŕak et́ti qylma ol jamanny ʿenajatlary alnyna H-nyn ačyrɣandyrma any.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="7" xml:id="Chron2-033-007">Da qojdu jonma abaq qajsyn ki qyldy juv́uńd́a ol Teńriniń ki ajtty Teńri David́ǵa
							<milestone unit="line" n="13"/>da Šelomoɣa uvluna ušpu juv́d́a da Jerušalajimd́a ki sajladym bar ševetĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="14"/>Jiśraʾeĺniń qojarmyn šemimni dunjaɣa dejiń.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-033-008">Da arttyrmamḿeń ket́arḿa ajaɣyn Jiśraʾeĺniń
							<milestone unit="line" n="15"/>ol jer üśt́uńd́ań ki turɣuzdum atalaryjyzɣa siźniń ančaq eǵer saqlasalar
							<milestone unit="line" n="16"/>qylma baryn ńeki bujurdum alarɣa bar ol Toraɣa ḱoŕa da ol ŕesimĺarni da ol
							<milestone unit="line" n="17"/>da ol t́oŕaĺarni ki b́erdim Moše ašyra.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-033-009">Da azaštyrdy Menaše Juhudany da olturuvču
							<milestone unit="line" n="18"/>laryn Jerušalajimniń qylma jamanraq bar ol ḥanlyqlardan ki taśet́ti H alnyndan ulanlarynyn
							<milestone unit="line" n="19"/>Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-033-010">Da śoźĺadi H Menašeǵa da ulusuna vaĺe alar tynlamadylar.</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-033-011">Da keĺtirdi H
							<milestone unit="line" n="20"/>alar üśt́uńa aɣalyqlaryn ol č́eriv́niń ki bijniń ʾAšurnun da tuttular Menašeni
							<milestone unit="line" n="21"/>t́eǵańakĺard́a da bajladylar any eki synǯyrlar byla da eĺt́tiĺar any Babeĺǵa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="22"/>
						<l n="12" xml:id="Chron2-033-012">Da tar bolɣanda anar qoldu qyblalaryn H-nyn Teńrisiniń da synyḥty alnyndan Teńrisiniń
							<milestone unit="line" n="23"/>atalarynyn.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-033-013">Da tefila et́ti anar da qabulluq b́erdi anar da ešit́ti jalbarmaɣyn
							<milestone unit="line" n="24"/>da qajttyrdy any Jerušalajimǵa bijligińa da tanydy Menaše ki H-dir ol Teńri.
						</l>
						<milestone unit="page" n="115v"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="14" xml:id="Chron2-033-014">Da andan son qondardy mur šaharyna David́niń janyna keč́likniń Giḥonnun öźanińa kirišińa
							<milestone unit="line" n="2"/>qabaɣynyn ol balyqlarnyn da quršady mur byla ʿOfeĺni da bijik et́ti any astry da qojdu
							<milestone unit="line" n="3"/>da kijirdi araq č́eriv́ni da turɣuzdu anda aɣalyqlar bar ol b́ek šaharlarynda ki
							<milestone unit="line" n="4"/>Juhudanyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-033-015">Da ket́ardi ol tanyɣysyz teńriĺarni da ol balvanny juv́uńd́ań H-nyn da bar
							<milestone unit="line" n="5"/>ol miźbeaḥlarny ki qondardy tavynda juv́uńuń H-nyn da Jerušalajimd́a da saldy alarny šahar
							<milestone unit="line" n="6"/>artyna.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-033-016">Da qondardy miźbeaḥ H-ɣa da d́eb́eḥa et́ti d́eb́eḥasyn šelamimniń da š́uḱurĺuk
							<milestone unit="line" n="7"/>ńuń da ajtty Juhudaɣa ki qulluḥ et́kejĺar H-ɣa Teńrisińa Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-033-017">Vaĺe ol
							<milestone unit="line" n="8"/>ulus d́eb́eḥa et́aŕediĺar bamalarda ančaq H-ɣa teńriĺarińa.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-033-018">Da öźǵa
							<milestone unit="line" n="9"/>iš́ĺari Menašeniń da tefilasy anyn Teńrisińa da śoźĺari ol ḱoŕum ḱoŕuv́č́uĺarniń
							<milestone unit="line" n="10"/>ol śoźĺav́č́uĺar anar šemi byla H-nyn Teńrisiniń Jiśraʾeĺniń muna alar bardyrlar
							<milestone unit="line" n="11"/>śoźĺarińda bijĺariniń Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-033-019">Da tefilasy anyn da qabulluḥ b́eeriĺḿak anar da bar
							<milestone unit="line" n="12"/>jazyɣy da tanmaɣy da ol orunlar ki qondardy alarda bamalar da turɣuzdu ol ʾAšeralarny
							<milestone unit="line" n="13"/>da ol jonma abaqlarny synyḥmaɣy allyna
							<ref n="1" target="#Chron2-033-fn1" type="noteAnchor"/> muna alar jazylɣanlar śoźĺari üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="14"/>ḥozajnyn
							<ref n="2" target="#Chron2-033-fn2" type="noteAnchor"/>.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-033-020">Da jatty Menaše atalary qatyna da astradylar any juv́uńd́a anyn da bijlik et́ti
							<milestone unit="line" n="15"/>ʾAmon uvlu ornunda any.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-033-021">Egirmi eki jyllyq ʾAmon bij bolɣanynda da eki jyllyq
							<milestone unit="line" n="16"/>bijlik et́ti Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-033-022">Da qyldy ol jamanny ʿenajatlary alnyna H-nyn alej ńečik
							<milestone unit="line" n="17"/>qyldy Menaše atasy da bar ol jonma abaqlarɣa qajsylaryn qyldy Menaše atasy d́eb́eḥa
							<milestone unit="line" n="18"/>et́ti ʾAmon da qulluḥ et́ti alarɣa.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-033-023">Da synyḥmady alnyndan H-nyn synyḥḫanlej Menaše
							<milestone unit="line" n="19"/>atasy ki ol ʾAmon ḱop artyq jazyqlyraq edi.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-033-024">Da taraturluq et́tiĺar
							<ref n="3" target="#Chron2-033-fn3" type="noteAnchor"/> üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="20"/>qullary da öĺt́urd́uĺar any juv́uńd́a.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-033-025">Da ulusu ol jerniń öĺt́urd́uĺar
							<milestone unit="line" n="21"/>bar ol taraturluq et́uv́č́uĺarni ol bij ʾAmon üśt́uńa da bij et́tiĺar
							<milestone unit="line" n="22"/>ulusu ol jerniń Jošijahu uvlun ornunda anyn.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-033-fn1" type="footnote" anchored="true">Alnyna</note>
						<note xml:id="Chron2-033-fn2" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-033-fn3" type="footnote" anchored="true">Written as et́tilar.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
