<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 9</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah 9</title>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-009-001">Da ėgirmi d́ort́uńč́u ḱuńuńd́a ušpu janɣyjnyn yštyryldylar
							<milestone unit="line" n="5"/>ulanlary Jisraʾeĺniń oruč byla da kijiźĺard́a da qum qujdular üśt́ĺarińa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-009-002">Da ajyrdylar
							<milestone unit="line" n="6"/>öźĺariń urluɣu Jisraʾeĺniń bar jat ėĺd́ań da turdular da mode boldular jazyqlary
							<milestone unit="line" n="7"/>üč́uń da ǵuńaḥĺari üč́uń atalarynyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Neh-009-003">Da turdular turušlary üśt́uńa da
							<milestone unit="line" n="8"/>oḥudular sefer Torasynda H-nyn T́eńriĺariniń d́ort́ forlar ol ḱuńńu da d́ort́ forlar
							<milestone unit="line" n="9"/>mode bolurediĺar da bašururediĺar H-ɣa T́eńriĺarińa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-009-004">Da turdular ol stopńaĺar
							<milestone unit="line" n="10"/>üśt́uńa ol Leviĺar Ješuaʿ da Bani Qadmiʾel Ševanja buny Šerevja Bani Kenani da firjat ėt́ti-
							<milestone unit="line" n="11"/>ĺar ullu avaz byla H-ɣa T́eńriĺarińa.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-009-005">Da ajttylar ol Leviĺar Ješuaʿ da Qadmiʾel Bani
							<milestone unit="line" n="12"/>Ḥaševanja Šerevja Hodija Šeḫanja Petaḥja turujuz maḥtav b́erijiź H-ɣa T́eńrijiźǵa dunjadan
							<milestone unit="line" n="13"/>da dunjaɣa d́ejiń da maḥtav b́ersińĺar syjly šemija śeniń da ḱot́uŕuĺǵań bar alɣyš da maḥtav
							<milestone unit="line" n="14"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-009-006">Śeń ol H jalɣyzov śeń jarattyj ol ḱokĺarni ḱokĺariń ol ḱokĺarniń
							<milestone unit="line" n="15"/>da bar č́eriv́ĺariń anyn ol t́eńgiźĺarni da baryn ńeki alarda da śeń tiri tutaśeń barlaryn da
							<milestone unit="line" n="16"/>č́erivi ol ḱokĺarniń saja bašuradyrlar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-009-007">Śeń ol H ol T́eńri ki sajladyj Avramny
							<milestone unit="line" n="17"/>da čyɣardyj any ur kasdimd́ań da qojduj šemiń anyn Avraham.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Neh-009-008">Da taptyj juŕagiń inamly
							<milestone unit="line" n="18"/>alnyjda da keśtij birǵasińa ol šert́ni b́erḿa jeriń ol Kenaʿanynyn ol Ḥotynyn ol
							<milestone unit="line" n="19"/>Ėmoriniń da ol Feriziniń da ol Jevusiniń da ol Girgašiniń b́erḿa urluɣuna da qajjam
							<milestone unit="line" n="20"/>ėt́tij śoźĺarijni ki rastsyn śeń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-009-009">Da ḱord́uj qyjynyn atalarymyznyn Micrid́a da firjatlaryn
							<milestone unit="line" n="21"/>ėšit́tij Jamsuf qatyna.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-009-010">Da b́erdij b́eĺgiĺar da nišanlar farʿoda da bar qullarynda da bar
							<milestone unit="line" n="22"/>ulusunda jeriniń ki biĺaśeń ki čejalyq ėt́tiĺar alar üśt́uńa da qyldyj öźuja
							<milestone unit="line" n="23"/>šem ušpu ḱuń kibik.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Neh-009-011">Da ol t́eńgiźni jarčyqladyj alynlarynda da aštylar
							<milestone unit="line" n="1"/>t́eńgiźniń tašny kibik ḱuč́ĺu suvlarda.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-009-012">Da baɣanasy byla bulutnun ḱońd́ardi alarny
							<milestone unit="line" n="2"/>ḱuńd́uź da baɣanasy byla otnun keč́a jarytma alarɣa ol jolnu ki barɣejlar anda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="13" xml:id="Neh-009-013">Da tavyj üśt́uńa Sinajnyn ėńdij da śoźĺadij birǵaĺarińa ḱokĺard́ań da b́erdij alarɣa t́uź
							<milestone unit="line" n="4"/>t́oŕaĺar da kerti üv́ŕat́uv́ĺar resimĺar da jaḥšy saruvlar.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-009-014">Da aziź šabatyjny biĺdirdij
							<milestone unit="line" n="5"/>alarɣa da micvalar da resimĺar üv́ŕat́uv́ bujurduj alarɣa qolu ašyra Moše quluj-
							<milestone unit="line" n="6"/>nun.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Neh-009-015">Da öt́ḿak ḱokĺard́ań b́erdij alarɣa ačyḥkanlarynda da suvlar sqaladan čyɣardyj
							<milestone unit="line" n="7"/>alarɣa suvsaɣanlarynda da ajttyj alarɣa keĺḿa ḿeŕaśĺaḿa ol jerni ki
							<milestone unit="line" n="8"/>ḱot́urd́uj qudratyjny b́erḿa alarɣa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-009-016">Da alar da atalarymyz čejalyq ėt́tiĺar da
							<milestone unit="line" n="9"/>qattyrdylar ėńśaĺariń da tynlamadylar saruvlaryja.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Neh-009-017">Da kĺaḿadiĺar tynlama da saɣynmadylar
							<milestone unit="line" n="10"/>tamašalyqlaryjny ki qyldyj birǵaĺarińa da qattyrdylar ėńśaĺariń da b́erdiĺar baš qajtma
							<milestone unit="line" n="11"/>qulluḥlaryna tanɣanlarynda da śeń T́eńri bošatlyḥlar jesisi ḥajyfsunuvču da raḥḿet́ĺav́č́u
							<milestone unit="line" n="12"/>uzaq ačuvlu da ḱop šavaɣat qyluvču da kemišḿadij alarny.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-009-018">Hami ki qyldylar öźĺarińa
							<milestone unit="line" n="13"/>qujɣan buzov da ajttylar budur T́eńrij śeniń ki čyɣardy śeni Micrid́ań da qyldylar ačyr-
							<milestone unit="line" n="14"/>ɣandyrmaqlar.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Neh-009-019">Da śeń ol ḱop raḥḿet́ĺarij byla kemišḿadij alarny midbarda baɣanasyn
							<milestone unit="line" n="15"/>ol bulutnun ket́ḿadi üśt́ĺarińd́ań ḱuńd́uź ḱońd́arḿa alarny ol jolda da baɣanasy
							<milestone unit="line" n="16"/>ol otnun keč́a jarytma alarɣa ol jolnu ki baryrlar anda.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Neh-009-020">Da alhemijni ol
							<milestone unit="line" n="17"/>jaḥšyny b́erdij aqyllatma alarny da mannajny ajamadyj avuzlaryndan da suvlar b́erdij alarɣa
							<milestone unit="line" n="18"/>suvsaɣanlarynda.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Neh-009-021">Da qyrḥ jyllar b́eśĺadij alarɣa midbarda ėksik joɣediĺar upraḥlaryn
							<milestone unit="line" n="19"/>upratmadylar da ajaqlary siśḿadiĺar.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Neh-009-022">Da b́erdij alarɣa bijlikĺarni da uluslarny
							<milestone unit="line" n="20"/>da ajyrdyj alarny ḿuv́uš́ĺarǵa da ḿeŕaśĺadiĺar jeriń Siḥonnun da jeriń bijiniń Ḥešbonnun
							<milestone unit="line" n="21"/>da jeriń ʿOgnun bijiniń ol Bašannyn.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Neh-009-023">Da olanlaryn arttyrdyj julduzlaryn kibik ol
							<milestone unit="line" n="22"/>ḱokĺarniń da keĺtirdij alarny ol jerǵa ki ajttyj ki kelirĺar ḿeŕaśĺaḿa.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Neh-009-024">Da
							<milestone unit="line" n="23"/>keĺdiĺar ol ulanlary da ḿeŕaśĺadiĺar ol jerni da synyḥtyrdyj alynlarynda olturuvču-
							<milestone unit="line" n="24"/>laryn
							<milestone unit="page" n="56v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol jerniń ol Kenaʿanlylarny da b́erdij alarny qollaryna da bijĺariń alarnyn da uluslaryn ol
							<milestone unit="line" n="2"/>jerniń qylma alarɣa kĺakĺarińa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Neh-009-025">Da tuttular b́ek šaharlar da śemiź jer da ḿeŕaśĺa-
							<milestone unit="line" n="3"/>diĺar juv́ĺar tolular bar naḿet́t́ań qujular qazylɣanlar borlalyqlar da zejtunluqlar da jem
							<milestone unit="line" n="4"/>aɣačlaryn ḱop astry da ašadylar da tojdular da śemiź boldular da ašajyšlandylar jaḥšylyɣyj
							<milestone unit="line" n="5"/>byla ol ullu.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Neh-009-026">Da ačyrɣandyrdylar da tandylar saja da saldylar Torajny arqalary artyna
							<milestone unit="line" n="6"/>da naviĺarijni öĺt́urǵaĺadiĺar ki tanyqlyq ėt́tiĺar alarda qajttyrma alarny saja
							<milestone unit="line" n="7"/>da qyldylar ullu ačyrɣandyrmaqlar.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Neh-009-027">Da b́erdij alarny qoluna tar b́eŕuv́č́uĺariniń da tar
							<milestone unit="line" n="8"/>ėt́ti alarɣa da tar vaḥtlarynda firjat ėt́arediĺar saja da śeń ḱokĺard́ań ėšitiredij
							<milestone unit="line" n="9"/>da raḥḿet́ĺarija ḱoŕa ol ḱopĺar b́eriredij alarɣa jarlyɣašlavčular da jarlyɣašlaredij
							<milestone unit="line" n="10"/>alarny qolundan tar b́eŕuv́č́uĺariniń.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Neh-009-028">Da tynčlyq bolɣačoq alarɣa qajtyrediĺar qylma
							<milestone unit="line" n="11"/>jamanny alnyjda da kemiširedij alarny qoluna dušmanlarynyn da ėrkĺanirediĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>alarda da qajtyrediĺar da firjat ėt́arediĺar saja da śeń ḱokĺarijd́ań ėšitiredij da
							<milestone unit="line" n="13"/>qutḥaryredij alarny raḥḿet́ĺarija ḱoŕa ḱop vaḥtlar.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Neh-009-029">Da tanyq ėt́tij alarda qajttyrma
							<milestone unit="line" n="14"/>alarny Toraja da alar čejalyq ėt́tiĺar da tynlamadylar saruvlaryja da t́oŕaĺarija jazyḥly
							<milestone unit="line" n="15"/>boldular alarda ki qylsa ėdi alarny adam da tiri bolɣa ėdi alar byla da b́erdiĺar
							<milestone unit="line" n="16"/>tanadoɣon ėńĺariń da ėńśaĺariń qattyrdylar da tynlamadylar.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Neh-009-030">Da tarttyj čyramaɣyjny alarɣa
							<milestone unit="line" n="17"/>ḱop jyllar da tanyq ėt́tij alar alnyna alhemij byla qolu ašyra naviĺarijniń da alar
							<milestone unit="line" n="18"/>qulaḥlaryn qajyrmadylar tynlama da b́erdij alarny qoluna uluslarynyn ol jerĺarniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="31" xml:id="Neh-009-031">Da raḥḿet́ĺarij byla ol ḱopĺar qylmadyj alarɣa tavusulmaq da kemišḿadij alarny
							<milestone unit="line" n="20"/>ki ḥajifśuńuv́č́u T́eńri da raḥḿet́ĺav́č́u śeń.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Neh-009-032">Da halegińa T́eńrimiź ol ullu T́eńri
							<milestone unit="line" n="21"/>ol baɣatyr da ol qorḥunčlu saqlavču šert́ni da ol šavaɣatny az bolmasyn alnyjda
							<milestone unit="line" n="22"/>bar ol jaravluq ki učrady biźni bijĺarimiźni aɣalyqlarymyzny da kohenĺarimiźni da
							<milestone unit="line" n="23"/>naviĺarimiźni da atalarymyzny da bar ulusuja vaḥtyndan bijĺariniń Ašurnun ušpu
							<milestone unit="line" n="1"/>ḱuńǵa d́ejiń.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Neh-009-033">Da śeń rastsyn bar ol keĺǵań üč́uń üśt́uḿuźǵa ki kertini qyldyj
							<milestone unit="line" n="2"/>da biź da rašaʿlyq ėt́tik.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Neh-009-034">Da bijĺarimiź aɣalyqlarymyz kohenĺarimiź da atalarymyz qylmadylar
							<milestone unit="line" n="3"/>bujruɣun Torajnyn da qulaḥ salmadylar saruvlaryja da šarajatlaryja ki tanyq ėt́tij alarda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="35" xml:id="Neh-009-035">Da ol öź bijlikĺarińd́a da jaḥšylyɣyjda ol ḱop ki b́erdij alarɣa da ol avlaḥ da
							<milestone unit="line" n="5"/>śemiź jerd́a ki b́erdij alynlarynda qulluḥ ėt́ḿadiĺar saja da qajtmadylar ol jaman
							<milestone unit="line" n="6"/>iš́ĺarińd́ań.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Neh-009-036">Muna biź b́uǵuńńu qullar da ol jer qajsyn b́erdij atalarymyzɣa
							<milestone unit="line" n="7"/>ašama jemišin da naḿetiń muna biź qullar anyn üśt́uńa.
						</l>
						<l n="37" xml:id="Neh-009-037">Da bitiši anyn ḱop bardyr
							<milestone unit="line" n="8"/>bijĺarǵa qajsylaryn ki qojduj üśt́uḿuźǵa jazyqlarymyz üč́uń da gufumuz
							<milestone unit="line" n="9"/>üśt́uńa ėrkĺańadirĺar da tuvarlarymyzda kĺakĺarińa ḱoŕa da ullu tarlyḥtabyz.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
