<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 28</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 28</title>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-028-001">Egirmi jyllyq ʾAḥaz bij bolɣanynda da on alty jyllar bijlik et́ti Jerušalajim-
							<milestone unit="line" n="19"/>d́a da qylmady ol t́uź ḱoŕuńǵańni ʿenajatlary alnyna H-nyn David́ atasy kibik.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-028-002">Da bardy jollary byla bijĺariniń Jiśraʾeĺniń da daɣy macevalar qyldy abaqlarɣa.</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-028-003">Da ol
							<milestone unit="line" n="21"/>öźu t́ut́at́ti enišińd́a Beń Hinnomnun da ḱuv́d́urd́u ulanlaryn otta jerińči
							<milestone unit="line" n="22"/>iš́ĺarińa ḱoŕa ol gojlarnyn ki taśet́ti H alnyndan ulanlarynyn Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-028-004">Da d́eb́eḥa
							<milestone unit="line" n="23"/>et́ti da t́ut́at́ti bamotlarda
							<ref n="1" target="#Chron2-028-fn1" type="noteAnchor"/> da ol qajalar üśt́uńa da bar jaš aɣač t́ub́uńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="5" xml:id="Chron2-028-005">Da bunun üč́uń b́erdi any Jehova Teńrisi qoluna bijiniń ʾAramnyn da vattylar any da jesir
							<milestone unit="page" n="109v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>et́tiĺar andan ullu jesir da keĺtirdiĺar
							<ref n="2" target="#Chron2-028-fn2" type="noteAnchor"/> Darmeśeqḥa da daɣy qoluna bijiniń Jiśraʾeĺniń b́eriĺdi
							<milestone unit="line" n="2"/>da vatty anda ullu vatmaq.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-028-006">Da Peqaḥ uvlu Remaljahunun öĺt́urd́u Juhudadan juź
							<milestone unit="line" n="3"/>egirmi miń bir ḱuńd́a ol barysy tuvušlu eĺ bunun üč́uń ki kemiš́tiĺar
							<milestone unit="line" n="4"/>H-ny Teńrisiń atalarynyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-028-007">Da öĺt́urd́u Ziḫri baɣatyry ʾEfrjimniń Maʿaśejahunu uvlun
							<milestone unit="line" n="5"/>ol bijniń da ʿAzriqamny aɣalyɣyn ol juv́ńuń da ʾElqanany ekińči bijd́ań son.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-028-008">Da jesir
							<milestone unit="line" n="6"/>et́tiĺar ulanlary Jiśraʾeĺniń qarandašlaryndan eki juź miń qatynlar uvullar da qyzlar
							<milestone unit="line" n="7"/>daɣy ḱop olǯa taladylar alardan da keĺtirdiĺar
							<ref n="3" target="#Chron2-028-fn3" type="noteAnchor"/> ol olǯany Šomeronɣa.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-028-009">Da anda
							<milestone unit="line" n="8"/>edi navisi H-nyn ʿOded́ šemi ann da čyqty alnyna ol č́eriv́niń ol keĺǵańniń Šomeronɣa
							<milestone unit="line" n="9"/>da ajtty alarɣa muna ačuvlanɣanda H Teńrisi atalaryjyznyn Juhuda üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="10"/>b́erdi alarny qolujuzɣa da öĺt́urd́ujuź alarny ačuv byla ki ḱokĺarǵa dejiń jet́ti.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="10" xml:id="Chron2-028-010">Da haĺegińa ulanlaryn Juhudanyn da Jerušalajimniń siź saɣyš et́asiź tutuvlama alarny
							<milestone unit="line" n="12"/>qullarɣa da qaravašlarɣa öźujuźǵa ančaq t́uv́uĺḿo siźniń qatyjyzda bardyr jazyḥlar
							<milestone unit="line" n="13"/>H-ɣa Teńrijiźǵa.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-028-011">Da haĺegińa tynlajyz ḿeni da qajttyryjyz ol jesirni ki jesir et́tijiź
							<milestone unit="line" n="14"/>öź qarandašlaryjyzdan ki qabunmaɣy ačuvunun H-nyn üśt́ujuźǵa.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-028-012">Da turdular
							<milestone unit="line" n="15"/>eŕańĺar aɣaraqlaryndan ulanlarynyn ʾEfrajimniń ʿAzarjahu uvlu Johoḥanannyn Bereḫjahu uvlu
							<milestone unit="line" n="16"/>uvlu Mešellemotnun da Jeḥizqijahu
							<ref n="4" target="#Chron2-028-fn4" type="noteAnchor"/> uvlu Šallumnun da ʿAmaśa uvlu Ḥadlajnyn uturu
							<milestone unit="line" n="17"/>ol keĺǵańĺar üśt́uńa ol č́eriv́d́ań.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-028-013">Da ajttylar alarɣa keĺtirmajiź ol
							<milestone unit="line" n="18"/>jesirni b́eŕa ki jazyḥtyr H-dan üśt́uḿuźǵa siź saɣyš et́asiź arttyrma jazyq
							<milestone unit="line" n="19"/>jazyqlarymyz üśt́uńa da fašmanlyqlarymyz üśt́uńa ki ullu jazyq biźǵa
							<milestone unit="line" n="20"/>da qabunmaɣy ačuvnun Jiśraʾeĺ üśt́uńa.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-028-014">Da qaldyrdylar ol jyjynny da ol jesirni
							<milestone unit="line" n="21"/>da ol talavny alnynda ol aɣalyqlarnyn da bar ol jyjynnyn.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-028-015">Da turdular ol eŕańĺar
							<milestone unit="line" n="22"/>ki b́elgiĺańdiĺar šemĺari byla da aldylar ol jesirni da bar ol jalanɣačlarny ki
							<milestone unit="line" n="23"/>aralarynda kijdirdiĺar
							<ref n="5" target="#Chron2-028-fn5" type="noteAnchor"/> ol olǯadan da kijdiript́a alarny da b́eript́a etikĺar
							<milestone unit="line" n="24"/>ajaqlaryna da b́eśĺadiĺar alarny da ičirdiĺar alarny da jaɣyndyrdylar alarny da ḱuńdir
							<milestone unit="page" n="110r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da ḱońd́ardiĺar alarny eš́akĺar üśt́uńa har śuŕuńǵańni da keĺtirdiĺar alarny Jereḥoɣa
							<milestone unit="line" n="2"/>šagaryna ol ḥurma t́eŕakĺariniń qarandašlary qatyna da qajttylar Šomoronɣa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-028-016">Ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="3"/>ijdi ol bij ʾAḥaz bijĺarińa ʾAšurnun ki bolušluq b́ergejĺar anar.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-028-017">Da hanuzda ʾEdom-
							<milestone unit="line" n="4"/>lular keĺdiĺar da öĺt́urd́uĺar Juhudada da jesir et́tiĺar jesir.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-028-018">Da Feliš́tim alardy
							<milestone unit="line" n="5"/>jajyldylar šaharlarynda ol t́uźĺukńuń da ol t́uš́lukḱa Juhuda üśt́uńa da
							<milestone unit="line" n="6"/>tuttular B́et Šemešni da ʾAjjalonnu da ol Gederotnu da Šoḫonu da salalaryn da Timnany da salalaryn da
							<milestone unit="line" n="7"/>olturdular anda.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-028-019">Ki synyḥtyrdy H Juhudany ʾAḥaz üč́uń biji üč́uń Jiśraʾeĺniń ki buzdu
							<milestone unit="line" n="8"/>Juhudany ki tangejlar H-ɣa.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-028-020">Da keĺdi anar Tilgat Piĺneʾeser biji ʾAšurnun da ol artyq tar
							<milestone unit="line" n="9"/>et́ti anar da kipĺaḿadi any.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-028-021">Ki üĺaš́ti ʾAḥaz ḥaznasyn juv́uńuń H-nyn da ḥaznalaryn juv́uńuń
							<milestone unit="line" n="10"/>ol bijniń da aɣalyqlardan da b́erdi bijińa ʾAšurnun da alej da bolušmady anar.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-028-022">Da eńk
							<milestone unit="line" n="11"/>ulluraq tar vaḥtynda anyn da arttyryredi tanma H-ɣa oldur ol bij ʾAḥaz.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-028-023">Da d́eb́eḥa
							<milestone unit="line" n="12"/>et́ti teńriĺarińa Darmeśeqniń qajsylary vattylar any da ajtty ki teńriĺari bijĺariniń ʾAramnyn
							<milestone unit="line" n="13"/>alar bolušadyrlar alarɣa d́eb́eḥa et́armiń da bolušurlar maja vaĺe alar boldular anar
							<milestone unit="line" n="14"/>śuŕuńd́urḿa any da bar Jiśraʾeĺni.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-028-024">Da yštyrdy ʾAḥaz savutlaryn juv́uńuń ol Teńriniń da jančty
							<milestone unit="line" n="15"/>savutlaryn juv́uńuń ol Teńriniń da b́ekĺadi ešikĺariń juv́uńuń H-nyn da qyldy öźuńa miźbeaḥlar
							<milestone unit="line" n="16"/>bar ḿuv́uš́ĺard́a Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-028-025">Da har bir šaharda Juhudanyn qyldy bamalar
							<ref n="6" target="#Chron2-028-fn6" type="noteAnchor"/> t́ut́at́ḿa
							<milestone unit="line" n="17"/>öźǵa teńriĺarǵa da ačyrɣandyrdy H-ny Teńrisiń atalarynyn.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-028-026">Da öźǵa iš́ĺari da bar jollary
							<milestone unit="line" n="18"/>ol burunɣular da ol sondraɣylar muna alar jazylɣanlar seferi üśt́uńa bijĺariniń
							<milestone unit="line" n="19"/>Juhudanyn da Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-028-027">Da jatty ʾAḥaz atalary qatyna da astradylar any šaharda Jerušalajimd́a
							<milestone unit="line" n="20"/>ki keĺtirḿadiĺar any źeŕat́ĺarińa bijĺariniń Jiśraʾeĺniń da bijlik et́ti Jeḥiźqajahu uvlu ornunda.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-028-fn1" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
						<note xml:id="Chron2-028-fn2" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>keĺtirdilar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-028-fn3" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>keĺtirdilar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-028-fn4" type="footnote" anchored="true">The letter 
							<emph>yod</emph> is kept here due to the original Hebrew prefixed form of the name ().
						</note>
						<note xml:id="Chron2-028-fn5" type="footnote" anchored="true">Written as 
							<emph>kijdirdilar</emph>.
						</note>
						<note xml:id="Chron2-028-fn6" type="footnote" anchored="true">Word of Hebrew origin.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
