<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Warsaw, Poland</settlement>
						<repository>Private archive</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 2</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 2</title>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-002-001">
							<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ב</foreign>Da ėkińči jylda bijligińa Ńevuḫadńecarnyn t́uš́ ḱord́u Ńevuḫadńecar
							<milestone unit="line" n="19"/>t́uš́ da śośḱańdi juŕagi da juḱuśu b́uŕaĺdi anyn üśt́uńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="2" xml:id="Dan-002-002">Da ajtty ol bij ińd́aḿa ol filozoflarny da praktiqarlarny da ǯ
							<supplied reason="lost">a</supplied>duvluq
							<ref n="1" target="#Dan-002-fn1" type="noteAnchor"/> ėt́uv́č́uĺarni
							<milestone unit="line" n="21"/>anlatma bijǵa t́uš́ĺariń da keĺdiĺar da turdular alnynda ol bijniń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-002-003">Da
							<milestone unit="line" n="22"/>ajtty alarɣa ol bij t́uš́ ḱord́um da śoźḱańdi juŕagim biĺḿa ńedir ol
							<milestone unit="page" n="24r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>t́uš́.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-002-004">Da śoźĺadiĺar ol Kasdimliĺar bijǵa aramč́a ėj bij dunjaɣa d́ejiń tiri
							<milestone unit="line" n="2"/>bolɣejsyn ajtḥyn t́uš́ńu qullaryja da jorany anlatyrbyz.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-002-005">Qaruv b́erdi bij da ajtty
							<milestone unit="line" n="3"/>Kasdimliĺarǵa śoź ḿeńd́ań čyḥty muna biĺdirḿaśejiź maja t́uš́ńu da jorasyn
							<milestone unit="line" n="4"/>keśakĺarǵa qylynyrsyz da juv́ĺarijiź siplikḱa qojulurlar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-002-006">Da muna t́uš́ńu
							<milestone unit="line" n="5"/>da jorasyn anlatsajyz maja b́erńa da mal da ullu abajlyq qabul ėt́arsiź alnymdan
							<milestone unit="line" n="6"/>ėger t́uš́ńu da jorasyn anlatsajyz maja.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-002-007">Qaruv b́erdiĺar ėkińči for da ajttylar
							<milestone unit="line" n="7"/>ej bij t́uš́ńu ajtḥyn qullaryja da jorasyn anlatyrbyz.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-002-008">Qaruv b́erdi bij da ajtty
							<milestone unit="line" n="8"/>kertid́ań biĺam
							<supplied reason="lost">i</supplied>ń
							<ref n="2" target="#Dan-002-fn2" type="noteAnchor"/> ḿeń ki saɣyšny siź kečiktiŕasiź bunun üč́uń ki ḱord́ujuź ki
							<milestone unit="line" n="9"/>ket́ti ḿeńd́ań śoź.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-002-009">Ki muna t́uš́ńu biĺdirḿaśejiź maja birdir ol qadaɣajyz
							<milestone unit="line" n="10"/>da jalɣan śoź da čejpalmaq had́erĺańasiź ajtma alnymda ńegińč́a zaman alyšynɣej
							<milestone unit="line" n="11"/>anyn üč́uń t́uš́ńu ajtyjyz maja da bilirmiń ki jorasynda anlatyrsyz maja.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="10" xml:id="Dan-002-010">Qaruv b́erdiĺar Kasdimliĺar alnynda bijniń da ajttylar joḥtur andi kiši
							<milestone unit="line" n="13"/>ki bolɣej quru jer üśt́uńa ki śoźuń bijniń bolalɣej anlatma bar bunun
							<milestone unit="line" n="14"/>üč́uń ki bird́a bij da aɣalyq da ėrkĺańuv́č́u bundi śoź sormidir bar filozof-
							<milestone unit="line" n="15"/>tan da praktiqardan da Kasdimlid́ań.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-002-011">Ki śoź ki bij soradyr da ėkińči joḥtur
							<milestone unit="line" n="16"/>ki anlatḥej any bijǵa ančaq malaḫlar ki tiriĺḿakĺari alarnyn adam byla
							<milestone unit="line" n="17"/>joḥtur ki bolɣej.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-002-012">Bar bunun üč́uń bij ačuv byla da ullu qaḥirb́a turdu
							<milestone unit="line" n="18"/>da ajtty taśet́ḿa bar uslularyn Bav́eĺniń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-002-013">Da qadaɣa čyḥty ki uslular
							<milestone unit="line" n="19"/>kesiĺgejĺar da iźĺańdi Daniʾeĺ da ḥav́erĺari
							<ref n="3" target="#Dan-002-fn3" type="noteAnchor"/> kesiĺḿakḱa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="14" xml:id="Dan-002-014">Ol vaḥtta Daniʾeĺ b́erdi keńaš́ da aqyl Arjoḥqa aɣalyɣyna qasapčylarnyn ki
							<milestone unit="line" n="21"/>bijniń ki čyḥty keśḿa bar uslularyn Bav́eĺniń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-002-015">Qaruv b́erdi da ajtty Arjoḥqa
							<milestone unit="line" n="22"/>ėrkĺańuv́č́uśuńa bijniń ńe üč́uń qadaɣa čyḥty alnyndan bijniń ol vaḥtta
							<milestone unit="page" n="24v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>śoźńu biĺdirdi Arjoḥ Daniʾeĺǵa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-002-016">Da Daniʾeĺ bardy da qolundu bijd́ań ki zaman b́eriĺgej anar
							<milestone unit="line" n="2"/>da jorany anlatyr bijǵa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-002-017">Ol vaḥtta Daniʾeĺ juv́uńa bardy da Ḥananjaɣa Mišaʾeĺǵa
							<milestone unit="line" n="3"/>da ʿAzarjaɣa ḥav́erĺarińa śoźńu biĺdirdi.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-002-018">Da raḥḿet́ĺar qolma alnyndan T́eńrisiniń
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱokĺarniń bu syr üč́uń ki taspolmaɣejlar Daniʾeĺ da joldašlary öźǵa uslu-
							<milestone unit="line" n="5"/>lary kibik Bav́eĺniń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-002-019">Ol vaḥtta Daniʾeĺǵa ḱoŕuḿuńd́a keč́aniń syr ašqaryl-
							<milestone unit="line" n="6"/>dy ol vaḥtta Daniʾeĺ maḥtav b́erdi T́eńrisińa ḱokĺarniń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-002-020">Qaruv b́erdi Daniʾeĺ
							<milestone unit="line" n="7"/>da ajtty bolsun šemi T́eńriniń maḥtavlu dunjadan da dunjaɣa d́ejiń ki us da baɣatyrlyq
							<milestone unit="line" n="8"/>anyndyr ol.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-002-021">Da ol alyštyradyr vaḥtlarny da zamanlarny t́uv́š́uŕadir bijĺarni
							<milestone unit="line" n="9"/>da turɣuzadyr bijĺarni b́eŕadir us uslularɣa da biĺḿak biĺuv́č́uĺarǵa
							<milestone unit="line" n="10"/>aqylny.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Dan-002-022">Ol ašqartadyr t́eŕań iš́ĺarni da jašyryn iš́ĺarni biĺadir ńe bardyr
							<milestone unit="line" n="11"/>qaranɣyda da balquv qatynda toḥtejdyr.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-002-023">Saja T́eńrisi atalarymnyn maḥtav b́eŕaḿeń
							<milestone unit="line" n="12"/>da ševaḥ
							<ref n="4" target="#Dan-002-fn4" type="noteAnchor"/> ajtaḿeń anyn üč́uń ki us da baɣatyrlyq b́erdij maja da haĺegińa biĺdirdij
							<milestone unit="line" n="13"/>maja ńeni ki qoldum śeńd́ań ki śoźuń bijniń biĺdirdij maja.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Dan-002-024">Bar bunun üč́uń
							<milestone unit="line" n="14"/>Daniʾeĺ bardy Arjoḥqa ki symarlady bij tas ėt́ḿa uslularyn Bav́eĺniń bardy
							<milestone unit="line" n="15"/>da alej ajtty anar uslularyn Bav́eĺniń taśet́ḿagiń ėĺt́kiń ḿeni alnyna bijniń
							<milestone unit="line" n="16"/>da jorany bijǵa biĺdirirmiń.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-002-025">Ol vaḥtta Arjoḥ ǯaḥt byla ėĺt́ti Daniʾeĺni
							<milestone unit="line" n="17"/>alnyna bijniń da bolej ajtty anar ki tabuladyr kiši galut ėlińd́ań ki Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="18"/>ki jorany bijǵa biĺdirir.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Dan-002-026">Bašlady bij da ajtty Daniʾeĺǵa ki šemi anyn B́eĺt́ešacar
							<milestone unit="line" n="19"/>śeńmo bolalyrsyn biĺdirḿa maja t́uš́ńu ki ḱord́um da jorasyn anyn.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Dan-002-027">Qaruv
							<milestone unit="line" n="20"/>b́erdi Daniʾeĺ alnynda bijniń da ajtty syr ki bij soradyr uslular praqtikarlar
							<milestone unit="line" n="21"/>da filozoflar bu śoźńu bolalmaslar anlatma bijǵa.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Dan-002-028">Vaĺe bardyr T́eńri ḱokĺard́a
							<milestone unit="line" n="22"/>ašqartuvču syrlarny da biĺdirdi bijǵa Ńevuḫadńecarɣa ńe bolur sonɣusunda
							<milestone unit="line" n="23"/>ḱuńĺarniń t́uš́uj da ḱoŕumĺari bašyjnyn t́oš́agij üśt́uńa budur ol.
						</l>
						<milestone unit="page" n="25r"/>
						<milestone unit="line" n="1"/>
						<l n="29" xml:id="Dan-002-029">Śeń ėj bij fikirĺarij t́oš́agij üśt́uńa čyḥtylar ńeki bolur bundan sortun da ašqar-
							<milestone unit="line" n="2"/>tuvču syrlarny biĺdirdi saja ńeki bolur.
						</l>
						<l n="30" xml:id="Dan-002-030">Da ḿeń t́uv́uĺ us byla ki bolɣej
							<milestone unit="line" n="3"/>ḿeńd́a artyḥ bar tiriĺard́ań bu syr ašqaryldy maja anyn üč́uń ki jorany bijǵa
							<milestone unit="line" n="4"/>biĺdirgejĺar ki fikirĺariń juŕagijniń biĺgejsiń.
						</l>
						<l n="31" xml:id="Dan-002-031">Śeń bij ḱoŕaredij da muna bir ullu
							<milestone unit="line" n="5"/>abaq abaq ki bundi ullu da balquvu anyn artyqsy turadyr qaršyja da ḱoŕuḿu
							<milestone unit="line" n="6"/>anyn qorḥunčludur.
						</l>
						<l n="32" xml:id="Dan-002-032">Ol abaq bašy anyn jaḥšy altyn t́oš́ĺari da biĺakĺari anyn
							<milestone unit="line" n="7"/>ki ḱuḿuš́ bavursaḥlary anyn da butlary ki tuǯ.
						</l>
						<l n="33" xml:id="Dan-002-033">Baltyrlary anyn ki t́emir ajaḥlary
							<milestone unit="line" n="8"/>anyn bir ńeč́eĺarińd́ań t́emir da birńeč́aĺarińd́ań ėdi č́eŕep.
						</l>
						<l n="34" xml:id="Dan-002-034">Ḱoŕaredij
							<milestone unit="line" n="9"/>ńegińč́a ki kesiĺdi taš ki t́uv́uĺ ėdi qollar byla da vatty abaqny ajaḥlaryna
							<milestone unit="line" n="10"/>ki t́emir da č́eŕep da uvaltty alarny.
						</l>
						<l n="35" xml:id="Dan-002-035">Ol vaḥtta uvaldylar t́emir da č́eŕep tuǯ
							<milestone unit="line" n="11"/>ḱuḿuš́ da altyn da boldular tozɣaq kibik jazɣy yndyrlardan da ėĺt́ti alarny jeĺ
							<milestone unit="line" n="12"/>da heč́ ńeḿed́a tabulmady alarɣa da taš ki vatty abaqny boldu ullu tavɣa da
							<milestone unit="line" n="13"/>toldu andan bar ol jer.
						</l>
						<l n="36" xml:id="Dan-002-036">Budur t́uš́ da jorasyn ajtyrbyz alnynda ol bijniń.</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="37" xml:id="Dan-002-037">Śeń bij bijĺarniń ki T́eńrisi ḱokĺarniń bijlik ḱuč́ da quvat da abajlyq b́erdi
							<milestone unit="line" n="15"/>saja.
						</l>
						<l n="38" xml:id="Dan-002-038">Da barynda ńeki tiriĺadirĺar adam ulanlary da kijikĺariń t́uźńuń da qušun ḱok-
							<milestone unit="line" n="16"/>ĺarniń b́erdi qoluja da ėrkĺańdirdi śeni barlarynda śeńsiń ol baš ki altyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="39" xml:id="Dan-002-039">Da śeńd́ań son turar ėkińči bijlik juvuzraḥ śeńd́ań da bijlik üč́uńč́u andan sortun
							<milestone unit="line" n="18"/>ki tuǯ ki ėrkĺanir bar jerd́a.
						</l>
						<l n="40" xml:id="Dan-002-040">Da bijlik d́ort́uńč́u bolur ḱuč́ĺu t́emir
							<milestone unit="line" n="19"/>kibik bar bunun üč́uń ki ńečik t́emir uvaltadyr da ḥalašlatadyr barysyn da t́emir
							<milestone unit="line" n="20"/>kibik ki syndyradyr bar bularny alej uvaltyr da syndyryr.
						</l>
						<l n="41" xml:id="Dan-002-041">Da ki ḱord́uj
							<milestone unit="line" n="21"/>ajaqlaryn da barmaqlaryn birńeč́aĺarińd́ań ki č́eŕepi č́oĺḿakčiniń da birńeč́aĺarińd́ań
							<milestone unit="line" n="22"/>t́emir bijlik ajrylɣan bolur da ḱuč́uńd́ań t́emirniń bolur anda bar bunun
							<milestone unit="line" n="23"/>üč́uń ki ḱord́uj t́emir qošulɣan balčyɣy byla č́oĺḿakčiniń.
						</l>
						<l n="42" xml:id="Dan-002-042">Barmaḥlary
							<milestone unit="page" n="25v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ajaqlarynyn birńeč́aĺarińd́ań t́emir da birńeč́aĺarińd́ań č́eŕep birńeč́aĺarińd́ań bijlik-
							<milestone unit="line" n="2"/>niń bolur ḱuč́ĺu da birńeč́aĺarińd́ań bolur ḥalaš.
						</l>
						<l n="43" xml:id="Dan-002-043">Da ki ḱord́uj t́emir qošulɣan
							<milestone unit="line" n="3"/>č́eŕepi byla č́oĺḿakčiniń qošulɣan bolurlar urluɣuna t́uśĺu adamlarnyn
							<milestone unit="line" n="4"/>da bolmast jabušḥan biri birisińa alej ńečik t́emir qošulmejdyr č́eŕep byla.
						</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="44" xml:id="Dan-002-044">Da vaḥtlarynda ol bijĺarniń turɣuzur T́eńrisi ḱokĺarniń bijlik ki dunjaɣa
							<milestone unit="line" n="6"/>d́ejiń čejpalmastyr da bijligi öźǵa ulusḥa b́eriĺḿaśtir uvaltyr da keśar
							<milestone unit="line" n="7"/>bar bijlikĺarni da ol qajjam bolur dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="45" xml:id="Dan-002-045">Bar bunun üč́uń ki ḱord́uj
							<milestone unit="line" n="8"/>ki tavdan kesiĺdi taš da t́uv́uĺ qollar byla da uvaltty t́emirni tuǯnu č́eŕepni
							<milestone unit="line" n="9"/>ḱuḿuš́ńu da altynny ullu T́eńri biĺdiŕadir bijǵa ńeki bolur bundan sortun
							<milestone unit="line" n="10"/>da kertidir t́uš́ da inamlydyr jorasy anyn.
						</l>
						<l n="46" xml:id="Dan-002-046">Ol vaḥtta bij Ńevuḫadńecar t́uš́t́u
							<milestone unit="line" n="11"/>juźĺari üśt́uńa da Daniʾeĺǵa juǵuńd́u da tirki da b́erńaĺar ajtty keĺtir-
							<milestone unit="line" n="12"/>ḿa anar.
						</l>
						<l n="47" xml:id="Dan-002-047">Qaruv b́erdi bij Daniʾeĺǵa da ajtty kertid́ań ki T́eńrijiź oldur
							<milestone unit="line" n="13"/>T́eńrisi ol malaḫlarnyn da biji bijĺarniń da ašqartuvču syrlarny ki bolaldy
							<milestone unit="line" n="14"/>ašqartma bu syrny.
						</l>
						<l n="48" xml:id="Dan-002-048">Ol vaḥtta bij Daniʾeĺni ullu ėt́ti da b́erńaĺar
							<milestone unit="line" n="15"/>da ullu b́erńaĺar b́erdi anar da ėrkĺańdirdi any bar valajatynda Bav́eĺniń da aɣaraq
							<milestone unit="line" n="16"/>ėt́ti any aɣalyqlary üśt́uńa bar uslularynyn Bav́eĺniń.
						</l>
						<l n="49" xml:id="Dan-002-049">Da Daniʾeĺ qoldu
							<milestone unit="line" n="17"/>bijd́ań da symarlady qulluɣuna valajatynyn Bav́eĺniń Šadraḫny Mišaḫny da ʿAv́ed́ Ńeɣonu
							<milestone unit="line" n="18"/>da Daniʾeĺ oltururedi qabaɣynda ol bijniń.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Dan-002-fn1" type="footnote" anchored="true">F305-07: spelled 
							<emph>ǯ́eduvluq</emph>; a scribal error.
						</note>
						<note xml:id="Dan-002-fn2" type="footnote" anchored="true">F305-07: spelled 
							<emph>biĺaḿeń</emph>; a scribal error.
						</note>
						<note xml:id="Dan-002-fn3" type="footnote" anchored="true">Heb. <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> חָבֵר </foreign>‘companion, friend’.</note>
						<note xml:id="Dan-002-fn4" type="footnote" anchored="true">Heb. <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;"> שֶׁבַח </foreign>‘praise’.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
