<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology"</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>1 Chronicles 15</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>1 Chronicles 15</title>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="1" xml:id="Chron1-015-001">Da qondardy öźuńa David üv́ĺar šaharynda Davidniń da qondardy orun Aronɣa
							<milestone unit="line" n="12"/>Aronuna ol T́eńriniń da qurdu anar čatyr.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Chron1-015-002">Anda ajtty David ušar t́uv́uĺd́ur
							<milestone unit="line" n="13"/>eĺt́ḿa Aronun ol T́eńriniń ki ančaq jalɣyz ol Leviĺar ki alarny sajlady H
							<milestone unit="line" n="14"/>eĺt́ḿa Aronun ol T́eńriniń da jumuščuluq et́ḿa dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron1-015-003">Da
							<milestone unit="line" n="15"/>yštyrdy David bar Jisraʾelni Jerušalajimǵa čyɣarma Aronun H-nyn ornuna ki haderĺadi
							<milestone unit="line" n="16"/>anyn üč́uń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron1-015-004">Da yštyrdy David ulanlaryn Aharonnun da ol Leviĺarni.</l>
						<l n="5" xml:id="Chron1-015-005">Ulanlaryndan
							<milestone unit="line" n="17"/>Qahatnyn Uriel ol aɣalyq da qarandašlary anyn juź da egirmi.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron1-015-006">Ulanlaryndan Merariniń
							<milestone unit="line" n="18"/>ʿAsaja ol aɣalyq da qarandašlary anyn eki juź da egirmi.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron1-015-007">Ulanlaryndan Geršomnun
							<milestone unit="line" n="19"/>Joel ol aɣalyq da qarandašlary anyn juź da otuz.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron1-015-008">Ulanlaryndan Elicafannyn
							<milestone unit="line" n="20"/>Šemaʿja ol aɣalyq da qarandašlary eki juź.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron1-015-009">Ulanlaryndan Ḥebronnun Eliel
							<milestone unit="line" n="21"/>ol aɣalyq da qarandašlary anyn śekśań.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron1-015-010">Ulanlaryndan ʾUzielniń ʿAminadav ol
							<milestone unit="line" n="22"/>aɣalyq da qarandašlary anyn juź on eki.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron1-015-011">Da ińd́ad́i David Cadoqnu da Evjatarny ol
							<milestone unit="line" n="23"/>kohenĺarni da Leviĺarni Urielni ʿAšajany da Joelni Šemaʿjany da Elielni da ʿAminadavny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="24"/>
						<l n="12" xml:id="Chron1-015-012">Da ajtty alarɣa siź aɣaraqlar üv́u sajyn ol atalarnyn Leviĺar arasyna aziźĺanijiź
							<milestone unit="page" n="75v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>siź da qarandašlaryjyz da keĺtirijiź Aronun H-nyn T́eńrisiniń Jisraʾelniń ol orunɣa ki haderĺadim.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="13" xml:id="Chron1-015-013">Ki burundan bunu siź qylmadyjyz qyldy buzuḥluq H T́eńrimiź biźd́a ki iźĺaḿadik
							<milestone unit="line" n="3"/>any bujurulɣan t́oŕaǵa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron1-015-014">Da aziźĺańdiĺar ol kohenĺar da ol Leviĺar eĺt́ḿa
							<milestone unit="line" n="4"/>Aronun H T́eńrisiniń Jisraʾelniń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron1-015-015">Da eĺt́tiĺar ulanlary ol Leviĺarniń Aronun ol
							<milestone unit="line" n="5"/>T́eńriniń ki ńečik bujurdu Moše śoźuńa ḱoŕa H-nyn javrunlary üśt́uńa üš́ak
							<milestone unit="line" n="6"/>byla üśt́ĺarińa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron1-015-016">Da ajtty David aɣalyqlaryna ol Leviĺarniń ki turɣuzɣejlar
							<milestone unit="line" n="7"/>qarandašlaryn ol širačylarny šira savutlary byla qyǯaḥlar byla da qobuzlar byla
							<milestone unit="line" n="8"/>da čymballar byla ki ešit́tirgejĺar ḱot́urḿa avaz bijańč́ byla.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron1-015-017">Da turɣuzdular
							<milestone unit="line" n="9"/>ol Leviĺar Hemanny uvlun Joelniń da qarandašlaryndan Asafny uvlun Bereḫjahunun
							<milestone unit="line" n="10"/>da ulanlaryndan Merariniń qarandašlary alarnyn Etanny uvlun Qušijahunun.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron1-015-018">Da alar
							<milestone unit="line" n="11"/>qatyna qarandašlary ol ekińči jerǵad́a Zeḫarjahu bena  da Jaʿaziel da Šemiramot da Jeḥijel
							<milestone unit="line" n="12"/>da ʿUni Eliav da Benajahu da Maʿasejahu da Matitjahu da Elifelehu da Miqnejahu da ʿOved ʾEdom da
							<milestone unit="line" n="13"/>Jeʿiel ol qabaḥčylar.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron1-015-019">Da ol širahčylar Heman Asaf da Etan čalyrediĺar tuč čymballar
							<milestone unit="line" n="14"/>byla avaz ešit́tirḿa.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron1-015-020">Da Zeḫarja da ʿUziel da Šemiramot da Jeḥiel da ʿUni da Eliav
							<milestone unit="line" n="15"/>da Maʿašejahu da Benajahu qobuzlar byla avaz byla ḱot́uŕadoɣon.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron1-015-021">Da Matitjahu da Eliflehu
							<milestone unit="line" n="16"/>da Miqnejahu da ʿOved Edom da Jeʿiel da ʿAzazjahu qobuzlar byla ol śegiź jipli qobuzlar byla
							<milestone unit="line" n="17"/>čalyrediĺar juvuzraq avaz.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron1-015-022">Da Kenanjahu aɣalyɣy ol Leviĺarniń ki alar eĺtirediĺar Aronnu
							<milestone unit="line" n="18"/>üv́ŕatiredi ńečik eĺt́ḿa ki ol astry aqylly.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron1-015-023">Da Bereḫja da Elqana qabaḥčylar
							<milestone unit="line" n="19"/>Aron qatyna.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron1-015-024">Da Ševanjahu da Jošafat da Netanel da ʿAmasaj da Zeḫarjahu da Benajahu da Eliʿezer ol
							<milestone unit="line" n="20"/>kohenĺar čalyrediĺar byrɣylar byla alnynda Aronunun ol T́eńriniń da ʿOved Edom da Jiḥija
							<milestone unit="line" n="21"/>qabaḥčylar Aron qatyna.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron1-015-025">Da boldu David da qartlary Jisraʾelniń da aɣalyqlary ol mińĺarniń
							<milestone unit="line" n="22"/>ol baruvčular eĺt́ḿa Aron šertiń H-nyn üv́uńd́ań Edom ʿOvedniń bijańč́ byla.
						</l>
						<milestone unit="line" n="23"/>
						<l n="26" xml:id="Chron1-015-026">Da edi bolušḥanynda ol T́eńri ol Leviĺarǵa eĺt́uv́č́uĺar Aron šertiń H-nyn da
							<milestone unit="line" n="24"/>da debeḥa et́tiĺar jedi öǵuźĺar da edi qočḥarlar.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron1-015-027">Da David edi kijińǵań jib́ak plaščt́a
							<milestone unit="page" n="76r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>da bar ol Leviĺar ol eĺt́uv́č́uĺar ol Aronnu da ol šyrahčylar da Kenanja ol aɣalyq ol
							<milestone unit="line" n="2"/>üv́ŕat́uv́č́u ol eĺt́uv́č́uĺarni ol šyrahčylar arasyna da David üśt́uńa aq efod.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="28" xml:id="Chron1-015-028">Da bar Jisraʾel eĺtirediĺar Aron šertiń H-nyn teruaʿ avazy byla da byrɣy avazy byla da
							<milestone unit="line" n="4"/>qlarnet avazy byla čymballar byla ešit́tirirediĺar čalmaq avazy qobuzlar byla
							<milestone unit="line" n="5"/>da qyǯaḥlar byla.
						</l>
						<l n="29" xml:id="Chron1-015-029">Da edi Aron šerti H-nyn ńe vaḥtta kiŕaredi šaharyna Davidniń da Miḫal
							<milestone unit="line" n="6"/>qyzy Šaulnun baɣynyredi ol t́eŕaźa ašyra da ḱord́u ol bijni Davidni śekiŕadoɣonnu da
							<milestone unit="line" n="7"/>šatyrlanadoɣonnu da ḥor et́ti any öź juŕagińd́a.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
