<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 31</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 31</title>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-031-001">Da t́uǵaĺĺańǵač́oḥ bar bu čyḥtylar bar Jiśraʾeĺ ol tabulɣanlar šaharlarynda
							<milestone unit="line" n="15"/>Juhudanyn da syndyrdylar ol macevalarny da uvalttylar ol ašeralarny da jančtylar ol
							<milestone unit="line" n="16"/>bamalarny da ol miźbeaḥlarny bar Juhudadan da Bińjamińd́ań da ʾEfrajimd́a da Menašed́a t́uǵat́kińč́a
							<milestone unit="line" n="17"/>da qajttylar bar ulanlary Jiśraʾeĺniń har biri öźuńuń tutuvluɣuna da öź šaharlaryna.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-031-002">Da turɣuzdu Jeḥizqijahu jerǵaĺariń ol koheńĺarniń da ol Leviĺarniń jerǵaĺarińa ḱoŕa har
							<milestone unit="line" n="19"/>biriń qulluɣuna ḱoŕa koheńĺarni da Leviĺarni ʿola čyɣarmaḥḫa da šelamimǵa jumuš
							<milestone unit="line" n="20"/>et́ḿa da š́uḱur et́ḿa da haleĺ ajtma qabaḥlarynda avullarynyn H-nyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-031-003">Da b́erńasi
							<milestone unit="line" n="21"/>ol bijniń malyndan čyɣarma ʿolalar ert́ali da ynɣyr vaḥtynda da čyɣarma ʿolalar
							<milestone unit="line" n="22"/>šabbatlarda da janɣyjlarda da moʿed́ĺard́a jazylɣanɣa ḱoŕa Torasynda H-nyn.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-031-004">Da ajtty
							<milestone unit="line" n="23"/>ulusqa olturuvčularyna Jerušalajimniń ki b́ergejĺar üĺuš́uń ol koheńĺarniń
							<milestone unit="line" n="24"/>da ol Leviĺarniń ki alar kip tutḥejlar Torasyn H-nyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-031-005">Da ńečik bu śoźńu b́eĺgiĺadi
							<milestone unit="page" n="113r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>keĺtirdiĺar ulanlary Jiśraʾeĺniń iĺkiń b́urt́ukńuń tatly čaɣyrnyn da olivanyn da čyjbalnyn da bar
							<milestone unit="line" n="2"/>bitišiń t́uźńuń da onunču üĺuš́uń ol barynyn keĺtirdiĺar.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-031-006">Da ulanlary Jiśraʾeĺniń da
							<milestone unit="line" n="3"/>Juhudanyn ol olturuvčular šaharlarynda Juhudanyn daɣy alarda keĺtirdiĺar ončasyn
							<milestone unit="line" n="4"/>öǵuźĺarniń da qojnun da ončasyn qadašymnyn ol aziź etiĺǵańĺarniń H-ɣa teńriĺarińa
							<milestone unit="line" n="5"/>keĺtirdiĺar da b́erdiĺar ullu jukĺańḿakĺar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-031-007">Ol üč́uńč́u janɣyjda bašladylar
							<milestone unit="line" n="6"/>tašyma ol jukĺańḿakĺarni da ol jedińči janɣyjda t́uǵat́tiĺar.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-031-008">Da keĺdiĺar
							<milestone unit="line" n="7"/>Jeḥiźqijahu da ol aɣalyqlar da ḱord́uĺar ol artmaɣyn jukĺańḿakĺarniń da maḥtav b́erdiĺar
							<milestone unit="line" n="8"/>H-ɣa da alɣyšladylar ulusun Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Chron2-031-009">Da iźĺadi Jeḥiźqijahu ol koheńĺar üč́uń da ol
							<milestone unit="line" n="9"/>Leviĺar üč́uń ki bolgejlar ol jukĺańḿakĺar qatyna.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-031-010">Da ajtty anar ʿAzarjahu ol koheń
							<milestone unit="line" n="10"/>ol aɣaraq juv́uńd́ań Cadoqnun ajtadoɣoč ńe vaḥttan bašladylar keĺtirḿa ol terumany
							<milestone unit="line" n="11"/>juv́uńa H-nyn ašadyq da tojduq da qaldy da astry ḱop ki H alɣyšlady ulusun da bu
							<milestone unit="line" n="12"/>ol qalɣany ḱop astry.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-031-011">Da bujurdu Jeḥiźqijahu qondarma ḥuǯuralar juv́uńd́a H-nyn da hedirĺadi-
							<milestone unit="line" n="13"/>ĺar
							<ref n="1" target="#Chron2-031-fn1" type="noteAnchor"/>.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-031-012">Da tašydylar ara inamlyq byla ol terumany da ol ončany da ol qadašymny
							<milestone unit="line" n="14"/>da alar üśt́uńa edi aɣaraq Kananjahu ol Levi da Šimʿi qarandašy ekińči.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Chron2-031-013">Da Jeḥiʾeĺ
							<milestone unit="line" n="15"/>da ʿAzazjahu da Naḥat da ʿAšahʾeĺ da Jerimot da Jozavad da ʾEliʾeĺ da Jismaḫjahu da Maḥat da Benajahu paqidĺar
							<ref n="2" target="#Chron2-031-fn2" type="noteAnchor"/>
							<milestone unit="line" n="16"/>qolu t́ub́uńa Kananjahunun da Šimʿi qarandašy anyn bujruɣuba Jeḥiźqijahu ol bijniń da ʿAzarjahu
							<milestone unit="line" n="17"/>aɣalyɣy juv́uńuń ol Teńriniń.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-031-014">Da Qore uvlu Jimnanyn ol Levi ol qabaḥčy miźraḥ sary
							<milestone unit="line" n="18"/>ol  ǯomart et́ḱań ńerśaĺar üśt́uńa Teńriǵa b́erḿa terumasyn H-nyn da qodeš́ĺariń
							<milestone unit="line" n="19"/>ol qadašimniń.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Chron2-031-015">Da anyn bolušluɣuna ediĺar ʿEdeń da Mińjamiń da Ješuaʿ da Šemaʿjahu ʾAmarjahu
							<milestone unit="line" n="20"/>da Šeḫanjahu šaharlarynda ol koheńĺarniń alar inamly eŕańĺar b́erḿa qarandašlaryna
							<milestone unit="line" n="21"/>üĺuš́ĺariń ńečik ulluɣa alej kičiǵa.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-031-016">Da alej urluqlaryndan alarnyn erkiši-
							<milestone unit="line" n="22"/>ĺarǵa üč́́ jaštan da joɣarraq bar ol keĺuv́č́u juv́uńa H-nyn resimińa ḱoŕa har ḱuńńuń
							<milestone unit="line" n="23"/>qulluḥlaryna ḱoŕa saqlavlaryna ḱoŕa da jerǵaĺarińa ḱoŕa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-031-017">Da bular qajsylary
							<milestone unit="line" n="24"/>sanalɣanlar ediĺar urluɣundan ol koheńĺarniń juv́u sajyn atalarynyn da ol Leviĺar egirmi
							<milestone unit="page" n="113v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>jaštan da joɣarraq saqlavlarynda da jerǵaĺarińd́a öźĺariniń.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Chron2-031-018">Da urluqlary alarnyn bar jašlary
							<milestone unit="line" n="2"/>alarnyn da qatynlary da uvullary da qyzlary alarnyn bar jyjynɣa ki alar inamlyq byla
							<milestone unit="line" n="3"/>aziźĺańdiĺar jerǵasińa aziźlikniń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Chron2-031-019">Da ulanlary ʾAharonnun ol koheńĺar t́uźĺari-
							<milestone unit="line" n="4"/>ńd́a śuŕuv́ĺariniń šaharlary alarnyn har šaharda bu eŕańĺar ki b́elgiĺańǵańĺar
							<milestone unit="line" n="5"/>šemĺari byla qajtaryrediĺar üĺuš́ĺariń har erkišiǵa ki koheńĺard́ań da birińa
							<milestone unit="line" n="6"/>ki urluɣundan Leviĺarniń.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-031-020">Da qyldy bunun kibik Jeḥiźqijahu bar Juhuda ašyra da qyldy
							<milestone unit="line" n="7"/>ol jaḥšyny da ol t́uźĺukńu da ol kertilikni alnynda H-nyn Teńrisiniń.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-031-021">Da bar
							<milestone unit="line" n="8"/>iš́t́a ki bašlady qulluɣunda juv́uńuń ol Teńriniń da Torada da bujurulɣany Torada
							<milestone unit="line" n="9"/>iźlejdoɣon Teńrisiń bar juŕagi byla qyldy da onardy.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Chron2-031-fn1" type="footnote" anchored="true">See 
							<emph>ḥadirĺa</emph>- (KRPS 163).
						</note>
						<note xml:id="Chron2-031-fn2" type="footnote" anchored="true">Cf. the equivalent in the original text <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פָּקִיד</foreign> ’comissioner, deputy, overseer’.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
