<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>2 Chronicles 30</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>2 Chronicles 30</title>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="1" xml:id="Chron2-030-001">Da ijdi Jeḥizqijahu bar Jiśraʾeĺǵa da Juhudaɣa da daɣy bitikĺar jazdy ʾEfrajimǵa da
							<milestone unit="line" n="13"/>Menaššeǵa ki keĺgejĺar juv́uńa H-nyn Jerušalajimǵa qylma pesaḥ H-ɣa Teńrisińa Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="2" xml:id="Chron2-030-002">Da keńaš́ĺańdi ol bij da aɣalyqlary da bar ol jyjyn ki Jerušalajimd́a qylma ol pesaḥny
							<milestone unit="line" n="15"/>ol ekińči janɣyjda.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Chron2-030-003">Ki bolalmadylar qylma any ol vaḥtta ki ol kohenĺar
							<milestone unit="line" n="16"/>aziźĺańǵań ediĺar ńetikli ki keŕakli ediĺar da ol ulus bary yštyrylmadylar
							<milestone unit="line" n="17"/>Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Chron2-030-004">Da t́uź ḱoŕuńd́u ol śoź ḱoźĺarińd́a ol bijniń da ḱoźĺarińd́a bar
							<milestone unit="line" n="18"/>ol jyjynnyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Chron2-030-005">Da turɣuzdular śoź ašyrma avaz bar Jiśraʾeĺǵa Beʾer Ševeʿdan da Danɣa
							<milestone unit="line" n="19"/>dejiń keĺgejĺar qylma pesaḥ H-ɣa Teńrisińa Jiśraʾeĺniń Jerušalajimd́a ki ḱop vaḥtlar
							<milestone unit="line" n="20"/>ńečik qylmadylar ńečik jazylɣan Torada.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Chron2-030-006">Da bardylar ol juvuruvčular bitikĺar
							<milestone unit="line" n="21"/>byla ol bijd́ań da aɣalyqlaryndan bar Jiśraʾeĺǵa da Juhudaɣa da bujruɣuna ḱoŕa
							<milestone unit="line" n="22"/>ol bijniń ajtadoɣoč ulanlary Jiśraʾeĺniń qajtyjyz H-ɣa Teńrisińa ʾAvrahamnyn Jicḥaqnyn
							<milestone unit="line" n="23"/>da Jiśraʾeĺniń da ol qajtyr ḥajyfsunma ol qaldyḥ üśt́uńa ol qalɣan siźǵa qolundan
							<milestone unit="line" n="24"/>bijĺariniń ʾAšurnun.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Chron2-030-007">Da bolmajyz atalaryjyz kibik da qarandašlaryjyz kibik ki tandylar
							<milestone unit="line" n="25"/>H-ɣa Teńrisińa atalarynyn da b́erdi alarny v́eŕańlikḱa ki ńečik siź ḱoŕasiź.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Chron2-030-008">Haĺegińa
							<milestone unit="page" n="112r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>qattyrmajyz eńśaĺarijiźni atalaryjyz kibik b́erijiź qol H-ɣa da kelijiź miqdašyna ki aziź et́ti any
							<milestone unit="line" n="2"/>dunjaɣa dejiń da qulluḥ etijiź H-ɣa Teńrijiźǵa da qajtyr siźd́ań qabunmaɣy ačuvunun.
						</l>
						<milestone unit="line" n="3"/>
						<l n="9" xml:id="Chron2-030-009">Ki qajtḥanyjyzda H-ɣa Teńrijiźǵa qarandašlaryjyz siźniń da uvullaryjyz siźniń bolurlar raḥḿet́ĺarǵa
							<milestone unit="line" n="4"/>alnynda jesir et́uv́č́uĺariniń da qajtyrlar ušpu jerǵa ki ḥajyfsunuvču da raḥḿet́ĺav́č́u
							<milestone unit="line" n="5"/>H Teńrijiź siźniń da qajyrmastyr qyblalaryn siźd́ań eǵer qajtsejyz anar.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Chron2-030-010">Da boldular ol juvuruv-
							<milestone unit="line" n="6"/>čular ašuvčular šahardan šaharɣa jeri ašyra ʾEfrajimniń da Menaššeniń da Zevulunɣa dejiń da alar
							<milestone unit="line" n="7"/>ḱuĺarediĺar da elik et́arediĺar alardan.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Chron2-030-011">Ančaq bir ńeč́a eŕańĺar ʾAšerd́ań da Menaššed́ań
							<milestone unit="line" n="8"/>da Zevulundan synyḥtylar da keĺdiĺar Jerušalajimǵa.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Chron2-030-012">Daɣy Juhudada boldu qudraty Tenriniń b́erḿa
							<milestone unit="line" n="9"/>alarɣa bir juŕak qylma bujruɣun ol bijniń da ol aɣalyqlarnyn śoźuńa ḱoŕa H-nyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="13" xml:id="Chron2-030-013">Da yštyryldylar Jerušalajimǵa ḱop ulus qylma ḥyǯyn ol mačalarnyn ol ekińči
							<milestone unit="line" n="13"/>janɣyjda ḱop jyjyn astry.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Chron2-030-014">Da turdular da ket́ardiĺar ol mizbeaḥlarny ki Jerušalajimd́a da
							<milestone unit="line" n="11"/>ol bar mizbeaḥlarny qajda t́ut́atirediĺar ket́ardiĺar da saldylar alarny öźanińa Qidronnun.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="15" xml:id="Chron2-030-015">Da sojdular qozusun ol pesaḥnyn on d́ort́uńč́u ḱuńuńd́a ol ekińči janɣyjnyn da ol
							<milestone unit="line" n="13"/>koheńĺar da ol Leviĺar iḿanirediĺar da aziźĺanirediĺar da keĺtirdiĺar ʿolalar juv́uńa
							<milestone unit="line" n="14"/>H-nyn.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Chron2-030-016">Da turdular turušlary üśt́uńa čaralaryna ḱoŕa Torasyna ḱoŕa Mošeniń
							<milestone unit="line" n="15"/>navisiniń ol Teńriniń ol koheńĺar b́urḱaŕediĺar ol qanny qolundan ol Leviĺarniń.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Chron2-030-017">Ki
							<milestone unit="line" n="16"/>ḱop edi qahalda qajsylary ki aziźĺańḿaǵańĺar da ol Leviĺar sojarediĺar da d́eb́eḥa et́aredi-
							<milestone unit="line" n="17"/>ĺar d́eb́eḥasyn pesaḥnyn har biri üč́uń qajsy aruv t́uv́uĺ edi ki ol bolgej aziź H-ɣa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="18" xml:id="Chron2-030-018">Ki ḱop sany edi ol ulusnun ki ḱop edi ʾEfrajimd́ań da Menaššed́ań Jisaskardan da Zevulundan
							<milestone unit="line" n="19"/>ki joɣediĺar arynɣanlar ki ašadylar qozusun ol pesaḥnyn t́uv́uĺ jazylɣanɣa ḱoŕa Torada
							<milestone unit="line" n="20"/>ki tefila et́ti Jeḥizqijahu alar üč́uń ajtadoɣoč H ol jaḥšy Teńri bošatḥej har birińa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="21"/>
						<l n="19" xml:id="Chron2-030-019">Da kim ki t́uźud́u juŕagiń iźĺaḿa ol Teńrini H-ny Teńrisiń atalarynyn eǵer arynmaɣandy
							<milestone unit="line" n="22"/>edi eśa ol aziź arynmaḥka ḱoŕa.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Chron2-030-020">Da ešit́ti H tefilasyna Jeḥizqijahuun da
							<milestone unit="line" n="23"/>savlarny tuttu bar ol ulusnu.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Chron2-030-021">Da qyldylar ulanlary Jiśraʾeĺniń ol tavulɣanlar
							<milestone unit="page" n="112v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>Jerušalajimd́a hyǯyn ol macalarnyn jedi ḱuńĺar ullu bijańč́ byla da maḥtav b́erirediĺar H-ɣa
							<milestone unit="line" n="2"/>har ḱuń ol Leviĺar da ol <delSpan spanTo="#Chron2-030-del001"/>Leviĺar<anchor xml:id="Chron2-030-del001" type="delSpan"/> koheńĺar savutlar üśt́uńa maḥtav b́eriŕediĺar ḱuč́
							<milestone unit="line" n="3"/>byla H-ɣa.
						</l>
						<l n="22" xml:id="Chron2-030-022">Da śoźĺadi Jeḥizqijahu da qoldu bar ol Leviĺarni qajsylary jaḥšy anlaŕediĺar
							<milestone unit="line" n="4"/>H üč́uń da ašadylar ol Moʿedni jedi ḱuńĺar d́eb́eḥa et́arediĺar d́eb́eḥasyn šelamimĺarniń
							<milestone unit="line" n="5"/>da š́uḱúr et́aŕediĺar H-ɣa Teńrisińa atalarynyn.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Chron2-030-023">Da keńaš́ĺańdiĺar bar ol jyjyn (qylma)
							<milestone unit="line" n="6"/>ki qylma jedi ḱuńĺar ekińč́iĺarni da qyldylar jedi ḱuńĺar bijańč́ .
						</l>
						<l n="24" xml:id="Chron2-030-024">Ki Ḥizqijahu biji
							<milestone unit="line" n="7"/>Juhudanyn b́erńaĺadi jyjynɣa miń tanalar da jedi miń qoj da ol aɣalyqlar b́erńaĺadiĺar jyjynɣa
							<milestone unit="line" n="8"/>miń tanalar da on miń qoj da aziźĺańdiĺar koheńĺar astry ḱop.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Chron2-030-025">Da bijańdiĺar bar qahaly Juhudanyn
							<milestone unit="line" n="9"/>da ol koheńĺar da ol Leviĺar da bar ol jyjyn ol kelǵańĺar Jiśraʾeĺd́ań da ol garipĺar ol
							<milestone unit="line" n="10"/>keĺǵańĺar jerińd́ań Jiśraʾeĺniń da ol olturuvčular Juhudada.
						</l>
						<l n="26" xml:id="Chron2-030-026">Da boldu ullu bijańč́
							<milestone unit="line" n="11"/>Jerušalajimd́a ki vaḥtyndan Šolomonun uvlunun David́niń bijinin Jiśraʾeĺniń joɣedi bunun kibik
							<milestone unit="line" n="12"/>Jerušalajimd́a.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Chron2-030-027">Da turdular ol koheńĺar da Leviĺar da alɣyšladylar ol ulusnu da
							<milestone unit="line" n="13"/>keĺdi tefilalary alarnyn aziź ornuna H-nyn ḱokĺarǵa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
