<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1-2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Nehemiah 8</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Nehemiah  8</title>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="1" xml:id="Neh-008-001">Da yštyrdylar bar ol ulusnu bir kišini kibik ol oramɣa ki
							<milestone unit="line" n="10"/>utrusuna qabaɣynyn ol suvlarnyn da ajttylar ʿEzra ol soferǵa keĺtirḿa sefer
							<milestone unit="line" n="11"/>Torasyn Mošeniń qajsyn ki bujurdu H Jisraʾeĺǵa.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Neh-008-002">Da keĺtirdi ʿEzra ol kohen ol
							<milestone unit="line" n="12"/>Torany alnyna ol jyjynnyn kišid́ań da qatynɣa d́ejiń da bar anlavčunu ėšit́ḿa burunɣu
							<milestone unit="line" n="13"/>ḱuńuńd́a ol jedińči janɣyjnyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Neh-008-003">Da oḥudu andan ol oramda ki utrusuna
							<milestone unit="line" n="14"/>qabaɣynyn ol suvlarnyn ol ėrt́av́ĺad́ań jarty ḱuńǵa d́ejiń utrusuna ol ėŕań-
							<milestone unit="line" n="15"/>ĺarniń da ol qatynlarnyn qajsylary ol anlarediĺar da qulaḥlary bar ol ulusnun qajryl-
							<milestone unit="line" n="16"/>ɣanlar tujma sefer Toranyn śoźĺariń.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Neh-008-004">Da turdu ʿEzra ol sofer veža üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="17"/>qajsy ėdi qondarɣan ol vaḥtqa da turdu janynda anyn Matitja da Šemaʿ da ʿAnaja da Urija
							<milestone unit="line" n="18"/>da Ḥilqija da Maʿašija ol janyndan da son janyndan Pedaja da Mišael da Malkija da Ḥašum da Ḥašbadana
							<milestone unit="line" n="19"/>Zekarja Mešulam.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Neh-008-005">Da ačty ʿEzra ol sefer torany ḱoźĺarič́a bar ol
							<milestone unit="line" n="20"/>ulusnun ki bijikŕak turaredi bar ol ulustan da ačḥanynda turdular
							<milestone unit="line" n="21"/>bar ol ulus.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Neh-008-006">Da maḥtav b́erdi ʿEzra Jehovaɣa ol ullu T́eńriǵa da qaruv
							<milestone unit="line" n="22"/>b́erdiĺar bar ol ulus amen amen ḱot́uŕuv́t́a qollaryn da ijiĺdirdiĺar
							<milestone unit="line" n="23"/>bašlaryn da bašurdular Jehovaɣa juźĺari byla.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Neh-008-007">Da Ješuʿa da Bani da Šerevja
							<milestone unit="line" n="24"/>Jamin ʿAquv Šabetaj Hodija Maʿašeja Qelita ʿAzarja Jozavad Ḥanan Pelaja da ol Leviĺar
							<milestone unit="line" n="1"/>üv́ŕat́arid́eĺar ol ulusnu Torany da ol ulus turarediĺar orunlary üśt́uńa
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="8" xml:id="Neh-008-008">Da oḥurediĺar sefer Torasynda ol T́eńriniń vyrazny da qojadoɣon aqyldan aqyllatyrediĺar
							<milestone unit="line" n="3"/>ńeni oḥurediĺar.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Neh-008-009">Da ajtty Neḥemja ol tyršata da ʿEzra ol kohen ol sofer da ol
							<milestone unit="line" n="4"/>Leviĺar ol üv́ŕat́uv́č́uĺar ol ulusnu da ajttylar bar ol ulusḥa b́uǵuń
							<milestone unit="line" n="5"/>aziź ḱuń ol H-ɣa T́eńrijiźǵa jasly bolmajyz da jylamajyz ki jylarediĺar bar ol ulus
							<milestone unit="line" n="6"/>ėšit́ḱańĺarińd́a śoźĺariń ol Toranyn.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Neh-008-010">Da ajtty alarɣa baryjyz ašajyz śemiź ašlar
							<milestone unit="line" n="7"/>da ičijiź tatly ič́kiĺar da ijijiź b́eŕńaĺar alarɣa kimĺar ki haderĺaḿadiĺar öźĺa-
							<milestone unit="line" n="8"/>rińa ki aziźdir ḱuń bijimiźǵa da ačyrɣanmajyz ki bijańči H-nyn ol ḱuč́ujuź siźniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="11" xml:id="Neh-008-011">Da ol Leviĺar tyjyltyrediĺar bar ol ulusnu ajtyrediĺar ajtadoɣoč tyjylyjyz ki
							<milestone unit="line" n="10"/>aziź ḱuń b́uǵuń da ačyrɣanmajyz.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Neh-008-012">Da bardylar bar ol ulus ašama da ič́ḿa da
							<milestone unit="line" n="11"/>ijḿa b́eŕńaĺar da qylma ullu bijańč́ ki anladylar ol śoźĺarni ki biĺdirdiĺar
							<milestone unit="line" n="12"/>alarɣa.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Neh-008-013">Da ol ėkińči ḱuńd́a yštyryldylar aɣaraqlary ol atalarnyn bar ol
							<milestone unit="line" n="13"/>ol ulusnun ol kohenĺar da ol Leviĺar ʿEzra ol soferǵa ki anlaɣejlar śoźĺariń
							<milestone unit="line" n="14"/>ol Toranyn.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Neh-008-014">Da taptylar jazylɣan Torada ki bujurdu H naviligi ašyra Mošeniń ki
							<milestone unit="line" n="15"/>ki olturɣejlar ulanlary Jisraʾeĺniń sukotta ḥyǯynda ol jedińči janɣyjnyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="16"/>
						<l n="15" xml:id="Neh-008-015">Daki ėšit́tirgejĺar da avaz ašyrɣejlar bar šaharlarynda da Jerušalajimd́a ajtadoɣoč
							<milestone unit="line" n="17"/>čyɣyjyz ol tavɣa da keĺtirijiź japraqlaryn zejtun aɣačlarynyn da japraqlaryn olyva aɣačla-
							<milestone unit="line" n="18"/>rynyn da japraqlaryn myrtanyn da japraqlaryn ḥurma t́eŕakĺariniń da japraqlaryn bazyq aɣačla-
							<milestone unit="line" n="19"/>rnyn qylma sukot ńečik jazylɣandyr Torada.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Neh-008-016">Da čyḥtylar ol ulus da keĺtirdiĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>da qyldylar öźĺarińa sukot har biri čardaɣy üśt́uńa da azbarlarynda öźĺariniń
							<milestone unit="line" n="21"/>da azbarlarynda juv́uńuń ol T́eńriniń da oramynda qabaɣynyn ol suvlarnyn da oramynda
							<milestone unit="line" n="22"/>qabaɣynyn Ėfraimniń.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Neh-008-017">Da qyldylar bar ol qahal ol qajtuvčular ol jesird́ań sukotlar
							<milestone unit="line" n="23"/>da olturdular sukotlarda ki kylmadylar bolej vaḥtyndan Ješuʿanyn uvlunun Nunnun
							<milestone unit="page" n="55v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ulanlary Jisraʾeĺniń ol ḱuńǵa d́ejiń da boldu ullu bijańč́ astry.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Neh-008-018">Da oḥuldu sefer Tora-
							<milestone unit="line" n="2"/>synda ol T́eńriniń har ḱuńd́a ol burunɣu ḱuńd́ań ol sondraɣy ḱuńd́a d́ejiń da qyldylar
							<milestone unit="line" n="3"/>ḥyǯ jedi ḱuńĺar da ol śegizińči ḱuńd́a yštyrylmaq čažaraɣa ḱoŕa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
