<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-07</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther), the books of Daniel, Ezra, Nehemiah, and 1–2 Chronicles</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Daniel 7</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Daniel 7</title>
						<milestone unit="line" n="14"/>
						<l n="1" xml:id="Dan-007-001"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ז</foreign>Burunɣu jylda B́eĺt́ešacarɣa bijińa Bav́eĺniń Daniʾeĺ t́uš́ ḱord́u da ḱoŕuḿĺari
							<milestone unit="line" n="15"/>bašynyn t́oš́agi üśt́uńa ol vaḥtta t́uš́ńu jazdy bašlyɣyn
							<milestone unit="line" n="16"/>śoźĺarniń ajtty.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Dan-007-002">Bašlady Daniʾeĺ da ajtty ḱoŕaredim ḱoŕuḿumd́a keč́a byla
							<milestone unit="line" n="17"/>da muna d́ort́ jeĺĺari ḱokĺarniń uradyrlar ullu t́eńgiźǵa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Dan-007-003">Da d́ort́ ullu
							<milestone unit="line" n="18"/>kijikĺar čyɣadyrlar t́eńgiźd́ań öźǵaŕak biri birisińd́ań.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Dan-007-004">Burunɣusu aryslan
							<milestone unit="line" n="19"/>kibik da qanatlary ńešerniń anar ḱoŕaredim ńegińč́a ki jylmalandylar qanatlary da
							<milestone unit="line" n="20"/>ḱot́uŕuĺd́u 
							<addSpan spanTo="#Dan-007-add001" status="unremarkable"/>jerd́ań
							<anchor xml:id="Dan-007-add001" type="addSpan"/>da ajaqlar üśt́uńa adam kibik turɣuzuldu da juŕagi adamnyn
							<milestone unit="line" n="21"/>b́eriĺdi anar.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Dan-007-005">Da muna öźǵaŕak kijik ėkińči ušejdoɣon ajuvɣa da bir janɣa
							<milestone unit="line" n="22"/>turɣuzuldu da üč́ adam tiš́ĺari avzunda tiš́ĺari arasyna da alej ajtyrediĺar 
							<addSpan spanTo="#Dan-007-add002" status="unremarkable"/>anar
							<anchor xml:id="Dan-007-add002" type="addSpan"/>
							<milestone unit="line" n="23"/>turɣun ašaɣyn ḱop ėt́.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Dan-007-006">Bundan sortun ḱoŕaredim da muna öźǵaŕak kijik
							<milestone unit="page" n="32r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>barst kibik da anda d́ort́ qanatlary ki qušnun arqasy üśt́uńa da d́ort́ bašlar
							<milestone unit="line" n="2"/>kijikt́a da ėrkĺańḿagi b́eriĺdi anar.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Dan-007-007">Bundan sortun ḱoŕaredim ḱoŕuḿĺarińd́a
							<milestone unit="line" n="3"/>keč́aniń da muna d́ort́uńč́u kijik qorḥunčlu da ḱuč́ĺu da artyḥsy kip da tiš́ĺari
							<milestone unit="line" n="4"/>ki t́emirniń anda t́uḿańĺar ašejdyr da syndyradyr da qaldyɣyn ajaqlary byla basḥalejdyr
							<milestone unit="line" n="5"/>da ol odḿennyraq bar ol burunɣu kijikĺard́ań da on ḿuv́uźĺar anar.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Dan-007-008">Ėsimni qojaredim
							<milestone unit="line" n="6"/>ol ḿuv́uźĺarǵa da öźǵaŕak ḿuv́uź kičiŕak öśadir aralarynda da üč́ burunɣu
							<milestone unit="line" n="7"/>ol ḿuv́uźĺar syndylar alnyndan da anar ḱoźĺar ḱoźĺari kibik adamnyn bu
							<milestone unit="line" n="8"/>ḿuv́uźd́a da avaz śoźĺejdoɣon ullu śoźĺar.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Dan-007-009">Ḱoŕaredim ńegińč́a ki taḥtlar
							<milestone unit="line" n="9"/>salyndylar da qart ḱuńĺu olturdu upraɣy anyn qar kibik aq da čačy bašynyn aruv
							<milestone unit="line" n="10"/>juń kibik taḥty anyn jalynlary otnun da ḱupč́akĺari anyn ot kibik janadyr.
						</l>
						<milestone unit="line" n="11"/>
						<l n="10" xml:id="Dan-007-010">Öźani ki otnun tartyladyr da čyɣadyr andan miń mińĺar jumuš ėt́adirĺar da t́uḿań
							<milestone unit="line" n="12"/>t́uḿańĺar alnynda turadyrlar jarɣuɣa olturdu da bitikĺar ačyldylar.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Dan-007-011">Ḱoŕar
							<milestone unit="line" n="13"/>ėdim anda avazyndan ullu śoźĺarniń ki ḿuv́uź śoźĺaredi ḱoŕar ėdim ki
							<milestone unit="line" n="14"/>kesiĺdi kijik da taspoldu gufu da b́eriĺdi jalynyna otnun.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Dan-007-012">Da öźǵa kijikĺar ḱet́ariĺ-
							<milestone unit="line" n="15"/>diĺar ėrkĺańḿakĺarińd́ań da uzaqlyḥ tirlikt́a b́eriĺdi alarɣa zamanɣa d́ejiń da
							<milestone unit="line" n="16"/>vaḥtqa d́ejiń.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Dan-007-013">Ḱoŕaredim ḱoŕuḿĺarińd́a keč́aniń da muna bulutlary byla ḱokĺarniń
							<milestone unit="line" n="17"/>adam uvlu keĺdi da qart ḱuńĺuǵa d́ejiń jet́ti <delSpan spanTo="#Dan-007-del001"/>(da qart ḱuńĺuǵa)<anchor xml:id="Dan-007-del001" type="delSpan"/> da alnyna anyn
							<milestone unit="line" n="18"/>juvuttular any.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Dan-007-014">Da anar b́eriĺdi ėrkĺańḿak da abajlyq da bijlik da bar uluslar
							<milestone unit="line" n="19"/>ümḿat́ĺar da tiĺĺar anar qulluḥ ėt́arediĺar ėrkĺańḿagi anyn öḿurĺuk
							<milestone unit="line" n="20"/>ėrkĺańḿak dunjaɣa d́ejiń ki ėksiĺḿaśt́ da bijligi anyn ki čejpalmast.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Dan-007-015">Kesiĺdi
							<milestone unit="line" n="21"/>juŕagim ḿenim Daniʾeĺniń ortasynda qynynyn da ḱoŕumĺari bašymnyn alɣasattylar
							<milestone unit="line" n="22"/>ḿeni.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Dan-007-016">Juvudum birisińa ol turuvčularnyn da kertini sordum andan bar bunun
							<milestone unit="line" n="23"/>üč́uń ki ajtty maja da jorasyn śoźĺarniń biĺdirdi maja.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Dan-007-017">Bular ullu kijikĺar
							<milestone unit="page" n="32v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>alar d́ort́ d́ort́ bijĺar turarlar jerd́ań.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Dan-007-018">Da qabul ėt́arĺar bijlikni aziź malaḫlar
							<milestone unit="line" n="2"/>da ḿeŕaśĺarĺar bijlikni dunjaɣa d́ejiń da dunjadan dunjaɣa d́ejiń.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Dan-007-019">Ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="3"/>sordum kertini d́ort́uńč́u kijik üč́uń ki ol ėdi öźǵaŕak baryndan ḱuč́ĺu
							<milestone unit="line" n="4"/>astry tiš́ĺari ki t́emirniń anar da tyrnaqlary tuǯ ašejdyr da uvaltadyr da
							<milestone unit="line" n="5"/>qaldyɣyn ajaqlary byla basqalejdyr.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Dan-007-020">Da on ḿuv́uźĺar üč́uń ki bašynda da öźǵa
							<milestone unit="line" n="6"/>ki čyḥty aralarynda da uvaldylar alnyndan üč́śud́a da ḿuv́uź ki bundi
							<milestone unit="line" n="7"/>ullu da ḱoźĺar anar da avuz śoźĺejdoɣon ullu śoźĺar da ullu ḱoŕuḿ
							<milestone unit="line" n="8"/>aralaryndan.
						</l>
						<l n="21" xml:id="Dan-007-021">Ḱoŕaredim ki ol ḿuv́uź qyldy uruš Jiśraʾeĺ byla da jeńdi alarny.</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="22" xml:id="Dan-007-022">Ńegińč́a keĺdi qart ḱuńĺu da t́oŕani b́erdi ki t́oŕa ėt́ḿa t́oŕasiń
							<milestone unit="line" n="10"/>Jiśraʾeĺniń qulundan ol ḿuv́uźńuń da zaman jet́ti da bijlikni kipĺadiĺar ėli
							<milestone unit="line" n="11"/>Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="23" xml:id="Dan-007-023">Alej ajtty maja ol malaḫ ki d́ort́uńč́u kijik d́ort́uńč́u
							<milestone unit="line" n="12"/>bijlik bolur jerd́a ki odḿennyraḥ bolur bar bijlikĺard́ań ki tavusur bar
							<milestone unit="line" n="13"/>jerni da jančar any da uvaltyr any.
						</l>
						<l n="24" xml:id="Dan-007-024">Da on ol ḿuv́uźĺar qyjasa ol öźu
							<milestone unit="line" n="14"/>bijlikt́ań on bijĺar turarlar da alardan sortun ol ḿuv́uź ol kičiŕak
							<milestone unit="line" n="15"/>üv́ŕat́adir ki bij turar alardan sortun da ol ulluraq bolur burundaɣylardan
							<milestone unit="line" n="16"/>da üč́ bijĺarni juvuz ėt́ar.
						</l>
						<l n="25" xml:id="Dan-007-025">Da śoźĺar uturu T́eńriǵa ullu śoźĺaḿakĺar
							<milestone unit="line" n="17"/>da Jiśraʾeĺni čejpar da saɣyš ėt́ar alyštyrma zamanlarny da qadaɣany ki b́eriĺgejĺar
							<milestone unit="line" n="18"/>qoluna ńetiklid́a da zamanɣa d́ejiń da ėki jyl da jarym jylɣa d́ejiń ki bolɣej bary qolunda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="19"/>
						<l n="26" xml:id="Dan-007-026">Da t́oŕaǵa oltursa da ėrkĺańḿagiń anyn ket́arirĺar taśet́ḿa any da joɣet́ḿa
							<milestone unit="line" n="20"/>any sofḥa d́ejiń.
						</l>
						<l n="27" xml:id="Dan-007-027">Da bijlik da ėrkĺańḿak da ulluluɣu ki bijlikniń ńeki t́ub́uńd́a
							<milestone unit="line" n="21"/>bar ḱokĺarniń b́erilir Jiśraʾeĺ ulusuna bijligi anyn öḿurĺuk bijlik
							<milestone unit="line" n="22"/>da bar ėrkĺańuv́č́uĺari anyn iš́ĺarĺar any da qulluḥ ėt́arĺar da tynlarlar
							<milestone unit="line" n="23"/>ol bijni barča ńeki bujursa.
						</l>
						<l n="28" xml:id="Dan-007-028">B́eŕaǵa d́ejiń sofu śoźńuń ḿeń Daniʾeĺ astry
							<milestone unit="page" n="33r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>alɣasattylar ḿeni saɣyšlarym da t́urśuńum alyšyndy vaĺe śoźńu juŕagimd́a astradym.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
