<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-90</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Esther 8</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Esther 8</title>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="1" xml:id="Est-008-001"><seg type="commented" corresp="#Est-008-seg001"/>Ol ḱuńd́a<anchor type="commented" xml:id="Est-008-seg001"/>
							<ref n="1" target="#Est-008-fn1" type="noteAnchor"/> b́erdi ol bij Aḥašv́eroš Ėś-
							<milestone unit="line" n="10"/>t́erǵa ol bijč́aǵa üv́uń Hamannyn tar b́eŕuv́č́uśuńuń ol Jisraʾeĺĺarniń
							<milestone unit="line" n="11"/>da Mardeḫaj keĺdi alnyna ol bijniń ki anlatty Ėśt́er kim ol anar.
						</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="2" xml:id="Est-008-002">Da ket́ardi ol bij ošol üźuǵuń qajsyn ašyrdy Hamandan da b́erdi any Mardeḫaj-
							<milestone unit="line" n="13"/>ɣa da qojdu Ėśt́er Mardeḫajny üv́u üśt́uńa Hamannyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Est-008-003">Da arttyrdy
							<milestone unit="line" n="14"/>Ėśt́er da śoźĺadi alnynda ol bijniń da t́uš́t́u ajaḥlaryna da jylady da
							<milestone unit="line" n="15"/>jalbardy anar ašyrma ošol jamanlyɣyn Hamannyn da anyn saɣyšyn ki saɣyš ėt́ti
							<milestone unit="line" n="16"/>ol Jisraʾeĺĺar üśt́uńa.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Est-008-004">Da burɣady ol bij Ėśt́erǵa ol
							<milestone unit="page" n="427v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>altyn čybuḥnu a Ėśt́er turupta turdu alnynda ol bijniń.
						</l>
						<milestone unit="line" n="2"/>
						<l n="5" xml:id="Est-008-005">Da ajtty Ėśt́er ėger ol bijǵa jaḥšy ḱoŕuńśa da ėger taptym eśa
							<milestone unit="line" n="3"/>širińlik alnynda da qabul ėśa ol śoź alnynda ol bijniń da jaḥšy
							<milestone unit="line" n="4"/>ėśa <delSpan spanTo="#Est-008-del001"/>ėśa<anchor xml:id="Est-008-del001" type="delSpan"/> ḿeń ḱoźĺarińd́a jazylsyn qajttyrma ol bitikĺarni
							<milestone unit="line" n="5"/>saɣyšyn Hamannyn uvlunun ol Médatanyn ol Agagly ki jazdy taśet́-
							<milestone unit="line" n="6"/>ḿa ol Jisraʾeĺĺarni bar valajatlarynda ol bijniń.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Est-008-006">Ki ńečik bola-
							<milestone unit="line" n="7"/>lyrmyn da ḱoŕarmiń ol jamanlyḥny ki učrarsa ulusumnu da ńečik
							<milestone unit="line" n="8"/>bolalyrmyn da ḱoŕarmiń taspolmaɣyn tuvušumnun.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Est-008-007">Da ajtty ol bij
							<milestone unit="line" n="9"/>Aḥašv́eroš Ėśt́er ol bijč́aǵa da Mardeḫajǵa ol Jisraʾeĺǵa muna
							<milestone unit="line" n="10"/>üv́uń Hamannyn b́erdim Ėśt́erǵa da any astylar ol asḥyč üś-
							<milestone unit="line" n="11"/>t́uńa ńe üč́uń sundu qolun Jisraʾeĺĺar üśt́uńa.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Est-008-008">Da siź
							<milestone unit="line" n="12"/>jazyjyz ol Jisraʾeĺĺarǵa jaḥšy ḱoŕuńǵańni ḱoźĺarijizd́a šemińd́ań
							<milestone unit="line" n="13"/>ol bijniń da mohorlajyz mohoru byla ol bijniń jaramyjdyr
							<milestone unit="line" n="14"/>any qajttyrma.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Est-008-009">Da ińd́aĺdilar jazuvčulary ol bijniń ol vaḥtta
							<milestone unit="line" n="15"/>ol üč́uńč́u janɣyjda oldyr janɣyjy sivannyn ėgirmi üč́uńč́u
							<milestone unit="line" n="16"/>ḱuńuńd́a ol janɣyjnyn da jazyldy bary ńeki bujurdu Mardeḫaj ol
							<milestone unit="line" n="17"/>Jisraʾeĺĺarǵa ol nasiʾĺarǵa da ol aɣaraḥlarɣa da aɣaraḥlaryna
							<milestone unit="line" n="18"/>ol valajatlarnyn ki Ińdijd́ań da Kušnun jerińa d́ejiń juź jegirmi jedi
							<milestone unit="line" n="19"/>valajatḥa har bir valajatḥa jazyšḥa ḱoŕa da har bir ulusḥa tili-
							<milestone unit="line" n="20"/>ńa ḱoŕa da ol Jisraʾeĺĺarǵa jazyšlaryna ḱoŕa da tiĺĺarińa ḱoŕa.
							<milestone unit="line" n="21"/><delSpan spanTo="#Est-008-del002"/>Daja<anchor xml:id="Est-008-del002" type="delSpan"/> Da jazdy šemińd́ań ol bijniń Aḥašv́erošnun da mohorlady mohoru
							<milestone unit="page" n="428r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>byla ol bijniń da ijdi bitikĺar qolu ašyra ol juvruvčularnyn
							<milestone unit="line" n="2"/>atlanuvčular ol jetiź t́ev́aĺar üśt́uńa ėki ǯinsli atlar
							<milestone unit="line" n="3"/>üśt́uńa.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Est-008-011">Ki ėrk b́erdi ol bij Jisraʾeĺĺarǵa ki har šaharda iš-
							<milestone unit="line" n="4"/>tyrylma da turma ǯanlary üč́uń taśetḿa öĺt́urḿa da
							<milestone unit="line" n="5"/>joɣetḿa bar č́eriviń ulusnun da valajatnyn ol tar b́eŕuv́č́uĺar
							<milestone unit="line" n="6"/>alarɣa jaš ulanlarny da qatynlarny da mallaryn talama.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Est-008-012">Bir ḱuńd́a
							<milestone unit="line" n="7"/>bar valajatlarynda ol bijniń Aḥašv́erošnun on üč́uńč́u ḱuńuń-
							<milestone unit="line" n="8"/>d́a on ėkińči janɣyjnyn oldyr janɣyjy adarnyn
							<ref n="2" target="#Est-008-fn2" type="noteAnchor"/>.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Est-008-013">Biĺdirtḿagin
							<milestone unit="line" n="9"/>ol jazyšnyn b́eriĺḿa qadaɣa har bir valajatḥa biĺuv́ĺu bar ol
							<milestone unit="line" n="10"/>uluslarɣa da ki bolɣejlar ol Jisraʾeĺĺar haderĺar ušpu ḱuńǵa
							<milestone unit="line" n="11"/>öč alma dušmanlaryndan.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Est-008-014">Ol juvuruvčular atlanuvčular jetiź
							<milestone unit="line" n="12"/>t́ev́eĺar üśt́uńa ol ėki ǯinsli atlar üśt́uńa čyḥtylar
							<milestone unit="line" n="13"/>ǯaḥtlejdoɣonlar da t́erkĺar bujruḥ śoźu byla ol bijniń da ol
							<milestone unit="line" n="14"/>qadaɣa b́eriĺdi Šušan ol sarajda.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Est-008-015">Da Mardeḫaj
							<ref n="3" target="#Est-008-fn3" type="noteAnchor"/> čykty alnyndan
							<milestone unit="line" n="15"/>ol bijniń bijlik upraḥ ičińa ḱok da aḥ da ullu taǯ altyndan
							<milestone unit="line" n="16"/>da upraḥ keśaji da ipkińd́ań da šahary Šušannyn šatyrlanyredi da bijaniredi.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="16" xml:id="Est-008-016">Jisraʾeĺĺarǵa boldu jaryḥlyḥ da bijańč́ da quvanč da abajlyḥ.</l>
						<l n="17" xml:id="Est-008-017">Da har
							<milestone unit="line" n="18"/>valajatta da har šaharda ńe orunda ki śoźü ol bijniń da qadaɣasy anyn
							<milestone unit="line" n="19"/>jet́ti bijańč́ da quvanč Jisraʾeĺĺarǵa ič́ki da šatyr ḱuń da ḱopĺar
							<milestone unit="line" n="20"/>uluslaryndan ol jerniń bardylar Jisraʾeĺ dinińa ki tüštü qor-
							<milestone unit="line" n="21"/>ḥuvu ol Jisraʾeĺlerniń alar üśt́uńa.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
			<div type="apparatus">
				<listApp>
					<app>
						<note xml:id="Est-008-fn1" type="footnote" anchored="true">Written in bold square letters.</note>
						<note xml:id="Est-008-fn2" type="footnote" anchored="true">Written with square letters.</note>
						<note xml:id="Est-008-fn3" type="footnote" anchored="true">Written with square letters.</note>
					</app>
				</listApp>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>