<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-90</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Habakkuk 3</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Habakkuk 3</title>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l xml:id="Hab-003-x001"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">הפטרה שבועות ג 
							</foreign>
						</l>
						<milestone unit="line" n="10"/>
						<l n="1" xml:id="Hab-003-001">T́efilasy Ḥavaquq ol naviniń č́eb́ar čozmaḥlary byla.</l>
						<l n="2" xml:id="Hab-003-002">Ėj Jehova
							<milestone unit="line" n="11"/>ėšit́tim ėšit́uv́ujńu navilik ašyra uzunluɣun
							<milestone unit="line" n="12"/>üč́uńč́u galutnun anyn üč́uń qorḥtum ėj H išiń qudratlaryjnyn Jiśraʾeĺ-
							<milestone unit="line" n="13"/>ni avur jyllarynda galutnun tiri tutḥun any avur jyllarynda galutnun biĺ-
							<milestone unit="line" n="14"/>dirgiń anar ševaɣatyjny da ačuvlanɣan vaḥtyjda šertiń ʾAvrahamnyn saɣynɣyn.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Hab-003-003">T́eńri
							<milestone unit="line" n="15"/>t́eman sartyn keĺdi tavyna Synajnyn b́erḿa Torany Jiśraʾeĺǵa da aziź T́eńri
							<milestone unit="line" n="16"/>tavyndan Parannyn balqytty hašgaḥasyn qaplady ḱokĺarni syjy byla da maḥtavyndan
							<milestone unit="line" n="17"/>toldu ol jer.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Hab-003-004">Da balquv ullu jaryḥlyḥ kibik b0ldu dunjada ol öźu
							<milestone unit="line" n="18"/>balquvdan balqydy juźĺari Moše ribbimiźniń da anyn bujruɣundan boldu bu syj
							<milestone unit="line" n="19"/>anar da anda qyrḥ ḱuń ašyra ašqartty syrlaryn Torasynyn.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Hab-003-005">Alnyndan bardy
							<milestone unit="line" n="20"/>öĺat́ ėksit́ḿa rašaʿlaryn Jiśraʾeĺniń midbarda da čyḥty učḥun bujruḥlaryn-
							<milestone unit="line" n="21"/>dan taśet́ḿa qorany da ǯymatyn.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Hab-003-006">Turdu aron ha-qod́eš Giĺgalda jedi jyllar ašyra
							<milestone unit="page" n="233v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>anda öĺč́adi Johošuaʿ jerni šev́et́ĺarǵa ḱord́u T́eńri źeḫutun Jiśraʾeĺniń da
							<milestone unit="line" n="2"/>śekirt́ti ḥanlyḥlarny barma olǯa byla da vatyldylar ḱuč́ĺu bijĺar ėńḱajdi-
							<milestone unit="line" n="3"/>ĺar kip baɣatyrlar juŕuš́ĺari dunjanyn ėdiĺar syjynma hašgaḥasy t́ub́uńa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="4"/>
						<l n="7" xml:id="Hab-003-007">Avanlyḫ qylɣany üč́uń Jiśraʾeĺniń öĺup sortun Johošuaʿ ḱord́um qurulɣan
							<milestone unit="line" n="5"/>čatyrlaryn Kušan Rišʿatajimniń bijiniń Aram Naharajimniń vaĺe ńečik qajttylar Jiś-
							<milestone unit="line" n="6"/>raʾeĺ t́uǵaĺ t́ešuva byla T́eńriǵa vaḥtynda Gid́eʿonnun uvlunun Joʾašnyn
							<milestone unit="line" n="7"/>ol vaḥtta qaltradylar ėńĺari jeriniń Mid́jannyn.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Hab-003-008">Öźańĺard́amo ačuvlan-
							<milestone unit="line" n="8"/>dy H h́em öźańĺard́amo ačuvuj h́em t́eńgiźd́aḿud́ur qaḥyryj ki atlandyj
							<milestone unit="line" n="9"/>qyjasa atlaryj üśt́uńa battyrma Jam Sufta parʿonu da č́eriviń jarly-
							<milestone unit="line" n="10"/>ɣaš markavlary üśt́uńa jarlyɣašlama Jiśraʾeĺni qollaryndan.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Hab-003-009">Ačma ač-
							<milestone unit="line" n="11"/>ḥyn jajyjny qajjam ėt́ḿa antlaryjny tutunɣanlarny šev́et́ĺarǵa kerti
							<milestone unit="line" n="12"/>śoź byla hamḿeśa öźańĺarni jarčyḥlap čyɣardyj Jard́eń ičirḿa talčyḥ-
							<milestone unit="line" n="13"/>qan ulusujnu Jiśraʾeĺni.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Hab-003-010">B́erǵanijd́a Torany tavy üśt́uńa Synajnyn
							<milestone unit="line" n="14"/>ḱord́uĺar śeni tavlar tit́ŕadiĺar alej ašḥanda aronuj Jard́eń ašyra
							<milestone unit="line" n="15"/>tamčysy ḱuč́ĺu suvlarnyn aḥmaḥtan toḥtandy b́erdi darja avazyn bijikḱa
							<milestone unit="line" n="16"/>ornun Jard́eń ḱot́urd́u.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Hab-003-011">Orušḥanynda Johošuaʿ b́eš́ bijĺari byla ʾĖmoriniń
							<milestone unit="line" n="17"/>qujaš da aj ėgirmi d́ort́ saɣat turdu ornunda jaryḥlyɣyna oḥlaryjnyn
							<milestone unit="line" n="18"/>dunja bardylar balquvuna itisiniń śuńǵuĺarijniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Hab-003-012">Alej haĺegińadi ačuv
							<milestone unit="line" n="19"/>byla atlanɣyn jerińa ʾĖdomnun qaḥyr byla jančḥyn ėliń jat ḥanlyḥlarnyn.
						</l>
						<milestone unit="line" n="20"/>
						<l n="13" xml:id="Hab-003-013">Ńečik čyḥtyj jarlyɣašyna ulusujnun čyḥqanlarynda Mićrid́ań alej čyḥqyn
							<milestone unit="line" n="21"/>haĺegińa jarlyɣašyna mašijaḥyjnyn keśkiń bašny üv́uńd́ań rašaʿnyn ačḥyn
							<milestone unit="line" n="22"/>bunjatny bojunɣa d́ejiń hamḿeš́a.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Hab-003-014">T́eš́kiń tajaḥlar byla bašyn sala byla
							<milestone unit="page" n="234r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ol olturuvčularynyn qajsylary tavullanadyrlar tozdurma ḿeni galutta bar
							<milestone unit="line" n="2"/>bijańč́ĺari alarnyn ńečikt́a tavusma miśkińni jašyryn orunda.
						</l>
						<l n="15" xml:id="Hab-003-015">Juŕud́uj t́eń-
							<milestone unit="line" n="3"/>giźd́a qyjasa atlaryj byla balčyḥly ullu suvlarda.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Hab-003-016">Ėšit́tim navilik
							<milestone unit="line" n="4"/>ašyra keĺḿagiń Gog Magognun jeri üśt́uńa Jiśraʾeĺniń jarɣu ḱuńu alnyna
							<milestone unit="line" n="5"/>T́eńriniń da qaltrady qursaɣym ol avazɣa t́ebŕańdiĺar ėrińĺarim maḥtav kirdi
							<milestone unit="line" n="6"/>qurt kibik ḥastalyḥ śuv́akĺariḿa da olturuš ornumda qaltradym ńe
							<milestone unit="line" n="7"/>vaḥtny išandym tynč alma tarlyḥlaryndan galutnun ol vaḥtta keŕakli
							<milestone unit="line" n="8"/>bolur barma č́eriv́ǵa yštyrylɣan ulus üśt́uńa.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Hab-003-017">Ḥot́a ińǯirlik
							<milestone unit="line" n="9"/>jašarmasada da bolmasada bitiš́ borlalyḥta ėksit́śad́a onarmaɣyn źejtun
							<milestone unit="line" n="10"/>da tarlav qylmasada b́urt́uk kesiĺśad́a qotandan qoj da bolmasada syɣyr aran-
							<milestone unit="line" n="11"/>larda.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Hab-003-018">Alejda ḿeń H byla bijańamiń quvanamyn jarlyɣašly T́eńrim byla.</l>
						<milestone unit="line" n="12"/>
						<l n="19" xml:id="Hab-003-019">T́eńrim H kipligim da qojdu ajaḥlarymny oĺeńĺarniń kibik da bijik oĺeńĺa-
							<milestone unit="line" n="13"/>ri üśt́uńa dušmanlarymnyn juŕut́t́u ḿeni č́eb́ar avaz ḱot́uŕuv́č́uǵa
							<milestone unit="line" n="14"/>čozmaḥlarym byla. 
							<foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">אֱלֹהִים הָֹ חֵלִי וַיָשֶם רַגְלַי כָאַיָלוֹת וְעַל בָמוֹתַי</foreign>
							<milestone unit="line" n="15"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">יַדְרִיכֵנִי לַמְנַצֵחַ בִנְגִינוֹתָי
							</foreign>
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
