<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Isaiah 66</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Isaiah 66</title>
                        <milestone unit="line" n="5"/>
                        <l n="1" xml:id="Isa-066-001">Bolej ajtty H ol ḱokĺar taḥtym da ol jer ornu<milestone unit="line" n="6"/>
bujruḥlarymnyn qajsy bu üv́ ki qondarylgejsiź<milestone unit="line" n="7"/>
ḿenim üč́uń da qajsy bu orun ki syjyndyralgej hašɣaḥamny.</l>
                    <l n="2" xml:id="Isa-066-002">Da bar<milestone unit="line" n="8"/>
bularny qudratym jaratty alarny da boldular bar bular ḿenim alej<milestone unit="line" n="9"/>
ajtty H da bundi üśt́uńa baɣarmyn juvaš miśkiń üśt́uńa da<milestone unit="line" n="10"/>
qaltravču üśt́uńa śoźumd́ań t́ejź qylma any.</l>
            <l n="3" xml:id="Isa-066-003">Sojuvču ol ö-<milestone unit="line" n="11"/>
ǵuźńu qorbanɣa keĺtirip jazyɣyndan arynmajynča qyjasa öĺt́uŕadir<milestone unit="line" n="12"/>
kišini alej d́eb́aḥa ėt́uv́č́u ol qojnu išiń anlamajynča qyjasa<milestone unit="line" n="13"/>
ėńśaĺejdir it́ni keĺtiŕuv́č́u tirki jalɣan saɣyš byla alej ńečik qany-<milestone unit="line" n="14"/>
dyr ḥazirniń t́ut́at́uv́č́u Ĺevona t́uǵaĺ ǯan byla t́uv́uĺ ḱuf́ur śoź-<milestone unit="line" n="15"/>
ĺejdir avanlyḥny daɣy alarda sajladylar jollaryn da jerińči iš́ĺariń ǯanlary<milestone unit="line" n="16"/>
śuv́d́u.</l>
<l n="4" xml:id="Isa-066-004">Daɣy ḿeńd́a sajlarmyn zaval ėt́ḿa alarɣa da qorḥuvlaryn<milestone unit="line" n="17"/>
keĺtirirmiń alarɣa qačan čaɣyrdym naviĺarim ašyra üǵut́ śoźĺari<milestone unit="line" n="18"/>
da joɣedi qaruv b́eŕuv́č́u śoźĺadim da tynlamadylar da qyldylar ol jamanny<milestone unit="line" n="19"/>
ėńajatlarymda da ńeni ki kĺaḿadim any alar sajladylar.</l>
<l n="5" xml:id="Isa-066-005">Tynlajyz śoźuń<milestone unit="line" n="20"/>
H-nyn ol qaltravčular śoźuńd́ań ajtadyrlar qarandašlaryjyz dušmanlaryjyz<milestone unit="line" n="21"/>
jyraḥ ket́aŕuv́č́uĺar siźni T́eńrilikt́ań šemiń üč́uń ḱuf́ur śoźĺejdirĺar<milestone unit="page" n="63r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
ki avurdur qulluḥ ėt́ḿa H-ɣa vale aškara bolɣanda T́eńri bijań-<milestone unit="line" n="2"/>
čijiźd́a da alar ujatly bolurlar.</l>
<l n="6" xml:id="Isa-066-006">Čuv avazy ėšitilir šaharyndan<milestone unit="line" n="3"/>
Jerušalajimniń keĺḿagi alnyna meleḫ mašijaḥnyn qorḥunču avaz heḫali<milestone unit="line" n="4"/>
ornundan b́et hamiqdašnyn ol bolur biĺgisi ki öńu H-nyn t́oĺar<milestone unit="line" n="5"/>
jaman t́oĺav́ dušmanlaryna Jisraʾeĺniń.</l>
<l n="7" xml:id="Isa-066-007">Ńečik ḥamyla qatyn tolɣatmajyn-<milestone unit="line" n="6"/>
ča t́oŕaśa ėdi keĺḿaśt́ań burun tolɣaḥ anar da t́oŕaśa ėdi ėr<milestone unit="line" n="7"/>
ulan alej bolur kep keńat́a julunmaɣy Jisraʾeĺniń bu galuttan.</l>
<l n="8" xml:id="Isa-066-008">Ol<milestone unit="line" n="8"/>
vaḥtta śoźĺarĺar uluslar biri birińa kim ėšittimo bundi ḥabar<milestone unit="line" n="9"/>
kibik ki ḱord́umo bundi tamašalyḥlar kibik tolɣatylamudur jer bir<milestone unit="line" n="10"/>
ḱuńd́a hem tuvamudur ḥanlyḥ bir saɣatta ki ńečik tolɣatty daɣy<milestone unit="line" n="11"/>
t́oŕadi Cijon kep keńat́a olǯalanɣan ǯymatyn.</l>
<l n="9" xml:id="Isa-066-009">Ham ḿeń tolɣaḥ<supplied reason="lost">q</supplied>a<milestone unit="line" n="12"/>
keĺtirip da t́oŕat́aĺḿańmo ajtty H hem t́uv́uĺmo ėdim t́oŕat́uv́č́u<milestone unit="line" n="13"/>
onarmaɣyn jat bijlikĺarniń da halegińa kĺaḿam ajatalmanḿeńmo ajtty<milestone unit="line" n="14"/>
T́eńrij śeniń.</l>
<l n="10" xml:id="Isa-066-010">Bijanirsiź Jerušalajim byla da quvanyrsyz anyn byla bar śu-<milestone unit="line" n="15"/>
v́ukč́uĺar any bijanirsiź birǵasińa bijańč́ bar ol jas tutuvčular<milestone unit="line" n="16"/>
galutta v́eŕanligi üč́uń anyn.</l>
<l n="11" xml:id="Isa-066-011">Anyn üč́uń öḿarsiź da tojarsyz ü-<milestone unit="line" n="17"/>
v́uńč́ t́oš́ĺarińd́ań anyn üč́uń balqyrsyz da ašajyšlanyrsyz balquvun-<milestone unit="line" n="18"/>
dan syjynyn.</l>
<l n="12" xml:id="Isa-066-012">Ki bolej ajtty H muna ḿeń sunarmyn anar öźańni kibik baz-<milestone unit="line" n="19"/>
lyḥny tašadoɣon öźańni kibik rastlyḥny malyn ḥanlyḥlarnyn öḿarsiź bi-<milestone unit="line" n="20"/>
ĺak üśt́uńa ėltinirsiź da tiźĺar üśt́uńa ašajyšlyḥ ėt́arsiź.</l>
<milestone unit="line" n="21"/>
<l n="13" xml:id="Isa-066-013">Ńečik ki qajɣyly kišini ki anasy juvatadyr any alej ḿeń juvatyrmyn siźni<milestone unit="page" n="63v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
da Jerušalajim byla uvunursuz.</l>
<l n="14" xml:id="Isa-066-014">Da ḱoŕarsiź da bijanir juŕagijiź da śuv́akĺarijiź<milestone unit="line" n="2"/>
ḱoǵut́ kibik jašaryr da bilinir qudraty H-nyn qullaryna da qaḥyryn ḱorǵu-<milestone unit="line" n="3"/>
źur dušmanlaryna.</l>
<l n="15" xml:id="Isa-066-015">Ki muna H ot byla kelir da tavul kibik markav-<milestone unit="line" n="4"/>
lary anyn qajttyrma qaḥyr byla ačuvun da juŕakĺańḿagi anyn jalynly<milestone unit="line" n="5"/>
otlar byla.</l>
<l n="16" xml:id="Isa-066-016">Ki ot byla H t́oŕa ėt́ar da qylyčy byla tavusur<milestone unit="line" n="6"/>
bar t́eńni da ḱop bolurlar qyranlary qylyčynyn H-nyn.</l>
<l n="17" xml:id="Isa-066-017">Ol aziźĺańmuš<milestone unit="line" n="7"/>
boluvčular Jismaʿeĺliĺar da ol arynmuš boluvčular Ėdomlular<milestone unit="line" n="8"/>
artyndan bir čoɣaraḥnyn ortada ašavčular ėtiń ol ḥazirniń da ol<milestone unit="line" n="9"/>
jerińčilikniń da ol šyčannyn bird́ań taspolurlar alej ajtty H.</l>
<l n="18" xml:id="Isa-066-018">Vaĺe<milestone unit="line" n="10"/>
ḿeń iš́ĺariń da saɣyšlaryn alarnyn biĺamiń kelir vaḥt yštyrma bar ol<milestone unit="line" n="11"/>
ḥanlyḥlarny da ol tiĺĺarni da kelirĺar da ḱoŕarĺar syjymny.</l>
<l n="19" xml:id="Isa-066-019">Da qojarmyn.<milestone unit="line" n="12"/>
alarda biĺgi da yjarmyn alardan qutulɣanlar ol ḥanlyḥlarɣa Taršiš́ḱa<milestone unit="line" n="13"/>
Pulɣada Ludɣa jaj tartuvčularɣa Tuvalɣa da jajanɣa ol jyraḥtaɣy<milestone unit="line" n="14"/>
otračlarɣa ki ėšit́ḿadiĺar ėšit́uv́umńu da ḱorḿadiĺar syjymny<milestone unit="line" n="15"/>
da anlatyrlar syjymny ḥanlyḥlarda.</l>
<l n="20" xml:id="Isa-066-020">Da keĺtirirĺar bar qarandašlaryjyzny bar<milestone unit="line" n="16"/>
ol ḥanlyḥlardan tirki ornuna H-ɣa atlar byla da markav byla<milestone unit="line" n="17"/>
da qošlar byla da čuvallar byla da jurɣalar byla aziź tavyma Jerušalajimǵa<milestone unit="line" n="18"/>
ajtty H ki ńečik keĺtirirediĺar ulanlary Jisraʾeĺniń ol t́erkini<milestone unit="line" n="19"/>
aruv savut ičińa juv́uńa H-nyn.</l>
<l n="21" xml:id="Isa-066-021">Da daɣy alardan alyrmyn koheńĺar-<milestone unit="line" n="20"/>
ǵa Ĺeviliĺarǵa ajtty H.</l>
<l n="22" xml:id="Isa-066-022">Ki ńečik ol ḱokĺar janɣy bolurlar da ol<milestone unit="line" n="21"/>
jer janɣydyr ńeki ḿeń jaratyrmyn qajamdyrlar alnymda alej ajtty Jehova<milestone unit="page" n="64r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
alej qajam bolur určuɣujuz da šemijiź.</l>
<l n="23" xml:id="Isa-066-023">Da bolur janɣyjdan janɣyjɣa da<milestone unit="line" n="2"/>
šabattan šabatḥa kelir bar t́eń bašurma alnymda ajtty H.</l>
<l n="24" xml:id="Isa-066-024">Da<milestone unit="line" n="3"/>
čyɣarlar da ḱoŕarĺar ǵov́d́aĺariń ol ėrińĺarniń ol jazyḥlylarnyn maja<milestone unit="line" n="4"/>
ki qurtlary guflarynyn öĺḿaśtir da otu gehenomlarynyn śońḿaśtir<milestone unit="line" n="5"/>
da bolurlar siplikḱa bar t́eńǵa.<milestone unit="line" n="6"/>
⸢ויָצְאוּ וְרָאוּ בְפִגְרֵי הָאֲנָשִים הַפֹשְׁעִים<milestone unit="line" n="7"/>
בִּ֑י כִּי תוֹלַעְתַם לֹא תָמוּת וְאִשָׁם<milestone unit="line" n="8"/>
לֹא תִכְבֶּה וְהָיוּ דֵרָאוֹן לְכָל בָשָׂר⸥<milestone unit="line" n="9"/>
⸢והיה מדי חדש⸥<milestone unit="line" n="10"/>
⸢תם ספר ישעיה⸥<milestone unit="line" n="11"/>
⸢חזק ונתחזק⸥.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
