<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 38</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 38</title>
                        <milestone unit="line" n="3"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-038-001">Da ėšit́ti Šefatja uvlu Matannyn da Gedaljahu uvlu Paš-<milestone unit="line" n="4"/>
ḥurnun da Juḫal uvlu Šeĺemjahunun da Pašhur<milestone unit="line" n="5"/>
uvlu Malḫijanyn ol śoźĺarni ki Jirmijahu śoźĺaredi bar ol<milestone unit="line" n="6"/>
ulusḥa ajtadoɣoč.</l>
                <l n="2" xml:id="Jer-038-002">Bolej ajtty H ol olturuvču šaharda<milestone unit="line" n="7"/>
ušpu öĺar qylyčtan ačlyḥtan da öĺat́t́ań da ol čyɣuvču ol<milestone unit="line" n="8"/>
Kašdimǵa da tiri qalyr da bolur anar ǯany olǯaɣa da tiri bolur.</l>
            <milestone unit="line" n="9"/>
            <l n="3" xml:id="Jer-038-003">Bolej ajtty H b́eriĺḿa b́erilir ušpu šahar qoluna č́eriviniń<milestone unit="line" n="10"/>
bijniń Bav́eĺniń da tutar any.</l>
            <l n="4" xml:id="Jer-038-004">Da ajttylar ol aɣalyḥlar ol bijǵa<milestone unit="line" n="11"/>
öĺt́uŕuĺśuń ėńdi ol kiši ušpu ki anyn üč́uń ol<milestone unit="line" n="12"/>
salpratadyr qollaryn ėliniń ol č́erivniń ol qalɣanlar ušpu<milestone unit="line" n="13"/>
šaharda da qollaryn bar ol ulusnun śoźĺaḿa alarɣa ušpu<milestone unit="line" n="14"/>
śoźĺarǵa ḱoŕa ki ol kiši ušpu iźĺaḿejdir bazlyḥny muna ol<milestone unit="line" n="15"/>
ulusḥa ki ančaḥ jamanny.</l>
<l n="5" xml:id="Jer-038-005">Da ajtty ol bij Cid́qijahu muna ol<milestone unit="line" n="16"/>
qolujuzda ki ol bij bolalmastyr qylma siźǵa uturu ńeḿed́a.</l>
<milestone unit="line" n="17"/>
<l n="6" xml:id="Jer-038-006">Da aldylar Jirmijahunu ol saqlavnyn da ijdiĺar Jirmijahunu örḱań-<milestone unit="line" n="18"/>
ĺar byla da qujuda joɣedi suv ki ančah balčyḥ da batty Jirmijahu bal-<milestone unit="line" n="19"/>
čyḥta.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-038-007">Da ėšit́ti ʿĖb́ed́ meĺeḫ (juv́uńd́ań ol bijniń) ol Kušlu<milestone unit="line" n="20"/>
v́ezir kiši da ol ėdi juv́uńd́a ol bijniń ki b́erdiĺar Jirmijahunu<milestone unit="page" n="115r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
ol qujuɣa da ol bij oltururedi qabaɣynda Binjamińniń.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-038-008">Da čyḥty<milestone unit="line" n="2"/>
ʿĖb́ed́ meĺeḫ juv́uńd́ań ol bijniń da śoźĺadi ol bijǵa ajtadoɣoč.</l>
<milestone unit="line" n="3"/>
<l n="9" xml:id="Jer-038-009">Bijim ol bij jaman ėt́tiĺar ol ėrińĺar ušpular baryn ńeki<milestone unit="line" n="4"/>
qyldylar Jirmijahuɣa ol naviǵa ki saldylar any ol qujuɣa da<milestone unit="line" n="5"/>
öĺar t́uv́uńd́a alnyndan ol ačlyḥnyn ki joḥtur ol ėtḿak<milestone unit="line" n="6"/>
artyḥ šaharda.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-038-010">Da bujurdu ol bij ʿĖb́ed́ meĺeḫke ol Kušluɣa<milestone unit="line" n="7"/>
ajtadoɣoč alɣyn öźuja otuz ėŕańĺar da čyɣarɣyn Jirmijahunu<milestone unit="line" n="8"/>
ol navini ol qujudan öĺḿasińd́ań burun.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-038-011">Da aldy ʿĖb́ed́ meĺeḫ<milestone unit="line" n="9"/>
ol ėrińĺarni öźuńa da keĺdi juv́uńa ol bijniń ėrkińa ol<milestone unit="line" n="10"/>
ḥaznanyn da aldy andan upranɣan upraḥlar da issi upraḥlar da ijdi<milestone unit="line" n="11"/>
alarny Jirmijahuɣa ol qujuɣa örḱańĺar byla.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-038-012">Da ajtty ʿĖb́ed́<milestone unit="line" n="12"/>
meĺeḫ ol Kušlu Jirmijahuɣa qojɣun ėńdi ol čejpalɣan da issi<milestone unit="line" n="13"/>
upraḥlarny qultuḥlary t́uv́uńa qollaryjnyn ol örḱańĺar<milestone unit="line" n="14"/>
t́uv́uńa da qyldy Jirmijahu alej.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-038-013">Da tarttylar Jirmijahunu örḱańĺar<milestone unit="line" n="15"/>
byla da čyɣardylar any ol qujudan da olturdu Jirmijahu qaḥrasynda<milestone unit="line" n="16"/>
ol saqlavnyn.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-038-014">Da ijdi ol bij Cid́qijahu da aldy Jirmijahu ol navini<milestone unit="line" n="17"/>
öźuńa ol üč́uńč́u keĺuv́d́a ki juv́uńd́a H-nyn da ajtty ol<milestone unit="line" n="18"/>
bij Jirmijahuɣa soramyn ḿeń śeńd́ań śoź ajamaɣyn ḿeńd́a ńeḿed́a.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-038-015">Da ajtty<milestone unit="line" n="19"/>
Jirmijahu Cid́qijahuɣa ki anlatsam saja muna öĺt́urḿa öĺt́uŕur-<milestone unit="line" n="20"/>
śeń ḿeni da ėger keńaš́ ėt́śam tynlamassyn maja.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-038-016">Da antet́ti ol bij<milestone unit="page" n="115v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
Cid́qijahu Jirmijahuɣa jašyrtynlyḥ byla ajtadoɣoč qajamdyr H ki jaratty<milestone unit="line" n="2"/>
biźǵa ol ǯanny ušpunu ėger öĺt́urśam śeni da ėger b́er-<milestone unit="line" n="3"/>
śam śeni qoluna ol ėŕańĺarniń ušpularny ki iźĺejdirĺar<milestone unit="line" n="4"/>
ǯanyjny.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-038-017">Da ajtty Jirmijahu Cid́qijahuɣa bolej ajtty H T́eńrisi ćevaʾot-<milestone unit="line" n="5"/>
nun T́eńrisi Jisraʾeĺniń ėger čyḥma čyḥsej aɣalyḥlaryna bijiniń Bav́eĺ-<milestone unit="line" n="6"/>
niń da tiri bolur ǯanyj da ol šahar ušpu ḱuv́d́uŕuĺḿaśt́ otta<milestone unit="line" n="7"/>
da tiri qalyrsyn śeń da ėli juv́ujnuń.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-038-018">Da ėger čyḥmasyj aɣalyḥlaryna<milestone unit="line" n="8"/>
bijiniń Bav́eĺniń da b́erilir ol šahar ušpu qoluna Kašdimniń da ḱuv́-<milestone unit="line" n="9"/>
d́uŕur any otta da śeń qutulmassyn qollaryndan.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-038-019">Da ajtty ol bij<milestone unit="line" n="10"/>
Cid́qijahu Jirmijahuɣa ḿeń qorḥamyn ol Jisraʾeĺĺard́ań qajsylary t́uš́t́u-<milestone unit="line" n="11"/>
ĺar ol Kašdimǵa maɣat b́erirĺar ḿeni qollaryna da qyjnarlar ḿeni.</l>
<milestone unit="line" n="12"/>
<l n="20" xml:id="Jer-038-020">Da ajtty Jirmijahu b́erḿaśĺar śeni tynlaɣyn ėńdi śoźuńa H-nyn ńeki<milestone unit="line" n="13"/>
ḿeń śoźĺejmiń saja da jaḥšy bolur saja da tiri bolur ǯanyj.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-038-021">Da ėger<milestone unit="line" n="14"/>
kĺaḿaśej śeń čyḥma bu ol śoź ki aškartty H.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-038-022">Da muna bar ol<milestone unit="line" n="15"/>
qatynlar ki qyldylar juv́uńd́a bijiniń Juhudanyn čyɣarylyrlar aɣalyḥ-<milestone unit="line" n="16"/>
laryna bijiniń Bav́eĺniń da alar ajtyrlar azɣyrttylar śeni da jeńdiĺar<milestone unit="line" n="17"/>
śeni bar ėli battylar balčyḥta ajaɣyj ket́tiĺar ked́argi.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-038-023">Da bar<milestone unit="line" n="18"/>
qatynlaryj da ulanlaryj čyɣaryrlar ol Kašdimliĺarǵa da śeń qutulmassyn<milestone unit="line" n="19"/>
qollaryndan ki qoluna bijiniń Bav́eĺniń tutulursun da ol šahar ušpu<milestone unit="line" n="20"/>
ḱuv́d́uŕuĺur otta.</l>
<l n="24" xml:id="Jer-038-024">Da ajtty Cid́qijahu Jirmijahuɣa kišide<milestone unit="page" n="116r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
biĺḿasiń ušpu śoźĺarni da öĺḿaśsiń.</l>
<l n="25" xml:id="Jer-038-025">Da ki ėšit́śaĺar ol<milestone unit="line" n="2"/>
<delSpan spanTo="#Jer-038-del001" />ol<anchor xml:id="Jer-038-del001" type="delSpan" /> aḥalyḥlar ki śoźĺadim birǵaja da kelirĺar
                            saja ajtyrlar saja anlat-<milestone unit="line" n="3"/>
ḥyn ėńdi biźǵa ńe śoźĺadij ol bijǵa jašyrmaɣyn biźd́ań da öĺt́urḿaź-<milestone unit="line" n="4"/>
biź śeni ńe śoźĺadi saja ol bij.</l>
<l n="26" xml:id="Jer-038-026">Da ajtḥyn alarɣa t́uš́uŕamiń<milestone unit="line" n="5"/>
ḿeń jalbarmaɣymny alnynda ol bijniń ki qajttyrmagej ḿeni juv́uńa<milestone unit="line" n="6"/>
Johonatannyn öĺḿa anda.</l>
<l n="27" xml:id="Jer-038-027">Da keldiĺar bar ol aɣalyḥlar Jirmijahuɣa<milestone unit="line" n="7"/>
da sordular andan da anlatty alarɣa bar ol śoźĺarni ušpularny ki<milestone unit="line" n="8"/>
bujurdu ol bij da tyjyldylar andan ki ėšitiĺḿadi ol śoź.</l>
<l n="28" xml:id="Jer-038-028">Da ol<milestone unit="line" n="9"/>
turdu Jirmijahu qaḥrasynda ol saqlavnyn vaḥtḥa d́ejiń ki ilińdi<milestone unit="line" n="10"/>
Jerušalajim da ėdi anda ki ńečik tutuldu Jerušalajim.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
