<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 35</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 35</title>
                        <milestone unit="line" n="13"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-035-001">Ol śoź ki ėdi Jirmijahuɣa H-dan ḱuńĺarińd́a Johojaqimniń<milestone unit="line" n="14"/>
uvlunun Jošijahunun bijiniń Juhudanyn ajtadoɣoč.</l>
                        <milestone unit="line" n="15"/>
                        <l n="2" xml:id="Jer-035-002">Barɣyn juv́uńa ol Reḫavlylarnyn da śoźĺagiń alarɣa da keĺtirgiń alarny<milestone unit="line" n="16"/>
juv́uńa H-nyn birisińa ol poqojlarnyn da ičirgiń alarny vina.</l>
                        <l n="3" xml:id="Jer-035-003">Da<milestone unit="line" n="17"/>
aldym Jaʾazanjany uvlun Jirmijahunun uvlu Ḥavacinjanyn da<milestone unit="line" n="18"/>
qarandašlaryn da bar ulanlaryn da bar juv́uń ol Reḫavlylarnyn.</l>
                    <l n="4" xml:id="Jer-035-004">Da<milestone unit="line" n="19"/>
keĺtirdim alarny juv́uńa H-nyn poqojuna ulanlarynyn Ḥanannyn<milestone unit="line" n="20"/>
uvlu Jigdaljahunun navisi ol T́eńriniń ki janynda poḫojunun ol<milestone unit="line" n="21"/>
ahalyḥlarnyn ki joɣartyn poqojuna Maʿašejahunun uvlunun Šalumnun<milestone unit="page" n="110v"/>
        <milestone unit="line" n="1"/>
saqlavču ol basaɣany.</l>
    <l n="5" xml:id="Jer-035-005">Da b́erdim alnynda ulanlarynyn juv́uńuń ol<milestone unit="line" n="2"/>
da Reḫavlylarnyn čaralar tolturɣanlar vinadan da qovušlar da ajttym alar-<milestone unit="line" n="3"/>
ɣa ičijiź vina.</l>
<l n="6" xml:id="Jer-035-006">Da ajttylar ič́ḿaźbiź vina ki Jonadav uvlu<milestone unit="line" n="4"/>
Reḫavnyn atamyz bujurdu biźǵa ajtadoɣoč ičḿajiź vina siź da<milestone unit="line" n="5"/>
ulanlaryjyz dunjaɣa d́ejiń.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-035-007">Da juv́ qondarmajyz da urluḥ čačmajyz da<milestone unit="line" n="6"/>
borlalyḥ ornatmajyz da bolmasyn siźǵa ki čatyrlarda olturujuz<milestone unit="line" n="7"/>
bar ḱuńĺarijiź anyn üč́uń tiri bolursuz ḱop ḱuńĺar juź-<milestone unit="line" n="8"/>
ĺari üśt́uńa ol jerniń ki siź tiriĺasiź anda.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-035-008">Da tynladyḥ<milestone unit="line" n="9"/>
śoźuńa Johonadavnyn uvlunun Reḫavnyn atamyznyn ki ńečik bujur-<milestone unit="line" n="10"/>
du biźǵa ič́ḿaśḱa vina bar ḱuńĺarimiźni biź qatynlarymyz<milestone unit="line" n="11"/>
uvullarymyz da qyzlarymyz.</l>
<l n="9" xml:id="Jer-035-009">Da qondarmasḥa juv́ĺar olturušumuzɣa<milestone unit="line" n="12"/>
da borlalyḥ da t́uź da urluḥ čačma bolmasyn biźǵa.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-035-010">Da olturabyz čatyr-<milestone unit="line" n="13"/>
larda da tynladyḥ da qyldyḥ baryn ńeki bujurdu biźǵa Jonadav atamyz.</l>
<milestone unit="line" n="14"/>
<l n="11" xml:id="Jer-035-011">Da ėdi barɣanda Ńevuḫadŕeʾcar biji Bav́eĺniń ol jerǵa da ajttyḥ kelijiź<milestone unit="line" n="15"/>
da kelirbiź Jerušalajimǵa alnyndan č́eriviniń ol Kašdimniń da alnyndan<milestone unit="line" n="16"/>
č́eriviniń Aramnyn da olturduḥ Jerušalajimd́a.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-035-012">Da ėdi navilik śoźu H-nyn<milestone unit="line" n="17"/>
Jirmijahuɣa ajtadoɣoč.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-035-013">Bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń bar-<milestone unit="line" n="18"/>
ɣyn da ajtḥyn ėlińa Juhudanyn da olturuvčularynda Jerušalajimniń muna<milestone unit="line" n="19"/>
qabul ėt́ḿaśsiźmo tijuvnu tynlama śoźĺarimni alej ajtty H.</l>
<milestone unit="line" n="20"/>
<l n="14" xml:id="Jer-035-014">Qajam ėtiĺdi śoźĺari Johonadavnyn uvlunun Reḫavnyn ki bujurdu ulan-<milestone unit="line" n="21"/>
<delSpan spanTo="#Jer-035-del001" />laryna<anchor xml:id="Jer-035-del001" type="delSpan" /><milestone
                                unit="page" n="111r" />
<milestone unit="line" n="1"/>
laryna ič́ḿaśḱa vina da ič́ḿadiĺar ušpu ḱuńǵa d́ejiń ki tynlady-<milestone unit="line" n="2"/>
lar saruvun atalarynyn da ḿeń śoźĺadim siźǵa tanlej tura da śoźĺej da<milestone unit="line" n="3"/>
tynlamadyjyz maja.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-035-015">Da ijdim siźǵa bar qullarymny ol naviĺarni<milestone unit="line" n="4"/>
tanlej tura da ija ajtadoɣoč qajtyjyz ėńdi kiši jolundan ol<milestone unit="line" n="5"/>
jaman da t́uźatijiź iš́lárijiźni da barmajyz artyndan öźǵa T́eńriĺarniń<milestone unit="line" n="6"/>
qulluḥ ėt́ḿa alarɣa da olturursyz ol jerd́a ki b́erdim siź-<milestone unit="line" n="7"/>
ǵa da atalaryjyzɣa da qyjyrmadyjyz qulaḥlaryjyzny da tynlamadyjyz maja.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-035-016">Ki<milestone unit="line" n="8"/>
qajam ėt́tiĺar ulanlary Jonodavnyn uvlunun Reḫavnyn saruvun ata-<milestone unit="line" n="9"/>
larynyn ki bujurdu alarɣa da ol ulus ušpu tynlamadylar maja.</l>
<milestone unit="line" n="10"/>
<l n="17" xml:id="Jer-035-017">Anyn üč́uń bolej ajtty H T́eńrisi ćevaʾotnun T́eńrisi Jisraʾeĺniń muna<milestone unit="line" n="11"/>
ḿeń śoźĺadim alarɣa da tynlamadylar da čaɣyrdym alarɣa da qaruv b́erḿa-<milestone unit="line" n="12"/>
diĺar.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-035-018">Da juv́u üč́uń ol Reḫavlylarnyn ajtty Jirmijahu bolej ajt-<milestone unit="line" n="13"/>
ty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń qačan ki tynladyjyz saruvuna Johonadav<milestone unit="line" n="14"/>
atejiznyn da saqlajsyz bar saruvlaryn da qylasyz baryna ḱoŕa ki bujurdu<milestone unit="line" n="15"/>
siźǵa.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-035-019">Anyn üč́uń bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń ėksiĺ-<milestone unit="line" n="16"/>
ḿaśt́ kiši Jonodavɣa uvluna Reḫavnyn turuvču alnymda bar ol</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
