<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 26</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 26</title>
                        <milestone unit="line" n="3"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-026-001">Bašlyɣynda bijliginiń Johojaqimniń uvlunun Jošijahunun<milestone unit="line" n="4"/>
bijniń Juhudanyn ėdi navilik śoź H-dan ajtadoɣoč.</l>
                        <milestone unit="line" n="5"/>
                        <l n="2" xml:id="Jer-026-002">Bolej ajtty H turɣun qaḥrasynda juv́uńuń H-nyn da śoźĺagiń bar<milestone unit="line" n="6"/>
šaharlary üśt́uńa Juhudanyn ol keĺǵańĺar bašurma juv́uńd́a<milestone unit="line" n="7"/>
H-nyn bar ol śoźĺarni ki bujurdum śoźĺaḿa alarɣa ėksit́ḿagiń<milestone unit="line" n="8"/>
ńeḿed́a.</l>
                <l n="3" xml:id="Jer-026-003">Šeḿe tynlarlar da qajtyrlar kiši jolundan ol jaman da źelĺa<milestone unit="line" n="9"/>
nirmiń ol jamanlyḥ üč́uń ki ḿeń saɣyš ėt́tim qylma alarɣa<milestone unit="line" n="10"/>
alnyndan ḱopĺuǵuńuń jaman iš́ĺariniń.</l>
            <l n="4" xml:id="Jer-026-004">Da ajtḥyn alarɣa bolej<milestone unit="line" n="11"/>
ajtty H ėger tynlamasejyz maja barma uv́ŕat́uv́um byla ki b́erdim<milestone unit="line" n="12"/>
alnyjyzɣa.</l>
        <l n="5" xml:id="Jer-026-005">Tynlama śoźĺarińa qullarymnyn ol naviĺar ki ḿeń ijamiń<milestone unit="line" n="13"/>
siźǵa tanlej tura da ija da tynlamadyjyz.</l>
        <l n="6" xml:id="Jer-026-006">Da b́erirmiń ol juv́ńu ušpu-<milestone unit="line" n="14"/>
nu Šilonu kibik da ol šaharny ušpunu b́erirmiń qarɣyšḥa<milestone unit="line" n="15"/>
bar ḥanlyḥlaryna ol jerniń.</l>
    <l n="7" xml:id="Jer-026-007">Da ėšit́tiĺar ol koheńĺar da ol navi<milestone unit="line" n="16"/>
ĺar da bar ol ulus Jirmijahunu śoźlejdoɣonnu ol śoźĺarni uš-<milestone unit="line" n="17"/>
pularny juv́uńd́a H-nyn.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-026-008">Da ėdi t́uǵaĺĺaǵačoḥ Jirmijahu śozĺaḿa baryn<milestone unit="line" n="18"/>
ńeki bujurdu H śoźĺaḿa bar ol ulusḥa da tuttular any ol<milestone unit="line" n="19"/>
koheńĺar da ol naviĺar da bar ol ulus ajtadoɣoč öĺḿa öĺarsiź.</l>
<milestone unit="line" n="20"/>
<l n="9" xml:id="Jer-026-009">Ńe üč́uń navilik ėttij šemińd́ań H-nyn ajtadoɣoč Šilo kibik<milestone unit="line" n="21"/>
bolur ol juv́ ušpu da ol šahar ušpu v́eŕań bolur olturuvču<milestone unit="page" n="97r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
joɣundan da ištyryldy bar ol ulus Jirmijahuɣa juv́uńa H-nyn.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-026-010">Da<milestone unit="line" n="2"/>
ėšit́tiĺar aɣalyḥlary Juhudanyn ol śoźĺarni ušpularny da bardylar<milestone unit="line" n="3"/>
juv́uńd́ań ol bijniń juv́uńa H-nyn da olturdular ėšigińd́a qabaɣynyn<milestone unit="line" n="4"/>
H-nyn ol janɣy.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-026-011">Da ajttylar ol koheńĺar da ol naviĺar ol aɣalyḥlar-<milestone unit="line" n="5"/>
ɣa da bar ol ulusḥa ajtadoɣoč t́oŕasi öĺumńuń ušpu kiši-<milestone unit="line" n="6"/>
ǵa ki navilik ėt́ti ol šahar üśt́uńa ki ńečik ėšit́tijiź<milestone unit="line" n="7"/>
qulaḥlaryjyz byla.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-026-012">Da ajtty Jirmijahu bar ol aɣalyḥlarɣa da bar ol<milestone unit="line" n="8"/>
ulusḥa ajtadoɣoč H ijdi ḿeni navilik ėt́ḿa ol juv́ǵa<milestone unit="line" n="9"/>
ušpu da ol šaharɣa ušpu bar ol śoźĺarni ki ėšittijiź.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-026-013">Da<milestone unit="line" n="10"/>
halegińa t́uźatijiź jollaryjyzny da išĺarijiźni da tynlajyz śoźuńa H-nyn<milestone unit="line" n="11"/>
T́eńrijiźniń da źeĺĺanir H ol jamanlyḥ üč́uń ki śoźĺadi üśt́u-<milestone unit="line" n="12"/>
juźǵa.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-026-014">Da ḿeń muna ḿeń ėrkijiźd́a qylyjyz maja jaḥšy da t́uź ḱo-<milestone unit="line" n="13"/>
ŕuńǵańni ḱoźĺarijiźd́a.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-026-015">T́ek biĺḿa bilijiź ki ėger öĺt́urśajiź<milestone unit="line" n="14"/>
siź ḿeni ki ḱońu qanny siź b́eŕasiź üśt́ujuźǵa da ol šahar üś-<milestone unit="line" n="15"/>
t́uńa da olturuvčulary üśt́uńa ki kertilik byla ijdi ḿeni<milestone unit="line" n="16"/>
H siźǵa śoźĺaḿa qulaḥlaryjyzča bar ol śoźĺarni ušpularny.</l>
<milestone unit="line" n="17"/>
<l n="16" xml:id="Jer-026-016">Da ajttylar ol aɣalyḥlar da bar ol ulus ol koheńĺarǵa da ol<milestone unit="line" n="18"/>
naviĺarǵa joḥtur ušpu kišiǵa t́oŕasi öĺumńuń ki šemi<milestone unit="line" n="19"/>
byla H-nyn T́eńrimiźniń śozĺadi biźǵa.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-026-017">Da turdular ėŕańĺar qartlaryn-<milestone unit="line" n="20"/>
dan ol jerniń da ajttylar bar ijinińa ol ulusnun ajtadoɣoč.</l>
<milestone unit="line" n="21"/>
<l n="18" xml:id="Jer-026-018">Miḫa ol Morašti navilik ėt́aredi vaḥtynda Ḥizqaijahunun bijiniń<milestone unit="page" n="97v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
Juhudanyn da ajtty bar ulusuna Juhudanyn ajtadoɣoč bolej ajtty<milestone unit="line" n="2"/>
H ćevaʾot Cijon saban śuŕuĺur t́uź kibik da Jerušalajim veŕań bolur<milestone unit="line" n="3"/>
da tavy ol juv́ńuń bijik orunlaryna ormannyn.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-026-019">Ölt́urḿamo öĺ-<milestone unit="line" n="4"/>
t́urd́u any Ḥizqaijahu biji Juhudanyn da bar ėli Juhudanyn muna qorḥ-<milestone unit="line" n="5"/>
tu H-dan da qoldu qyblalarym H-nyn da źeĺĺańdi H <delSpan spanTo="#Jer-026-del001" />ol<anchor
                                xml:id="Jer-026-del001" type="delSpan" /> ol
                            jamanlyḥ<milestone unit="line" n="6"/>
üč́uń ki śoźĺadi alar üśt́uńa da biź qylabyz ullu jamanlyḥ<milestone unit="line" n="7"/>
ǯanymyz üśt́uńa.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-026-020">Daɣy navi ėdi navilik ėt́ti šemi byla<milestone unit="line" n="8"/>
H-nyn Urijahu uvlu Šemaʿjahunun Qiryat Jaʿarimd́ań da navilik ėt́ti<milestone unit="line" n="9"/>
ol šahar üśt́uńa ušpu da ol jer üśt́uńa bar śoźĺarińa<milestone unit="line" n="10"/>
ḱoŕa Jirmijahunun.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-026-021">Da ėšit́ti ol bij Johojaqim da bar baɣatyrlary da<milestone unit="line" n="11"/>
bar ol aɣalyḥlar śoźĺariń da iźĺadi ol bij öĺt́urḿa any<milestone unit="line" n="12"/>
da ėšit́ti Urijahu da qorḥtu da qačty da keĺdi Mićriǵa.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-026-022">Da ijdi ol<milestone unit="line" n="13"/>
bij Johojaqim ėrińĺar Mićriǵa Ėlnatanny uvlun ʿAkbornun<milestone unit="line" n="14"/>
da ėŕańĺar birǵasińa Mićriǵa.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-026-023">Da čyɣardylar Urijahunu Mićrid́ań<milestone unit="line" n="15"/>
da keĺtirdiĺar ol bijǵa Johojaqimǵa da vatty any qylyč byla<milestone unit="line" n="16"/>
da tašlady ǵov́d́asiń źeŕat́ĺarińa ulanlarynyn ol ulusnun.</l>
<milestone unit="line" n="17"/>
<l n="24" xml:id="Jer-026-024">T́ek keńaši Aḥiqamnyn uvlunun Šafannyn boldu Jirmejahuɣa b́erḿaś-<milestone unit="line" n="18"/>
ḱa any qoluna ol ulusnun öĺt́urḿa any.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
