<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Isaiah 59</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Isaiah 59</title>
                        <milestone unit="line" n="11"/>
                        <l n="1" xml:id="Isa-059-001">Muna jadamaɣandyr qudraty H-nyn jarlyɣašlamaḥtan Jisraʾeĺni da avur-<milestone unit="line" n="12"/>
lanmady anyn ėšit́uv́č́u ėšit́ḿakt́ań t́efilalaryn.</l>
                        <l n="2" xml:id="Isa-059-002">Ki<milestone unit="line" n="13"/>
ančaḥ ǵuńaḥĺarijiź boldular ajyruvčular arajyzɣa siźniń da arasy-<milestone unit="line" n="14"/>
na T́eńrijiźniń da jazyḥlaryjyz jašyrdylar qyblalarny siźd́ań ėšit́ḿak-<milestone unit="line" n="15"/>
t́ań t́efilajyzny siźniń.</l>
                <l n="3" xml:id="Isa-059-003">Ki uvučlaryjyz birč́ĺańǵańĺar qanly iš́ĺard́ań<milestone unit="line" n="16"/>
da barmaḥlaryjyz ǵuńaḥt́ań ėrińĺarijiź siźniń śoźĺejdirĺar jalɣanlyḥny<milestone unit="line" n="17"/>
tilijiź jalɣanlyḥny ǵuŕuĺd́ejdir.</l>
            <l n="4" xml:id="Isa-059-004">Joḥtur čaɣyruvču rastlyḥ byla<milestone unit="line" n="18"/>
da joḥtur aralarynda t́oŕa ėtiĺǵań inamlyḥ byla išanma heč́lik-<milestone unit="line" n="19"/>
ḱa da śoźĺaḿa jalɣan śoźĺar saɣyš ėt́ḿa ömǵakni da qylma avan-<milestone unit="line" n="20"/>
lyḥny.</l>
    <l n="5" xml:id="Isa-059-005">Jymyrtḥalaryn ḱuv́d́urǵuč́ jylannyn jarčyḥlejdyrlar da ėńĺariń<milestone unit="page" n="56v"/>
    <milestone unit="line" n="1"/>
qyla bylanyn soɣadyrlar ol ašavču ėmirtḥalaryndan öĺar da ol basyl-<milestone unit="line" n="2"/>
ɣan ėmirtḥasyndan jarčyḥlanyp čyɣar azdaɣa.</l>
<l n="6" xml:id="Isa-059-006">Ėńĺari alarnyn bolmas-<milestone unit="line" n="3"/>
lar alarɣa upraḥqa da javunmaslar qynɣyr iš́ĺari byla kečińḿak-<milestone unit="line" n="4"/>
ĺari alarnyn avanlyḥ kečińḿakĺar da ḥor iš́ĺar uvučlarynda.</l>
<l n="7" xml:id="Isa-059-007">Ajaḥ-<milestone unit="line" n="5"/>
lary alarnyn jaman iš́ĺarǵa juvuradyrlar da ǯaḥtlejdyrlar t́okḿa<milestone unit="line" n="6"/>
qanny saɣyšlary alarnyn avanlyḥ saɣyšlar talav da synyḥlyḥ jyzlarynda.</l>
<milestone unit="line" n="7"/>
<l n="8" xml:id="Isa-059-008">Jolun bazlyḥnyn biĺḿejdirĺar da joḥtur rast t́oŕa jyzlarynda jyzlary<milestone unit="line" n="8"/>
alarnyn t́erśajt́adirĺar alarny bar juŕuv́č́u anyn byla tanymady tynč-<milestone unit="line" n="9"/>
lyḥny.</l>
<l n="9" xml:id="Isa-059-009">Anyn üč́uń jyraḥ ket́ti t́oŕa biźd́ań da jet́ḿadi biźni rast-<milestone unit="line" n="10"/>
lyḥ išanbyz jaryḥlyḥqa da muna qaranɣylyḥ t́oźabiz balquvnu da<milestone unit="line" n="11"/>
tumanlyḥlarda üŕujbiź.</l>
<l n="10" xml:id="Isa-059-010">Qarmanabyz soqurlar kibik farstḥa<milestone unit="line" n="12"/>
da ḱoźśuźĺar kibik qarmanabyz śuŕuńabiź t́uš́ vaḥtynda kibik<milestone unit="line" n="13"/>
qaranɣyda öĺuĺar kibik zeŕat́ĺard́a.</l>
<l n="11" xml:id="Isa-059-011">Čuvlejbyz ajuvlar kibik<milestone unit="line" n="14"/>
barymyz da ḱuǵurč́uńĺar kibik ǵoruĺd́ejbiź t́oźabiź t́oŕani da joḥtur<milestone unit="line" n="15"/>
išanabyz č́elḿagiń jarlyɣašymyznyn da jyraḥ ket́ti biźd́ań.</l>
<l n="12" xml:id="Isa-059-012">Ki ḱopt́urĺar<milestone unit="line" n="16"/>
tanmaḥlarymyz qaršyja da jazyḥlarymyz čyḥty tanyḥlyḥ biźniń üč́uń ki<milestone unit="line" n="17"/>
tanmaḥlarymyz birǵamiźǵa da ǵuńaḥĺarimiźni byla biź alarny.</l>
<l n="13" xml:id="Isa-059-013">Kečińḿak-<milestone unit="line" n="18"/>
ĺarimiź ančaḥ tanma da aldama alnynda H-nyn da ked́argi ket́ḿa Tora-<milestone unit="line" n="19"/>
syndan T́eńrimiźniń śoźĺaḿa zulumluḥnu da tanmaḥny saɣyš ėt́ḿa da<milestone unit="line" n="20"/>
ič́t́ań čyɣarma jalɣan śoźĺar.</l>
<l n="14" xml:id="Isa-059-014">Da ked́argi ket́ti t́oŕa da rastlyḥ jyraḥtan<milestone unit="page" n="57r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
turadyr ki śuŕuńd́u oramda kertilik da qolajly iš́ bolalmady keĺ-<milestone unit="line" n="2"/>
ḿa.</l>
<l n="15" xml:id="Isa-059-015">Da boldu ol kertilik ėksiĺadoɣon da ket́uv́č́u jamandan t́eĺaŕa-<milestone unit="line" n="3"/>
doɣon da ḱord́u H da jaman ḱoŕuńd́u ʿėńajatlarynda ki johtur t́oŕa.</l>
<milestone unit="line" n="4"/>
<l n="16" xml:id="Isa-059-016">Da ḱord́u ki joḥtur kiši da tamaša ėt́ti ki johtur t́efila ėt́uv́č́u<milestone unit="line" n="5"/>
da jarlyɣašlady any on ḱuč́u da rastlyɣy ol kipĺadi any.</l>
<l n="17" xml:id="Isa-059-017">Da kijdi rast-<milestone unit="line" n="6"/>
lyḥny ḱub́ani kibik b́orkńu kibik qojdu jarlyɣašny bašyna<milestone unit="line" n="7"/>
da kijdi öč́ almaḥ upraḥlar da qaplandy qaftanny kibik ḱońuĺukč́u.</l>
<milestone unit="line" n="8"/>
<l n="18" xml:id="Isa-059-018">Ńečik t́oĺav́ĺar t́oĺadij parʿoɣa ńečik t́oĺav́ĺar t́oĺadij qaḥyr<milestone unit="line" n="9"/>
byla tar b́eŕuv́č́uĺarińa t́oĺav́ dušmanlaryna alej t́oĺav́ ol-<milestone unit="line" n="10"/>
turuvčularɣa otračlarda t́uǵaĺ t́oĺav́ t́oĺar.</l>
<l n="19" xml:id="Isa-059-019">Da qorḥarlar maʿarav-<milestone unit="line" n="11"/>
dan šemińd́ań H-nyn da qujaš balquvundan hašɣaḥasyndan ki kelir duš-<milestone unit="line" n="12"/>
man öźań kibik ki alhemi H-nyn alam ḱot́uŕur da qyrar any.</l>
<milestone unit="line" n="13"/>
<l n="20" xml:id="Isa-059-020">Da kelir Cijonɣa juluvču mašijaḥ da qajtuvčularɣa tanmaɣyndan Jaʿaqov-<milestone unit="line" n="14"/>
da alej ajtty H.</l>
<l n="21" xml:id="Isa-059-021">Da ḿeńd́ań bu šertim alarɣa ajtty H alhe-<milestone unit="line" n="15"/>
mim ki üśt́ujd́a da śoźĺarimni ki qojdum avzuja ket́ḿaśt́-<milestone unit="line" n="16"/>
ĺar avzujdan da avzundan urluɣujnun ajtty H haĺed́ań da dunja-<milestone unit="line" n="17"/>
ɣa d́ejiń.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
