<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Isaiah 58</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Isaiah 58</title>
                        <milestone unit="line" n="15"/>
                        <l n="1" xml:id="Isa-058-001">Ajtty šekina Ješaʿja naviǵa čaɣyrɣyn tamaḥ byla aja-<milestone unit="line" n="16"/>
maɣyn byrɣyny kibik ḱot́urǵuń avazyjny da anlat-<milestone unit="line" n="17"/>
ḥyn ulusuma tanmaḥlaryn da juv́uńa Jaʿaqovnun jazyḥlaryn.</l>
                    <l n="2" xml:id="Isa-058-002">Da ḿeni<milestone unit="line" n="18"/>
har ḱuń iźĺamuš boladyrlar da biĺḿa jollarymny kĺamuš boladyrlar<milestone unit="line" n="19"/>
ḥanlyḥ kibik ki rastlyḥny qyladyr da t́oŕasiń T́eńrisiniń kemiš́midir<milestone unit="line" n="20"/>
sormuš boladyrlar ḿeńd́ań rast t́oŕaĺarni juvuḥ keĺḿa T́eńriǵa<milestone unit="page" n="55v"/>
        <milestone unit="line" n="1"/>
kĺanmuš boladyrlar.</l>
    <l n="3" xml:id="Isa-058-003">Da ajtadyrlar ńe üč́uń oruč tuttuḥ da<milestone unit="line" n="2"/>
ḱorḿadij qyjnadyḥ ǯanymyzny da biĺḿadij muna oruč tutḥan ḱuńd́a<milestone unit="line" n="3"/>
tabarsyz kĺak da bar borčlularyjyzny qystyjsyz siź.</l>
<l n="4" xml:id="Isa-058-004">Muna talaš ü-<milestone unit="line" n="4"/>
č́uń da qajɣa üč́uń uruč tutasyz da qyrmaḥ üč́uń qynɣyr jumu-<milestone unit="line" n="5"/>
ru<supplied reason="lost">q</supplied> byla oruč tutmejsyz andi ḱuń kibik ėšit́tirḿa bijik<milestone unit="line" n="6"/>
ḱokt́a avazyjyzny.</l>
<l n="5" xml:id="Isa-058-005">Bundimo bolur oruč ki sajlarmyn any qyjnaɣan<milestone unit="line" n="7"/>
ḱuńd́a adam ǯanyn b́uǵupmo tutsa qamušnu kibik bašyn da<milestone unit="line" n="8"/>
kijiz da ḱuĺ t́oš́aśa bunarmo atarsyn oruč da qabulluḥ ḱuń H-ɣa.</l>
<milestone unit="line" n="9"/>
<l n="6" xml:id="Isa-058-006">Muna bu oruč ki sajlarmyn any č́eš́ḿa qynɣyrlyḥ bavlarny jeber-<milestone unit="line" n="10"/>
ḿa qynɣyrlyḥ t́uv́umč́ukĺarni da ijḿa synyḥlarny azatlar da bar<milestone unit="line" n="11"/>
bojunsany öźup ket́arsijiź.</l>
<l n="7" xml:id="Isa-058-007">Muna syndyryp b́erśej ačyḥqanɣa<milestone unit="line" n="12"/>
ėt́ḿagijni da ačy miśkińĺarni kijirsej juv́ǵa ėger ḱorśej jalanɣač-<milestone unit="line" n="13"/>
ny da javundursej any da öź juvuɣujdan ḱoź jummasej.</l>
<l n="8" xml:id="Isa-058-008">Anda balqyr<milestone unit="line" n="14"/>
šaḥar kibik julduznun jaryḥlyɣyj da uzunluɣu ḱuńĺarijniń t́eźč́a<milestone unit="line" n="15"/>
bit́ar da üŕur alnyjda rastlyɣyj syjy H-nyn ḱońd́arir śeni.</l>
<l n="9" xml:id="Isa-058-009">Anda<milestone unit="line" n="16"/>
čaɣyrsej da H qaruv b́erir jalbarsej da ajtyr muna ḿeń ėger ketir-<milestone unit="line" n="17"/>
śej ortajdan qynɣyrlyḥny sunmaḥny barmaḥny da śoźĺaḿakni aval-<milestone unit="line" n="18"/>
lyḥny.</l>
<l n="10" xml:id="Isa-058-010">Da čyɣarsej ačyḥqanɣa t́uǵal ǯanyjdan da ǯanyn qyjynlynyn tojdur-<milestone unit="line" n="19"/>
sej da balqyr qaranɣyda jaryḥlyɣyj da tumanlyɣyj t́uš́ vaḥtynda kibik.</l>
<milestone unit="line" n="20"/>
<l n="11" xml:id="Isa-058-011">Da tynč ėt́ar H saja hamḿeša da tojdurur ašajyšlyḥta ǯanyjny da<milestone unit="line" n="21"/>
śuv́akĺarij jašaryr da bolursun baɣ kibik b́eǵokŕejdoɣon da krinica<milestone unit="page" n="56r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
suvlar kibik ki t́uǵańḿejdirĺar suvlary.</l>
<l n="12" xml:id="Isa-058-012">Da qondaryrlar jaḥšy<milestone unit="line" n="2"/>
iš́ĺarij śeńd́ań čyḥ<supplied reason="lost">q</supplied>anlar öḿurĺuk bunjatlaryn har bir dor-<milestone unit="line" n="3"/>
nun turɣuzursun da atalyr saja qoralavču buzuḥ urunlarny qajt-<milestone unit="line" n="4"/>
tyruvču iźĺarni olturma.</l>
<l n="13" xml:id="Isa-058-013">Ėger qajtarsej boš üŕuḿakt́ań<milestone unit="line" n="5"/>
ajaɣyjny qylma qufluḥ keŕakĺarijni aziź ḱuńumd́a da atasej<milestone unit="line" n="6"/>
šabatḥa ašajyšlyḥ aziź ḱuńuńa H syjlanɣan da syjlasej any qyl-<milestone unit="line" n="7"/>
maḥtan gufluḥ keŕakĺarijni tapmaḥtan kĺagijni da śoźĺaḿakt́ań boš<milestone unit="line" n="8"/>
śoźńu.</l>
<l n="14" xml:id="Isa-058-014">Anda ašajyšlanyrsyn alnynda H-nyn da atlanɣyzdyryrmyn<milestone unit="line" n="9"/>
śeni bijik orunlary üśt́uńa jerniń da b́eśĺarmiń saja üĺuš́uń<milestone unit="line" n="10"/>
Jaʿaqovnun atejnyn ki bujruɣu H-nyn śoźĺadi.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
