<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology "</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-90</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Esther 5</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Esther 5</title>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="1" xml:id="Est-005-001">Da ėdi ol üč́uńč́u ḱuńd́a da kijdi Ėśt́er
							<milestone unit="line" n="18"/>bijč́alik upraḥ da turdu qaḥrada ič́ḱargi
							<milestone unit="line" n="19"/>üv́uńuń ol bijniń uturusuna üv́uńuń ol bijniń da ol bij
							<milestone unit="line" n="20"/>oltururedi taḥty üśt́uńa bijligińiń ol bijlik üv́d́a
							<milestone unit="line" n="21"/>uturusuna ėšiginiń ol üv́ńuń.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Est-005-002">Da ėdi ḱorǵačoq ol bij
							<milestone unit="line" n="22"/>Ėśt́erni ol bijč́ani turadoɣonnu qaḥrada sundu širińlik
							<milestone unit="page" n="425r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>ḱoźĺarińd́a da byrɣydy ol bij Ėśt́erǵa ol altyn čybuḥnu ki qolun-
							<milestone unit="line" n="2"/>da da juvudu Ėśt́er da tijdi bašyna ol altyn čybuḥ.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Est-005-003">Da ajtty anar
							<milestone unit="line" n="3"/>ol bij ńe saja Ėśt́er ol bijč́a da ńe qoltḥej śeniń jarty bijlik-
							<milestone unit="line" n="4"/>ḱa d́ejiń da b́eriĺsiń saja.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Est-005-004">Da ajtty Ėśt́er ėger ol bijǵa jaḥšy
							<milestone unit="line" n="5"/>ḱoŕuńśa keĺsiń ol bij da Haman b́uǵuńńu ol ič́kiǵa ki qyl-
							<milestone unit="line" n="6"/>dym anyn üč́uń.
						</l>
						<l n="5" xml:id="Est-005-005">Da ajtty ol bij ǯaḥtlajyz ińd́aḿa Hamanny
							<milestone unit="line" n="7"/>qylma śoźuń Ėśt́erniń da keĺdi ol bij da Haman ol ič́kiǵa ki
							<milestone unit="line" n="8"/>qyldy Ėśt́er.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Est-005-006">Da ajtty ol bij Ėśt́erǵa ič́kisińd́a ol vi-
							<milestone unit="line" n="9"/>nanyn ńe kĺagej śeniń da b́eriĺsiń saja da ńe qoltḥej śeniń jarty bijlikḱa-
							<milestone unit="line" n="10"/>d́ejiń da qylynsyn.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Est-005-007">Da qaruv b́erdi Ėśt́er da ajtty kĺagim ḿenim da qolt-
							<milestone unit="line" n="11"/>ḥam.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Est-005-008">Ėger taptym ėśa širińlik ḱoźĺarińd́a ol bijniń da ėger
							<milestone unit="line" n="12"/>ol bijǵa jaḥšy ėśa b́erḿa kĺagimni da qylma qoltḥamny keĺsiń
							<milestone unit="line" n="13"/>ol bij da Haman ol ič́kiǵa ki qylarmyn alarɣa da tandy qylarmyn śoźu-
							<milestone unit="line" n="14"/>ńa ḱoŕa ol bijniń.
						</l>
						<l n="9" xml:id="Est-005-009">Da čyḥty Haman ol ḱuńd́a bijańadoɣon da
							<milestone unit="line" n="15"/>šatyr üŕakli da ḱorǵačoḥ Haman ošol Mardeḫajny qabaɣynda ol bijniń da turmady
							<milestone unit="line" n="16"/>da qozɣalmady anyn alnydan da toldu Haman Mardeḫaj üśt́uńa kahird́ań.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="10" xml:id="Est-005-010">Da čydady Haman da keĺdi üv́uńa da ijdi da keĺtirdi śuv́arĺariń da Zereš́ni
							<milestone unit="line" n="18"/>qatynyn.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Est-005-011">Da jomaḥlady alarɣa Haman öź syjyn ḥoǯalyɣynyn da ḱopĺuǵuń
							<milestone unit="line" n="19"/>ulanlarynyn da barča ńeki ulɣajtty anyn syjyn ol bij da baryn ńe ki
							<milestone unit="line" n="20"/>ḱot́urd́u aɣaraḥlyɣy ol aɣalyḥlar üśt́uńa da qullary üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="21"/>ol bijniń.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Est-005-012">Da ajtty Haman h́em keĺtirḿadi Ėśt́er ol bijč́a ol bij
							<milestone unit="page" n="425v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>byla ol ič́kiǵa ki qyldy ki ančaḥ ḿeni jalɣyzny da daɣy tandyɣy ḱuń-
							<milestone unit="line" n="2"/>ǵa ḿeń ińd́aĺǵań anar ol bij byla.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Est-005-013">Da bar bu sanaĺḿejdir maja ńeḿed́a
							<milestone unit="line" n="3"/>har vaḥt ki ḿeń ḱoŕaḿiń Mardeḫajny ol Jisraʾeĺni olturadoɣonnu
							<milestone unit="line" n="4"/>qabaɣynda ol bijniń.
						</l>
						<l n="14" xml:id="Est-005-014">Da ajtty anar Zereš qatyny da bar śuv́arĺari
							<milestone unit="line" n="5"/>qylsynlar asḥyč bijikligi ėńli lokot da ėrt́a bylada ajtma
							<milestone unit="line" n="6"/>bijǵa da assynlar Mardeḫajny anyn üśt́uńa da keĺgiń ol bij byla
							<milestone unit="line" n="7"/>ol ič́kiǵa bijańadoɣon da jaḥšy ḱoŕuńd́u ol śoź alnynda
							<milestone unit="line" n="8"/>Hamannyn da turɣuzdular ol asḥyčny.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>