<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 40</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 40</title>
                        <milestone unit="line" n="13"/>
                        <l xml:id="Jer-040-x001">H-dan ijip sortun any Ńebuzarʾadan aɣalyɣy ḥasapčylarnyn ol Ramadan al-<milestone unit="line" n="14"/>
ɣanynda any da ol tutḥunlanɣan t́emir bavlar byla ortasynda<milestone unit="line" n="15"/>
bar olǯasynyn Jerušalajimniń da Juhudanyn ol olǯalanɣanlar Bav́eĺǵa.</l>
                    <milestone unit="line" n="16"/>
                    <l n="2" xml:id="Jer-040-002">Da aldy aɣalyɣy ḥasapčylarnyn Jirmijahunu da ajtty anar H T́eńrisi śoźĺadi<milestone unit="line" n="17"/>
ol jamanny ušpunu ušpu orunɣa.</l>
                    <l n="3" xml:id="Jer-040-003">Da keĺdi da qyldy H ki ńečik<milestone unit="line" n="18"/>
śoźĺadi ki jazyḥly boldujuz H-ɣa da tynlamadyjyz śoźuńa da boldu siźǵa<milestone unit="line" n="19"/>
ol śoź ušpu.</l>
                <l n="4" xml:id="Jer-040-004">Da haĺegińa muna ḿeń jeb́eŕamiń śeni b́uǵuńńu ol<milestone unit="line" n="20"/>
t́emir bavlardan ki qollaryj üśt́uńa ėger jahšy ėśa ḱoźĺarijd́a<milestone unit="line" n="21"/>
keĺḿa birǵaḿa Bav́eĺǵa keĺgiń da qojarmyn baḥmaɣymny üśt́uja da<milestone unit="page" n="117v"/>
        <milestone unit="line" n="1"/>
ėger jaman ėśa ḱoźĺarijd́a keĺḿa birǵaḿa Bav́eĺǵa qalɣyn öźuja<milestone unit="line" n="2"/>
ḱorǵuń bar ol jer alnyjda jahšy da ol t́uź ḱoźĺarijd́a barma<milestone unit="line" n="3"/>
anda barɣyn.</l>
<l n="5" xml:id="Jer-040-005">Da hanuz Jirmijahu ajtmajynča saɣyšyn ki qajtyr da ajtty<milestone unit="line" n="4"/>
Ńevuḫadŕečar qajtḥyn Gedaljaɣa uvluna Aḥiqamnyn uvlu Šafannyn<milestone unit="line" n="5"/>
ki vakiĺ ėt́ti biji Bav́eĺniń šaharlarynda Juhudanyn da olturɣun bir-<milestone unit="line" n="6"/>
ǵasińa ortasynda ol ulusnun hem bar ol t́uź ḱoŕuńǵańni<milestone unit="line" n="7"/>
ḱoźĺarijd́a barma barɣyn da b́erdi anar aɣalyɣy ol ḥasapčylarnyn jem da<milestone unit="line" n="8"/>
tirki da ijdi any.</l>
<l n="6" xml:id="Jer-040-006">Da keĺdi Jirmijahu Gedaljaɣa uvluna Aḥiqamnyn<milestone unit="line" n="9"/>
ol Micpaɣa da olturdu birǵasińa ortasynda ol ulusnun<milestone unit="line" n="10"/>
ol qalɣanlar jerd́a.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-040-007">Da ėšit́tiĺar bar aɣalyḥlary ol č́erivi qyrun-<milestone unit="line" n="11"/>
čularnyn ki t́uźd́a alar da ėŕańĺari ki vakiĺ ėt́ti biji Bav́eĺniń<milestone unit="line" n="12"/>
Gedaljahunu uvlun Aḥiqamnyn jerd́a da ki vakiĺ ėt́ti birǵasińa<milestone unit="line" n="13"/>
ėŕańĺar da qatynlar da jaš da jarlysyndan ol jerniń ńed́ań ki olǯalanmady-<milestone unit="line" n="14"/>
lar Bav́eĺǵa.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-040-008">Da keĺdiĺar Gedaljahuɣa ol Micpaɣa da Jišmaʿeĺ uvlu<milestone unit="line" n="15"/>
Ńetanjahunun da Joḥanan da Jonatan ulanlary Qareaḥny da Seraja uvlu Tanḥumetnin<milestone unit="line" n="16"/>
da ulanlary ʿĖfajnyn ol Ńetofatly da Jezanjahu uvlu ol Maʿaḫatiniń<milestone unit="line" n="17"/>
alar da ėŕańĺari.</l>
<l n="9" xml:id="Jer-040-009">Da antet́ti alarɣa Gedaljahu uvlu Aḥiqamnyn<milestone unit="line" n="18"/>
uvlunun Šafannyn da ėŕańĺari ajtadoɣoč qorḥmajyz qulluḥ ėt́ḿak-<milestone unit="line" n="19"/>
t́ań ol Kašdimǵa olturujuz jerd́a da qulluḥ ėtijiź bijińa<milestone unit="line" n="20"/>
Bav́eĺniń da jaḥšy bolur siźǵa.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-040-010">Da ḿeń muna ḿeń olturamyn Micpada<milestone unit="line" n="21"/>
turma alnynda ol Kašdimniń ki keĺśaĺar biźǵa da siź ištyryjyz<milestone unit="page" n="118r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
vina da jazɣy jemiš́ da oliva da qojujuz savutlaryjyzɣa da olturujuz šahar-<milestone unit="line" n="2"/>
laryjyzda ki t́uš́t́uĺar alarny.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-040-011">Daɣy bar ol Jisraʾeĺĺar ki Moʾavda<milestone unit="line" n="3"/>
da ulanlarynda ʿAmonnun da Ėdomda da ńeki bar ol jerĺard́a ėšit́ti-<milestone unit="line" n="4"/>
ĺar ki b́erdi biji Bav́eĺniń qaldyḥ Juhudaɣa da ki vakiĺ ėt́ti alar<milestone unit="line" n="5"/>
üśt́uńa Gedaljahunu uvlun Aḥiqamnyn uvlu Šafannyn.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-040-012">Da qajttylar<milestone unit="line" n="6"/>
bar ol Jisraʾeĺĺar bar ol orunlardan ki azašybediĺar anda da<milestone unit="line" n="7"/>
keĺdiĺar jerińa Juhudanyn Gedaljahuɣa ol Micpaɣa da ištyrdylar<milestone unit="line" n="8"/>
vina da jazɣy jemiš́ ḱop astry.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-040-013">Da Joḥanan uvlu Qareaḥnyn da bar aɣalyḥlary<milestone unit="line" n="9"/>
ol qyranlarnyn ki t́uźd́a keĺdiĺar Gedaljaɣa ol Micpaɣa.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-040-014">Da<milestone unit="line" n="10"/>
ajttylar anar biĺḿamo biĺasiń ki Baʿalis biji ulanlarynyn ʿAmonnun<milestone unit="line" n="11"/>
ijdi Jišmaʿeĺni uvlun Ńetanjanyn qyrma śeni öĺumǵa da inanmady<milestone unit="line" n="12"/>
alarɣa Gedaljahu uvlu Aḥiqamnyn.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-040-015">Joḥanan uvlu Qareaḥnyn ajtty<milestone unit="line" n="13"/>
Gedaljahuɣa jasyrtynlyḥ byla Micpada ajtadoɣoč barajym ėńdi da vatyjym<milestone unit="line" n="14"/>
Jišmaʿeĺni uvlun Ńetanjanyn da kiši biĺḿaśtir ńeǵa vatyr śeni öĺum-<milestone unit="line" n="15"/>
ǵa da tozulurlar bar ėli Juhudanyn ol ištyrylɣanlar saja da taspo-<milestone unit="line" n="16"/>
lur qaldyɣy Juhudanyn.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-040-016">Da ajtty Gedaljahu uvlu Aḥiqamnyn Joḥananɣa<milestone unit="line" n="17"/>
uvluna Qareaḥnyn qylmaɣyn ol išni ušpunu ki jalɣanny śeń śoźlejsiń
<milestone unit="line" n="18" xml:id="Jer040-P118r-L18" next="F305-90.024.041.xml#Jer041-P118r-L18" />
Jišmaʿeĺ üč́uń.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
