<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 31</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 31</title>
                        <milestone unit="page" n="103r"/>
                        <milestone unit="line" n="1"/>
                        <l xml:id="Jer-031-x001">T́eńriǵa bar uruvlaryna Jisraʾeĺniń da alar bolurlar maja ulusḥa.<milestone unit="line" n="2"/>
                        </l>
                        <l n="2" xml:id="Jer-031-002">
                            <ref n="1" target="#Jer-031-fn1" type="noteAnchor"/>
 Bolej ajtty H tapty alnymda širińlik midbar-<milestone unit="line" n="3"/>
da ulus Jisraʾeĺniń qaldyḥlary qylyčynyn Parʿonun<milestone unit="line" n="4"/>
bardym tynčlyḥ b́erḿa Jisraʾeĺǵa.</l>
                    <l n="3" xml:id="Jer-031-003">Avaldan H aškara bolundu<milestone unit="line" n="5"/>
maja da öḿurĺuk śuḱarlik śuv́d́um śeni anyn üč́uń sundum<milestone unit="line" n="6"/>
maja ševaɣat.</l>
                <l n="4" xml:id="Jer-031-004">Hanuz qondaryrmyn śeni da qondarylyrsyn boj ǯymaty<milestone unit="line" n="7"/>
Jisraʾeĺniń hanuz b́eźanirsiń toflaryj byla da čyɣarsyn tańeči byla<milestone unit="line" n="8"/>
šatyrlanuvčularnyn.</l>
            <l n="5" xml:id="Jer-031-005">Hanuz olturɣuzursun borlalyḥlar tavlaryn-<milestone unit="line" n="9"/>
da Šoḿeronnun olturɣuzurlar olturɣuzuvčular da alajyh ėt́ar-<milestone unit="line" n="10"/>
ĺar.</l>
        <l n="6" xml:id="Jer-031-006">Ki bolur andy ḱuń ki čaɣyryrlar abravčular tavyndan Ėfrajimniń<milestone unit="line" n="11"/>
turujuz da baryrbyz Cijonɣa H-ɣa T́eńrimiźǵa.</l>
        <l n="7" xml:id="Jer-031-007">Ki bolej ajtty H bijanijiź<milestone unit="line" n="12"/>
Jaʿaqov byla bijańč́ da šašyrlanyjyz aɣaraɣy byla ol ḥanlyḥlarnyn ėšit́<milestone unit="line" n="13"/>
tirijiź maḥtav b́erijiź da ajtyjyz jarlyɣašladyj ėj H ulusujnu qaldy-<milestone unit="line" n="14"/>
ɣyn Jisraʾeĺniń.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-031-008">Muna ḿeń keĺtirirmiń alarny jerińd́ań Cafonnun da<milestone unit="line" n="15"/>
ištyryrmyn alarny qyryjlaryndan jerniń alar arasyna bolur soqur<milestone unit="line" n="16"/>
da aḥsaḥ ḥamila da t́oŕav́č́u qatyn bird́ań ullu yjyn qajtyrlar b́eŕa.</l>
<milestone unit="line" n="17"/>
<l n="9" xml:id="Jer-031-009">Jylama byla kelirĺar da jalbarmaḥlar ėĺtirmiń alarny üŕut́ur-<milestone unit="line" n="18"/>
miń alarny öźańli suvlar ašyra t́uź jol byla śuŕuńḿaśĺar<milestone unit="line" n="19"/>
anda ki bolurmyn Jisraʾeĺǵa ata ornuna da Ėfrajim tunɣučum<milestone unit="line" n="20"/>
ol.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-031-010">Tynlajyz śoźuń H-nyn ḥanlyḥlar da anlatyjyz otračlarda jyraḥqa<milestone unit="line" n="21"/>
da ajtyrlar tozduruvču Jisraʾeĺni ištyryr any da saqlar any ḱut́uv́č́u<milestone unit="page" n="103v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
kibik b́uĺagiń.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-031-011">Ki julur H Jaʿaqovnu da qutḥaryr qolundan ḱuč́ĺu<milestone unit="line" n="2"/>
ŕakt́ań öźuńd́ań.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-031-012">Da kelirĺar da sarnarlar bijik tavynda Cijonnun da<milestone unit="line" n="3"/>
ǯaḥtlap kelirĺar naḿetińa H-nyn bar t́uśĺu b́urt́ukḱa da šarb́et́-<milestone unit="line" n="4"/>
ḱa da sajɣa da bar t́uśĺu qoj balalaryna da syɣyrɣa da bolur ǯanlary<milestone unit="line" n="5"/>
baɣ kibik b́eǵov́ŕejdoɣon da arttyrmaslar syzlama artyḥ.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-031-013">Anda<milestone unit="line" n="6"/>
bijanir boj ǯymaty Jisraʾeĺniń tańeć byla da igit́ĺar da qartlar bird́ań<milestone unit="line" n="7"/>
da č́uv́uŕurmiń jaslaryn bijanč́ḱa da uvuturmyn da bijańdirirmiń alarny<milestone unit="line" n="8"/>
qajɣylaryndan.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-031-014">Da beǵov́ŕatirmiń ǯanyn ol koheńĺarniń bar t́uśĺu<milestone unit="line" n="9"/>
naḿet́t́ań da ulusum jaḥšymdan t́oŕaĺar alej ajtty H.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-031-015">Bolej ajt-<milestone unit="line" n="10"/>
ty H avaz bijik qajada ėšitiĺadir syjyt ačy jylamaḥlar byla Raḥel<milestone unit="line" n="11"/>
jylejdyr ulanlary üč́uń kĺamejdir juvanma ulanlary üč́uń ki<milestone unit="line" n="12"/>
joḥturlar.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-031-016">Bolej ajtty YWY ajaɣyn avazyjny jylamaḥtan da ḱoźĺarijni<milestone unit="line" n="13"/>
jaš t́okḿakt́ań ki bardyr jašly jal išija alej ajtty H da<milestone unit="line" n="14"/>
qajtyrlar jerińd́ań dušmannyn.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-031-017">Da bardyr jaḥšy umsunč sonɣuja<milestone unit="line" n="15"/>
alej ajtty H da qajtyrlar ulanlar čekĺerińa.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-031-018">Ėšit́ḿa ėšit́-<milestone unit="line" n="16"/>
tim Ėfrajimni b́uŕaĺadoɣonnu ajtadyr ad́epĺadij ḿeni da ad́epĺańdim<milestone unit="line" n="17"/>
buzov kibik uv́ŕatiĺḿagiń qajttyrɣyn ḿeni da qajtajym ki śeń H<milestone unit="line" n="18"/>
T́eńrim.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-031-019">Ki qajtḥanymdan sortun źeĺĺanirmiń da bildirip sortun qaran-<milestone unit="line" n="19"/>
jamny siĺkinirmiń but üśt́uńa ujatly boldum daɣy iḿańdim<milestone unit="line" n="20"/>
ki čydadym rusvajlyḥ jašlyḥlarymdan.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-031-020">Abajly uvulmo maja Ėfrajim-<milestone unit="line" n="21"/>
he ašajyš uvulmo ki śoźĺaǵań vaḥtymdan anar saɣynma saɣynyrmyn<milestone unit="page" n="104r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
any artyḥ anyn üč́uń č́uv́ĺadiĺar ḥajifśuńḿakĺarim anar raḥ-<milestone unit="line" n="2"/>
ḿet́ĺaḿa raḥḿet́ĺarmiń any alej ajtty H.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-031-021">Turɣuzɣun öźuja<milestone unit="line" n="3"/>
maćebalar qojɣun öźuja bijik maćebalar qojɣun ėsijni jizińa<milestone unit="line" n="4"/>
jolnun ki üŕud́uj qajtḥyn boj ǯymaty Jisraʾeĺniń qajtḥyn bu<milestone unit="line" n="5"/>
šaharlaryj.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-031-022">Qačanɣa d́ejiń b́uŕalirsiń ol ǯymat ol t́erśajǵań ki<milestone unit="line" n="6"/>
jaratyr H janɣy iš jerd́a da anda qatyn quršar kišini.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-031-023">Bolej ajtty<milestone unit="line" n="7"/>
H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺnin hanuz ajtyrlar ol śoźńu ušpunu<milestone unit="line" n="8"/>
jerińd́a Juhudanyn da šaharlarynda qajttyrɣanymda qajtuvlaryn al-<milestone unit="line" n="9"/>
ɣyšlar H ornun rastlyɣynyn ol aziź tavny.</l>
<l n="24" xml:id="Jer-031-024">Da oltururlar anda<milestone unit="line" n="10"/>
ėli Juhudanyn da bar šaharlary bird́ań sabančylar da qačarlar b́uĺakči<milestone unit="line" n="11"/>
kibik.</l>
<l n="25" xml:id="Jer-031-025">Ki b́eǵov́ŕatirmiń ǯanyn aryɣannyn da bar syzlavlu ǯanny tol-<milestone unit="line" n="12"/>
tururmyn naḿet́t́ań.</l>
<l n="26" xml:id="Jer-031-026">Bunun üč́uń ojandym da üźe ḱord́um da juqum<milestone unit="line" n="13"/>
č́eb́ar boldu maja.</l>
<l n="27" xml:id="Jer-031-027">Muna bunlar keĺadirĺar alej ajtty Jehova<milestone unit="line" n="14"/>
da čačarmyn juv́uń Jisraʾeĺniń da juv́uń Juhudanyn urluɣun kibik adamnyn<milestone unit="line" n="15"/>
da urluɣun kibik tuvarnyn.</l>
<l n="28" xml:id="Jer-031-028">Da bolur ki ńečik saɣyš ėt́tim alar<milestone unit="line" n="16"/>
üśt́uńa tašlama da jančma da buzma da tas ėt́ḿa da jaman ėt́-<milestone unit="line" n="17"/>
ḿa alej saqlarmyn alarny qondarma da ornatma alej ajtty H.</l>
<milestone unit="line" n="18"/>
<l n="29" xml:id="Jer-031-029">Ol vaḥtlarda ajtmaslar artyḥ atalar ašadylar jetiĺḿagiń jemiš<milestone unit="line" n="19"/>
da tišĺari ulanlarnyn qamaštylar.</l>
<l n="30" xml:id="Jer-031-030">Ki ančaḥ har bir kiši öź jazyɣy<milestone unit="line" n="20"/>
üč́uń öĺar bar ol adam ol ašavču jeti<supplied reason="lost">š</supplied>ḿaǵań<ref n="2" target="#Jer-031-fn2" type="noteAnchor"/>
 jemišni tiš-<milestone unit="line" n="21"/>
ĺari qamašyrlar.</l>
<l n="31" xml:id="Jer-031-031">Muna ḱuńĺar keĺadirĺar alej ajtty H da<milestone unit="page" n="104v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
keśarmiń juv́u byla Jisraʾeĺniń da juv́u byla Juhudanyn janɣy šert́.</l>
<milestone unit="line" n="2"/>
<l n="32" xml:id="Jer-031-032">T́uv́uĺ šert́ kibik ki keśtim atalaryna kipĺagiń ḱuńumd́a<milestone unit="line" n="3"/>
qollaryndan čyɣarma alarny jerińd́ań Mićriniń ki alar buzdular<milestone unit="line" n="4"/>
šertimni da ḿeń jazdym alardan alej ajtty H.</l>
<l n="33" xml:id="Jer-031-033">Ki budur ol šert́<milestone unit="line" n="5"/>
ki keśarmiń juv́uńa Jisraʾeĺniń ol ḱuńĺard́ań sortun ušpular<milestone unit="line" n="6"/>
alej ajtty H b́erirmiń üv́ŕat́uv́č́umńu ortalarynda da juŕak-<milestone unit="line" n="7"/>
ĺari üśt́uńa jazarmyn any da bolurmyn alarɣa T́eńriǵa da alar<milestone unit="line" n="8"/>
bolurlar maja ulusḥa.</l>
<l n="34" xml:id="Jer-031-034">Da üv́ŕatḿaśĺar artyḥ kiši dostun<milestone unit="line" n="9"/>
da kiši qarandašyn ajtadoɣoč bilijiź H-my ki barlary bilirĺar ḿeni<milestone unit="line" n="10"/>
kečiĺarińd́ań da ulluɣa d́ejiń alej ajtty H ki bošatyrmyn ǵuńaḥ-<milestone unit="line" n="11"/>
ĺariń da jazyḥlaryn saɣynmammyn artyḥ.</l>
<l n="35" xml:id="Jer-031-035">Bolej ajtty H b́eruv́č́u ŕesim-<milestone unit="line" n="12"/>
ĺariń qujašnyn jaryḥlyɣyna ḱuńńuń ŕesimĺariń ajnyn da julduzlarnyn<milestone unit="line" n="13"/>
jaryḥlyɣyna keč́aniń jarčyḥlavču ol t́eńgiźni da čuvlejdyrlar tol-<milestone unit="line" n="14"/>
ɣunlary H-nyn T́eńrisi ćevaʾotnun šemi anyn.</l>
<l n="36" xml:id="Jer-031-036">Ėger ėksiĺśaĺar ol<milestone unit="line" n="15"/>
ŕesimĺar ušpular alnymdan alej ajtty H daɣy urluɣu Jisraʾeĺ-<milestone unit="line" n="16"/>
niń ėksilirĺar bolmaḥtan ḥanlyḥ alnymda bar ol ḱuńĺarni.</l>
<l n="37" xml:id="Jer-031-037">Bolej<milestone unit="line" n="17"/>
ajtty H ėger öĺč́ańśaĺar ḱokĺar joɣartyn da t́erǵaĺśaĺar bunjatlary<milestone unit="line" n="18"/>
jerniń ašaɣa daɣy ḿeń ḥor ėt́armiń bar urluɣun Jisraʾeĺniń bary üč́uń<milestone unit="line" n="19"/>
ki qyldylar alej ajtty H.</l>
<l n="38" xml:id="Jer-031-038">Muna ḱuńĺar keĺadirĺar alej<milestone unit="line" n="20"/>
ajtty H da qondarylyr ol šahar H-ɣa v́ezasyndan Ḥananʾeĺniń ol ič<milestone unit="line" n="21"/>
ḱargi qabaḥḫa d́ejiń.</l>
<l n="39" xml:id="Jer-031-039">Da čyɣar hanuz biĺgisi ol öĺč́av́niń qaršysyna<milestone unit="page" n="105r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
qajasy üśt́uńa Gaŕebniń da qajyrylyr Goʿatḥa.</l>
<l n="40" xml:id="Jer-031-040">Da bar ol ėniši<milestone unit="line" n="2"/>
ṕegarimniń da ol ḱuń t́oǵar orun da bar ol tarlavlar öźanińa<milestone unit="line" n="3"/>
d́ejiń Qidronnun ḿuv́uš́uńa d́ejiń qabaɣynyn ol atlarnyn mizra sar-<milestone unit="line" n="4"/>
tyn qodeš́ H-ɣa tašlanmast da buzulmast artyḥ dunjaɣa d́ejiń.</l>
</ab>
</div>
</div>
<div type="apparatus">
<listApp>
<app>
<note xml:id="Jer-031-fn1" type="footnote">This verse appears at the beginning of Jeremiah 31 in the translation, likely due to a textual error.</note>
<note xml:id="Jer-031-fn2" type="footnote">F305-90:<emph> jetiĺḿaǵań</emph>; a scribal error. | ADub.III.83: <emph>jetismegen</emph>.
</note>
</app>
</listApp>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
