<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 29</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 29</title>
                        <milestone unit="line" n="8"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-029-001">Da bular śozĺari ol bitikniń ki ijdi Jermija ol navi<milestone unit="line" n="9"/>
Jerušalajimd́ań qaldyɣyna qartlarynyn ol olǯanyn<milestone unit="line" n="10"/>
da ol koheńĺarǵa da ol naviĺarǵa da bar ol ulusḥa ki olǯalady<milestone unit="line" n="11"/>
Ńevuḫadńeʾcar Jerušalajimd́ań Bav́eĺǵa.</l>
                <l n="2" xml:id="Jer-029-002">Čyɣyp sortun Jeḫanja ol bij da ol<milestone unit="line" n="12"/>
bijč́a da ol v́ezirĺar aɣalyḥlary Juhudanyn da Jerušalajimniń da ol ustačy<milestone unit="line" n="13"/>
da ol uslu ustačy.</l>
            <l n="3" xml:id="Jer-029-003">Qolu ašyra Ėlʿašanyn uvlunun Šafannyn<milestone unit="line" n="14"/>
da Gemarjanyn uvlu Ḥilqijanyn ki ijdi Cidqija biji Juhudanyn Ńevuḫadńeʾcarɣa<milestone unit="line" n="15"/>
bijińa Bav́eĺniń Bav́eĺǵa ajtadoɣoč.</l>
        <l n="4" xml:id="Jer-029-004">Bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi<milestone unit="line" n="16"/>
Jisraʾeĺniń bar ol olǯaɣa ki olǯaladym Jerušalajimd́ań Bav́eĺǵa.</l>
        <l n="5" xml:id="Jer-029-005">T́eńrisi<milestone unit="line" n="17"/>
juv́ĺar da olturujuz da ornatyjyz baɣlar da ašyjyz jemiš́ĺariń.</l>
        <l n="6" xml:id="Jer-029-006">Alyjyz qatyn-<milestone unit="line" n="18"/>
lar da tuvdurujuz uvullar da qyzlar da alyjyz ulanlaryjyzɣa qatynlar<milestone unit="line" n="19"/>
da qyzlaryjyzny b́erijiź ėŕańĺarǵa da t́oŕasińĺar uvullar da qyzlar da artyjyz<milestone unit="line" n="20"/>
anda da azarmajyz.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-029-007">Da iźĺajiź bazlyɣyn ol šaharnyn ki olǯalaladym siźni ara<milestone unit="line" n="21"/>
da t́efiĺa ėtijiź anyn üč́uń H-ɣa ki bazlyɣy byla bolur siźǵa bazlɣy byla bolur siźǵa bazlyḥ.</l>
<milestone unit="page" n="100v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
<l n="8" xml:id="Jer-029-008">Ki bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń azɣyrtmasynlar siźni<milestone unit="line" n="2"/>
naviĺarijiź ki tabuladyr ortajyzda da qusnačylyḥ ėt́uvč́uĺarijiź da<milestone unit="line" n="3"/>
tynlamajyz t́uš́ĺarijiźǵa ki siź t́uš́ ḱoŕusiź.</l>
<l n="9" xml:id="Jer-029-009">Ki jalɣanlyḥ byla<milestone unit="line" n="4"/>
alar navilik ėt́adirĺar siźǵa šemimd́ań ijḿadim alarny siźǵa<milestone unit="line" n="5"/>
alej ajtty H.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-029-010">Ki bolej ajtty H ki tolɣačoḥ Bav́eĺǵa jet́miš́<milestone unit="line" n="6"/>
jyl saɣynyrmyn siźni da qajam ėt́armiń üśt́ujuźǵa śoźĺarimni ol<milestone unit="line" n="7"/>
jahšy qajttyrma siźni ušpu orunɣa.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-029-011">Ki ḿeń biĺamiń ol saɣyšlarny<milestone unit="line" n="8"/>
ki ḿeń saɣyš ėt́amiń siźniń üč́uń alej ajtty H saɣyšlaryn bazlyḥ-<milestone unit="line" n="9"/>
nyn da t́uv́uĺ jamanlyḥny b́erḿa siźǵa jahšy sonɣu da umsunč.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-029-012">Da<milestone unit="line" n="10"/>
čaɣyrsyjyz maja da barsajyz artymdan da t́efila ėt́śajiź maja da ėšitirmiń<milestone unit="line" n="11"/>
siźǵa.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-029-013">Da iźĺaśajiź ḿeni da tabarsyz ḿeni ki iźĺasijiź ḿeni bar juŕagijiź<milestone unit="line" n="12"/>
byla.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-029-014">Da tabulurmyn siźǵa alej ajtty H da qajttyryrmyn qajtuvu-<milestone unit="line" n="13"/>
juznu da ištyryrmyn siźni bar ol ḥanlyḥlardan da bar ol orunlardan<milestone unit="line" n="14"/>
ki azaštyrdym siźni anda alej ajtty H da qajttyryrmyn siźni<milestone unit="line" n="15"/>
ol orunɣa ki olǯaladym siźni andan.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-029-015">Ki ajtasyz torɣuzdu H<milestone unit="line" n="16"/>
biźǵa naviĺar Bav́eĺd́a.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-029-016">Ki bolej ajtty H ol bij üč́uń ol<milestone unit="line" n="17"/>
olturuvču taḥty üśt́uńa David́niń da bar ol ulus üč́uń ol<milestone unit="line" n="18"/>
olturuvču ušpu šaharda qarandašlaryjyz ki čyḥmadylar birǵajiźǵa<milestone unit="line" n="19"/>
olǯa byla.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-029-017">Bolej ajtty H ćevaʾot muna ḿeń ijarmiń alarda<milestone unit="line" n="20"/>
ol qylyčny ol ačlyḥny da ol öĺat́ni da b́erirmiń alarny inǯir-<milestone unit="line" n="21"/>
likĺarni kibik ol jetiĺḿaǵań ki ašalmejdyrlar jamanlyḥtan.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-029-018">Da<milestone unit="page" n="101r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
quvarlar artlaryndan qylyč byla ačlyḥ byla da öĺat́ byla da<milestone unit="line" n="2"/>
b́erirmiń alarny ḥorluḥqa bar bijlikĺarińa ol jerniń qarɣyšḥa<milestone unit="line" n="3"/>
da adamaḥqa da syzɣyrmaḥqa da rusvajlyḥqa bar ol ḥanlyḥlarda ki<milestone unit="line" n="4"/>
taberdim alarny anda.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-029-019">Ńe üč́uń ki tynlamadylar śoźĺarimni<milestone unit="line" n="5"/>
alej ajtty H ki ijdim alarɣa qullarymny ol naviĺar tanlej<milestone unit="line" n="6"/>
tura da ija da tynlamadyjyz maja alej ajtty H.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-029-020">Da siź tynlajyz śoźuń<milestone unit="line" n="7"/>
H-nyn bar ol olǯalanɣan ki ijdim Jerušalajimd́ań Bav́eĺǵa.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-029-021">Bolej ajtty<milestone unit="line" n="8"/>
H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń <delSpan spanTo="#Jer-029-del001" />Av<anchor
                                xml:id="Jer-029-del001" type="delSpan" /> Aḥʾav üč́uń uvlu
                            Qolajanyn da<milestone unit="line" n="9"/>
Cid́qijahu üč́uń uvlu Maʿasejanyn ol navilik ėt́uv́č́uĺar siź-<milestone unit="line" n="10"/>
ǵa šemimd́ań jalɣanɣa muna ḿeń b́erirmiń alarny qoluna Ńevuḫad-<milestone unit="line" n="11"/>
ŕeʾčar bijiniń Bav́eĺniń da vatyr alarny ḱoźĺarijiźč́a.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-029-022">Da alynyr alardan<milestone unit="line" n="12"/>
qarɣyš bar olǯasyna Juhudanyn ki Bav́eĺd́a ajtadoɣoč qojar YWY<milestone unit="line" n="13"/>
Cid́qijahunu kibik da Aḥavny kibik ḱuvd́urd́u alarny biji Bav́eĺniń<milestone unit="line" n="14"/>
otta.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-029-023">Qačan ki qyldylar ńekeślik Jisraʾeĺd́a da noʾeflik ėt́ti-<milestone unit="line" n="15"/>
ĺar qatynlary byla dostlarynyn da śoźĺadiĺar śoź šemimd́ań jalɣanɣa<milestone unit="line" n="16"/>
ki bojurmadym alarɣa da ḿeń ol biĺuv́č́u da tanyḥ alej ajtty H.</l>
<milestone unit="line" n="17"/>
<l n="24" xml:id="Jer-029-024">Da šemaʿjahuɣa ol Ńeḥelimiǵa ajtḥyn ajtadoɣoč.</l>
<l n="25" xml:id="Jer-029-025">Bolej ajtty YWY<milestone unit="line" n="18"/>
T́eńrisi Jisraʾeĺniń ajtadoɣoč qačan ki śeń ijdij šemijd́ań bitikĺar bar<milestone unit="line" n="19"/>
ol ulusḥa ki Jerušalajimd́a da Cefanjaɣa uvluna Maʿasejanyn ol<milestone unit="line" n="20"/>
koheń da bar ol koheńĺarǵa ajtadoɣoč.</l>
<l n="26" xml:id="Jer-029-026">He b́eribedi śeni koheń ornunda<milestone unit="line" n="21"/>
Johojadaʿnyn ol koheńniń bolma sanalɣanlar juv́uńd́a H-nyn bar tilirǵań<milestone unit="page" n="101v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
kiši üč́uń navilik ėš́uv́č́u da b́erdij any ol qolodaɣa da ol qu-<milestone unit="line" n="2"/>
nyčaɣa.</l>
<l n="27" xml:id="Jer-029-027">Da halegińa ńe ačuvlanmejsyn Jirmijahuda ol ʿAnatotlu-<milestone unit="line" n="3"/>
da ol navilik ėt́uv́č́u siźǵa.</l>
<l n="28" xml:id="Jer-029-028">Ki anyn üč́uń ijdi biź-<milestone unit="line" n="4"/>
ǵa Bav́eĺni ajtadoɣoč uzarɣan galut ol qondaryjyz juv́ĺar da oltu-<milestone unit="line" n="5"/>
rujuz da ornatyjyz baɣlar da ašajyz jemiš́ĺariń.</l>
<l n="29" xml:id="Jer-029-029">Da uḥudu Cefanja ol<milestone unit="line" n="6"/>
koheń ol bitikni ušpunu qulaḥlaryča Jirmijahu ol naviniń.</l>
<l n="30" xml:id="Jer-029-030">Da<milestone unit="line" n="7"/>
ėdi navilik śoźu H-nyn Jirmijahuɣa ajtadoɣoč.</l>
<l n="31" xml:id="Jer-029-031">İjgiń bar ol ol-<milestone unit="line" n="8"/>
ǯaɣa ajtadoɣoč bolej ajtty H Šemaʿja üč́uń ol Ńeḥelamili qačan<milestone unit="line" n="9"/>
ki navilik ėt́ti siźǵa Šemaʿja da ḿeń ijḿadim any da išandyrdy<milestone unit="line" n="10"/>
siźni jalɣanlyḥqa.</l>
<l n="32" xml:id="Jer-029-032">Anyn üč́uń bolej ajtty H muna ḿeń qarate-<milestone unit="line" n="11"/>
t́armiń Šemaʿja üśt́uńa ol Ńeḥelamili da urluɣu üśt́uńa<milestone unit="line" n="12"/>
bolmast anar kiši olturuvču ortasynda ušpu ulusnun<milestone unit="line" n="13"/>
da ḱorḿaśtir jaḥšyny ki ḿeń qylarmyn ulusuma alej ajtty Jehova<milestone unit="line" n="14"/>
ki tanmaḥ śoźĺadi H üśt́uńa.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
