<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 27</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 27</title>
                        <milestone unit="line" n="19"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-027-001">Bašlyɣynda bijliginiń Juhudanyn uvlunun Jošijahunun<milestone unit="line" n="20"/>
bijniń Juhudanyn ėdi ol śoź ušpu Jir-<milestone unit="line" n="21"/>
mijahuɣa H-dan ajtadoɣoč.</l>
                    <l n="2" xml:id="Jer-027-002">Bolej ajtty H maja qylɣyn öźuja<milestone unit="page" n="98r"/>
                    <milestone unit="line" n="1"/>
bojunsalar da javrunlar da b́ergiń alarny bojunlaryj üśt́uńa.</l>
                <l n="3" xml:id="Jer-027-003">Da ijgiń<milestone unit="line" n="2"/>
alarny bijińa Ėdomnun da bijińa Moʾavnyn da bijińa ulanlarynyn ʿAmonnun<milestone unit="line" n="3"/>
da bijińa Cornun da bijińa Cidonnun qolu ašyra ėlliĺarniń ol keĺǵań-<milestone unit="line" n="4"/>
ĺar Jerušalajimǵa Cid́qijahuɣa bijińa Juhudanyn.</l>
        <l n="4" xml:id="Jer-027-004">Da saryɣyn alar ašyra<milestone unit="line" n="5"/>
bijĺarińa ajtadoɣoč bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń<milestone unit="line" n="6"/>
bolej ajtyjyz bijijiźǵa.</l>
    <l n="5" xml:id="Jer-027-005">Ḿeń jarattym ol jerni ol adamny da ol<milestone unit="line" n="7"/>
tuvarny ki juźĺari üśt́uńa ol jerniń ḱuč́um byla ol ullu<milestone unit="line" n="8"/>
da quvatym byla ol sunulɣan da b́erimiń any anar kim ki t́uźd́ur<milestone unit="line" n="9"/>
ʿėnajatlarymda.</l>
<l n="6" xml:id="Jer-027-006">Da haĺegińa ḿeń b́eŕamiń bar ol jerĺarni ušpularny<milestone unit="line" n="10"/>
qoluna Ńevuḫadńeʾcar biji Bav́eĺniń qulum daɣy bar kijgiń ol t́uźńuń<milestone unit="line" n="11"/>
b́erimiń anar qulluɣuna.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-027-007">Da qulluḥ ėt́arĺar anar bar ol ḥanlyḥlar<milestone unit="line" n="12"/>
da uvluna da uvlunun uvluna ńegińč́a keĺgej vaḥty jeriniń daɣy ol<milestone unit="line" n="13"/>
da qulluḥ ėt́arĺar anar ḱop ḥanlyḥlar da ullu bijĺar.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-027-008">Da bolur ol<milestone unit="line" n="14"/>
ḥanlyḥ da ol bijlik ki qulluḥ ėt́ḿaśaĺar anar Ńevuḫadńeʾcarɣa<milestone unit="line" n="15"/>
bijińa Bav́eĺniń da kim ki b́erḿaśa bojnun bojunsa byla bijińa Bav́eĺniń<milestone unit="line" n="16"/>
qylyč byla da ačlyḥ byla da öĺat́ byla qaratet́armiń ol ḥanlyḥ<milestone unit="line" n="17"/>
üśt́uńa alej ajtty YWY t́uǵat́ḱaniḿa d́ejiń alarny qolu byla.</l>
<milestone unit="line" n="18"/>
<l n="9" xml:id="Jer-027-009">Da siź tynlamajyz naviĺariźǵa da qusnačylyḥ ėt́uv́č́uĺarijiźǵa da<milestone unit="line" n="19"/>
saɣatny sajlavčularyjyzɣa da ǯeduvluḥ ėt́uv́č́uĺarijiźǵa ki alar aj-<milestone unit="line" n="20"/>
tadyrlar siźǵa qulluḥ ėt́ḿajiź bijińa Bav́eĺniń.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-027-010">Ki jalɣanny alar navi-<milestone unit="line" n="21"/>
lik ėt́adirĺar siźǵa jyraḥ ėt́ḿa siźni jerijiź üśt́uńd́ań da tab́erirmiń<milestone unit="page" n="98v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
siźni da taspolursuz.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-027-011">Da ol ḥanlyḥ ki keĺtirśa bojnun juk byla biji-<milestone unit="line" n="2"/>
ńa Bav́eĺniń da qulluḥ ėt́śa anar da qaldyryrmyn any jeri üśt́uńa<milestone unit="line" n="3"/>
alej ajtty H da qulluḥ ėt́ar anar da olturur anda.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-027-012">Da Cid́qijahuɣa<milestone unit="line" n="4"/>
<delSpan spanTo="#Jer-027-del001" />bijińa<anchor xml:id="Jer-027-del001" type="delSpan" /> bijińa Juhudanyn śoźĺadim bar ol
                            śoźĺarǵa ḱoŕa ušpular<milestone unit="line" n="5"/>
ajtadoɣoč keĺtirijiź bojunlaryjyzny juk byla bijińa Bav́eĺniń da qulluḥ<milestone unit="line" n="6"/>
ėtijiź anar da ulusuna da tiri qalyrsyz.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-027-013">Ńeǵa öĺarsiź śeń da ulusuj<milestone unit="line" n="7"/>
qylyč byla ačlyḥ byla da öĺat́ byla ki ńečik śoźĺadi H ol<milestone unit="line" n="8"/>
ḥanlyḥqa qajsy qulluḥ ėt́ḿadi bijińa Bav́eĺniń.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-027-014">Da tynlamajyz śoźĺarińa<milestone unit="line" n="9"/>
ol naviĺarniń ol ajtuvčular siźǵa ajtadoɣoč qulluḥ ėt́ḿaś-<milestone unit="line" n="10"/>
siź bijińa Bav́eĺniń ki jalɣanny alar navilik ėt́adirĺar siźǵa.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-027-015">Ki<milestone unit="line" n="11"/>
ijḿadim alarny alej ajtty H alar navilik ėt́tiĺar šemimd́ań<milestone unit="line" n="12"/>
jalɣanɣa tab́erǵanim üč́uń siźni da taspolursuz siź da ol naviĺar<milestone unit="line" n="13"/>
ol navilik ėt́uv́č́uĺar siźǵa.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-027-016">Da ol koheńĺarǵa da bar ol u-<milestone unit="line" n="14"/>
lusḥa śoźĺadim ajtadoɣoč bolej ajtty YWY tynlamajyz śoźĺarińa<milestone unit="line" n="15"/>
naviĺarijiźniń ol navilik ėt́uv́č́uĺar siźǵa ajtadoɣoč muna<milestone unit="line" n="16"/>
savutlary juv́uńuń H-nyn t́eźč́a bolurlar qajttyryrɣanlar haĺegińa Bav́eĺ-<milestone unit="line" n="17"/>
d́ań ki jalɣanny alar navilik ėt́adirĺar siźǵa.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-027-017">Tynlamajyz alarɣa<milestone unit="line" n="18"/>
qulluḥ ėtijiź bijińa Bav́eĺniń da tiri bolursuz ńeǵa bolur ol šahar<milestone unit="line" n="19"/>
ušpu v́eŕańlikḱa.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-027-018">Da ėger naviĺar ėśa alar da ėger Baŕeśa śoźu H-nyn<milestone unit="line" n="20"/>
birǵaĺarińa jalvarsynlar ėńdi H-ɣa T́eńrisińa ćevaʾotnun ki keĺḿagejĺar<milestone unit="line" n="21"/>
ol savutlar ol qalɣanlar juv́uńd́a H-nyn da juvundu bijiniń Juhudanyn<milestone unit="page" n="99r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
da Jerušalajimd́a Bav́eĺǵa.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-027-019">Ki bolej ajtty H ćevaʾot ol baɣanalar üč́uń<milestone unit="line" n="2"/>
da ol tuč t́eńgiź üč́uń da ol t́uźuv́ĺar üč́uń da qaldyɣy üč́uń<milestone unit="line" n="3"/>
ol savutlarnyn ol qalɣanlar ušpu šaharda.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-027-020">Ki almady alarny<milestone unit="line" n="4"/>
Ńevuḫadńeʾcar biji Bav́eĺniń olǯalaɣanynda Jeḫonjany uvlun Johojaqimniń<milestone unit="line" n="5"/>
bijiniń Juhudanyn Jerušalajimd́ań Bav́eĺǵa da bar syjly aɣalyḥlaryn Juhudanyn<milestone unit="line" n="6"/>
da Jerušalajimniń.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-027-021">Ki bolej ajtty H Teńrisi ćevaʾotnun T́eńrisi Jisraʾeĺniń<milestone unit="line" n="7"/>
ol savutlar üč́uń ol qalɣanlar juv́uńd́a H-nyn da juv́uńd́a bijiniń<milestone unit="line" n="8"/>
Juhudanyn da Jerušalajimniń.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-027-022">Bav́eĺǵa ėĺtinirĺar da anda bolurlar saɣynɣan<milestone unit="line" n="9"/>
ḱuńuḿa d́ejiń alarny alej ajtty H da čyɣaryrmyn alarny da qajttyryrmyn<milestone unit="line" n="10"/>
alarny ušpu orunɣa.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
