<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 44</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 44</title>
                        <milestone unit="line" n="4"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-044-001">Ol śoź ki ėdi Jirmijahuɣa bar ol Jisraʾeĺĺar üč́uń ol<milestone unit="line" n="5"/>
olturuvčular jerińd́a Mićriniń ol olturuvčular<milestone unit="line" n="6"/>
Migdolda da Taḥṕeńḥasta da Nofta da jerińd́a Patrosnun ajtadoɣoč.</l>
                    <milestone unit="line" n="7"/>
                    <l n="2" xml:id="Jer-044-002">Bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń siź ḱord́ujuź bar ol<milestone unit="line" n="8"/>
jamanlyḥny ki keĺtirdim Jerušalajim üśt́uńa da bar šaharlary üś-<milestone unit="line" n="9"/>
t́uńa Juhudanyn da muna b́uǵuńńu v́eŕańdir ol da joḥtur alarda<milestone unit="line" n="10"/>
olturuvču.</l>
            <l n="3" xml:id="Jer-044-003">Alnyndan jaman iš́lariniń ki qyldylar ačyrɣandyrma<milestone unit="line" n="11"/>
ḿeni barma t́ut́at́ḿa qulluḥ ėt́ḿa öźǵa t́eńriĺarǵa ki biĺḿa-<milestone unit="line" n="12"/>
diĺar alar siź da atalaryjyz.</l>
        <l n="4" xml:id="Jer-044-004">Da ijdim siźǵa bar qullarymny ol naviĺar<milestone unit="line" n="13"/>
tanlej tura da ija ajtadoɣoč qylmajyz jerińči iš́ni ušpunu ki<milestone unit="line" n="14"/>
ḿeń ḥor ėt́tim.</l>
    <l n="5" xml:id="Jer-044-005">Da tynlamadylar da qajyrmadylar qulaḥlaryn qajtma<milestone unit="line" n="15"/>
<delSpan spanTo="#Jer-044-del001" />qajtma<ref n="1" target="#Jer-044-fn1" type="noteAnchor"/>
<anchor xml:id="Jer-044-del001" type="delSpan" /> jaman iš́ĺarińd́ań t́ut́at́ḿaśḱa öźǵa
                            t́eńriĺarǵa.</l>
<l n="6" xml:id="Jer-044-006">Da iri-<milestone unit="line" n="16"/>
tip b́erdim qaḥyrymny da ačuvumnu da jandy šaharlarynda Juhudanyn da<milestone unit="line" n="17"/>
oramlarynda Jerušalajimniń da boldular v́eŕańlikḱa adamaḥqa ušpu<milestone unit="line" n="18"/>
ḱuń kibik.</l>
<l n="7" xml:id="Jer-044-007">Da haĺegińa bolej ajtty H T́eńrisi ćevaʾotnun T́eńrisi<milestone unit="line" n="19"/>
Jisraʾeĺniń ńeǵa siź qylasyz ullu jamanlyḥ ǯanlaryjyzɣa ėksit́ḿa<milestone unit="line" n="20"/>
siźǵa kišini da qatynny jaš ulanny da öḿadoɣonnu ortasyndan Juhudanyn<milestone unit="line" n="21"/>
qaldyrmasḥa siźǵa qaldyḥ.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-044-008">Ačyrɣandyrma ḿeni iši byla qolujuznun<milestone unit="page" n="122r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
t́ut́at́ḿa öźǵa t́eńriĺarǵa jerińd́a Mićriniń ki siź keĺdijiź<milestone unit="line" n="2"/>
tiriĺḿa anda ėksit́ḿa üč́uń siźni da bolmaḥ ǘč́uń siź<milestone unit="line" n="3"/>
qarɣyšḥa da rusvajlyḥqa bar ḥanlyḥlarynda ol jerniń.</l>
<l n="9" xml:id="Jer-044-009">Unuttu<milestone unit="line" n="4"/>
juz jaman iš́ĺariń atalaryjyznyn da jaman iš́ĺariń bijĺariniń Juhudanyn da<milestone unit="line" n="5"/>
jamanlyḥlaryn qatynlarynyn da jaman iš́ĺarijiźni da jaman iš́ĺariń qatynla-<milestone unit="line" n="6"/>
ryjyznyn ki qyldylar jerińd́a Juhudanyn da oramlarynda Jerušalajim.</l>
<milestone unit="line" n="7"/>
<l n="10" xml:id="Jer-044-010">Synyḥladylar ušpu ḱuńǵa d́ejiń da qorḥmadylar da barmadylar üv́-<milestone unit="line" n="8"/>
ŕat́uv́um byla ki b́erdim alynlarynda da alnynda atalaryjyznyn.</l>
<milestone unit="line" n="9"/>
<l n="11" xml:id="Jer-044-011">Anyn üč́uń bolej ajtty H ćevaʾot T́eńrisi Jisraʾeĺniń muna ḿeń<milestone unit="line" n="10"/>
qojarmyn ḥyššymymny siźǵa jamanlyḥḫa da ėksit́ḿa bar ėliń<milestone unit="line" n="11"/>
Juhudanyn.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-044-012">Da alyrmyn qalɣanyn Juhudanyn ki qojdular juźĺariń keĺḿa<milestone unit="line" n="12"/>
jerińa Mićriniń tiriĺḿa anda da t́uǵanirĺar bar jerińd́ań Mićriniń<milestone unit="line" n="13"/>
t́uš́arĺar qylyčtan da ačlyḥtan t́uǵanirĺar kičid́ań ulluɣa d́ejiń<milestone unit="line" n="14"/>
qylyčtan da ačlyḥtan öĺarĺar da bolurlar qarɣyšḥa adamaḥqa da ullu<milestone unit="line" n="15"/>
qarɣyšḥa da rusvajlyḥqa.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-044-013">Da karatet́armiń ol olturuvčular<milestone unit="line" n="16"/>
üśt́uńa jerińd́a Mićriniń ki ńečik karatet́tim Jerušalajim üś-<milestone unit="line" n="17"/>
t́uńa qylyč byla ačlyḥ byla da öĺat́ byla.</l>
<l n="14" xml:id="Jer-044-014">Da bolmast qutul-<milestone unit="line" n="18"/>
muš da qaldyḥ qalɣan ėlińa Juhudanyn ol keĺǵańĺar tiriĺḿa<milestone unit="line" n="19"/>
anda jerińd́a Mićriniń da qajtma jerińa Juhudanyn ki alar išan-<milestone unit="line" n="20"/>
dyrdylar ǯanlaryn qajtma olturma anda ki qajtmaslar ki<milestone unit="page" n="122v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
qutulɣanlar andan.</l>
<l n="15" xml:id="Jer-044-015">Da qaruv b́erdiĺar Jirmijahuɣa bar ol ėŕańĺar<milestone unit="line" n="2"/>
ol biĺuv́č́uĺar ki t́ut́atirediĺar qatynlary öźǵa t́eńriĺarǵa<milestone unit="line" n="3"/>
da bar ol qatynlar ol turuvčular ullu ijiń da bar ol ulus<milestone unit="line" n="4"/>
ol olturu<supplied reason="lost">v</supplied>čular<ref n="2" target="#Jer-044-fn2" type="noteAnchor"/>
 jerińd́a Mićriniń Patrosta ajtadoɣoč.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-044-016">Ol<milestone unit="line" n="5"/>
śoź ki śoźĺadij biźǵa šemińd́ań H-nyn tynlamazbyz saja.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-044-017">Ki qylma<milestone unit="line" n="6"/>
qylarbyz bar ol śoźńu ki čyḥty avzumuzdan t́ut́at́ḿa č́erivińa<milestone unit="line" n="7"/>
ol ḱokĺarniń da qujma anar ńeśeḫĺar ki ńečik qyldyḥ biź da atalary-<milestone unit="line" n="8"/>
myz bijĺarimiź da aɣalyḥlarymyz šaharlaryn Juhudanyn da oramlarynda<milestone unit="line" n="9"/>
Jerušalajimniń da tojduḥ ėt́ḿakt́ań da boldu jahšy biźǵa da jamanny ḱorḿa-<milestone unit="line" n="10"/>
dik.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-044-018">Da ńe vaḥttan qaldyḥ t́ut́at́ḿa č́erivińa ol ḱokĺarniń da<milestone unit="line" n="11"/>
qujma anar ńeśeḫĺar ėksik bolduḥ bar jaḥšydan da qylyč byla<milestone unit="line" n="12"/>
da ačlyḥ byla t́uǵańdik.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-044-019">Da ńe vaḥtta biź t́ut́at́abiź č́erivińa<milestone unit="line" n="13"/>
ol ḱokĺarniń da qujma anar ńeśeḫĺar biĺuv́uńd́ańmo bašḥa ėŕań-<milestone unit="line" n="14"/>
ĺarimiźniń qyldyḥ anar t́uśĺu ašlar ḥad́erĺaḿa anar da qujma<milestone unit="line" n="15"/>
anar ńeśeḫĺar.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-044-020">Da ajtty Jirmijahu bar ol ulusḥa ol igit́-<milestone unit="line" n="16"/>
ĺar üč́uń da ol qatynlar üč́uń da bar ol ulus üč́uń ol<milestone unit="line" n="17"/>
qaruv b́eŕuv́č́uĺar anar śoź ajtadoɣoč.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-044-021">T́uv́uĺḿo ol t́ut́at-<milestone unit="line" n="18"/>
ḿakni ki t́ut́at́tijiź šaharlarynda Juhudanyn da oramlarynda Jerušalajim-<milestone unit="line" n="19"/>
niń siź da atalaryjyz bijĺarijiź da aɣalyḥlaryjyz da ulusu ol jerniń alarny<milestone unit="line" n="20"/>
<delSpan spanTo="#Jer-044-del002" />alarny<anchor xml:id="Jer-044-del002" type="delSpan" /> saɣyndy
                            H da keĺdi fikirińa.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-044-022">Da bolalmady H artyḥ čydama<milestone unit="page" n="123r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
alnyndan jaman iš́ĺarijiźniń alnyndan ol jerińči iš́ĺarniń ki qyldyjyz<milestone unit="line" n="2"/>
da boldu jerijź v́eŕańlikḱa da adamaḥḫa da qarɣyšḥa olturuvču<milestone unit="line" n="3"/>
joɣundan ušpu ḱuń kibik.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-044-023">Anyn üč́uń ki siź t́ut́at́tijiź da ki<milestone unit="line" n="4"/>
jazyḥly boldujuz H-ɣa da tynlamadyjyz öńuńa H-nyn da Torasy biĺar<milestone unit="line" n="5"/>
da ŕesimĺari byla da šarajytlary byla üŕuḿadijiź anyn üč́uń<milestone unit="line" n="6"/>
učrady siźni ol jamanlyḥ ušpu ḱuń kibik.</l>
<l n="24" xml:id="Jer-044-024">Da ajtty Jirmijahu<milestone unit="line" n="7"/>
bar ol ulusḥa da bar ol qatynlarɣa tynlajyz śoźuń H-nyn bar<milestone unit="line" n="8"/>
ėli Juhudanyn ki jerińd́a Mićriniń.</l>
<l n="25" xml:id="Jer-044-025">Bolej ajtty H ćevaʾot<milestone unit="line" n="9"/>
T́eńrisi Jisraʾeĺniń ajtadoɣoč siź da qatynlaryjyz da śoźĺadiĺar avuz-<milestone unit="line" n="10"/>
laryjyz byla da qollaryjyz byla t́uǵaĺ ėt́asiź ajtadoɣoč qylma<milestone unit="line" n="11"/>
qylarbyz nijet́ĺarimiźni ki nijet́ ėt́tik t́ut́at́ḿa č́erivińa<milestone unit="line" n="12"/>
ol ḱokĺarniń da qujma anar ńeśeḫĺar qajam ėt́ḿa qajam ėt́tijiź<milestone unit="line" n="13"/>
nijet́ĺarijiźni da qylma qylasyz nijet́ĺarijiźni.</l>
<l n="26" xml:id="Jer-044-026">Anyn üč́uń tynlajyz<milestone unit="line" n="14"/>
śoźuń H-nyn bar ėli Juhudanyn ol olturuvčular jerińd́a<milestone unit="line" n="15"/>
Mićriniń muna ḿeń ant ėt́tim šemimd́ań ol ullu ajtty H<milestone unit="line" n="16"/>
ėger bolsa artyḥ šemim ińd́aĺǵań avzunda bar ėliniń Juhudanyn<milestone unit="line" n="17"/>
ajtma qajam H T́eńri bar jerińd́a Mićriniń.</l>
<l n="27" xml:id="Jer-044-027">Muna ḿeń saqlarmyn<milestone unit="line" n="18"/>
alar üśt́uńa jamanɣa da t́uv́uĺ jaḥšyɣa da t́uǵanirĺar bar<milestone unit="line" n="19"/>
ėli Juhudanyn ki jerińd́a Mićriniń qylyč byla da ačlyḥ byla<milestone unit="line" n="20"/>
t́uǵatḱańĺarińa d́ejiń alarny.</l>
<l n="28" xml:id="Jer-044-028">Da qutulɣanlary qylyčnyn qajtyrlar ol<milestone unit="page" n="123v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
jerińd́ań Mićriniń jerińa Juhudanyn sanly ėĺ da bilirĺar bar qaldy-<milestone unit="line" n="2"/>
ɣy Juhudanyn ol keĺuv́č́uĺar jerińa Mićriniń tiriĺḿa anda<milestone unit="line" n="3"/>
śoźu kimniń qajam bolur ḿeńd́ańmo hem alarnynmo.</l>
<l n="29" xml:id="Jer-044-029">Da bu siźǵa<milestone unit="line" n="4"/>
ol biĺgi alej ajtty H ki qaratet́armiń ḿeń üśt́ujuźǵa<milestone unit="line" n="5"/>
ušpu orunda anyn üč́uń bilirsiź ki qajam bolma qajam<milestone unit="line" n="6"/>
bolurlar śoźĺarim üśt́ujuźǵa jamanɣa.</l>
<l n="30" xml:id="Jer-044-030">Bolej ajtty H muna<milestone unit="line" n="7"/>
ḿeń b́erirmiń parʿo Hafraʿny bijiń Mićriniń qoluna dušmanlarynyn<milestone unit="line" n="8"/>
da qoluna iźĺav́č́uĺariniń ǯanyn ki ńečik b́erdim Cid́qijahunu bijiń Juhu-<milestone unit="line" n="9"/>
danyn qoluna Ńevuḫadŕeʾcarnyn bijiniń Bav́eĺniń dušmanyn da iźĺav́č́u ǯanyn.</l>
</ab>
</div>
</div>
<div type="apparatus">
<listApp>
<app>
<note xml:id="Jer-044-fn1" type="footnote">F305-90: Unvocalised text.</note>
<note xml:id="Jer-044-fn2" type="footnote">F305-90:<emph> oltururčular</emph>; probably a scribal error. | ADub.III.83: <emph>turuvcular</emph>.
</note>
</app>
</listApp>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
