<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title ana="#no"/>
				<author ana="#no"/>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
				<pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
				<date>2023</date>
				<availability status="restricted">
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
				</availability>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
						<repository>Wroblewski Library of the Lithuanian Academy of Sciences in Vilniuse, Lithuania</repository>
						<idno>F305-90</idno>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
					</msContents>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<profileDesc>
			<abstract>
				<p>
					<lg>
						<l>Ezekiel 29</l>
					</lg>
				</p>
			</abstract>
		</profileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<body>
			<div type="edition">
				<div type="textpart" subtype="chapter">
					<ab>
						<title>Ezekiel 29</title>
						<milestone unit="line" n="8" xml:id="Ezek029-P173r-L8" prev="F305-90.026.028.xml#Ezek028-P173r-L8"/>
						<l xml:id="Ezek-029-x001"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">כט</foreign></l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="1" xml:id="Ezek-029-001">Onunču jylda onunču janɣyjda on ėkińči ḱuńuńd́a
							<milestone unit="line" n="10"/>janɣyjnyn boldu navilik śoźu H-nyn Jeḥeźqeʾeĺ naviǵa
							<milestone unit="line" n="11"/>ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="2" xml:id="Ezek-029-002">Ėj adam uvlu qojɣun juźĺarijni parʿoɣa bijińa Mićri-
							<milestone unit="line" n="12"/>niń da navilik ėt́kiń anyn üśt́uńa da bar Mićri üśt́uńa.
						</l>
						<l n="3" xml:id="Ezek-029-003">Śoźĺagiń
							<milestone unit="line" n="13"/>da ajtḥyn bolej ajtty H T́eńri muna ḿeń üśt́uja parʿo biji
							<milestone unit="line" n="14"/>Mićriniń ol azdaɣalar ol ullu ol jatuvču ortasynda niĺĺariniń
							<milestone unit="line" n="15"/>ki ajtty ḿenim niĺlim da ḿeń jarattym any.
						</l>
						<l n="4" xml:id="Ezek-029-004">Da b́erirmiń ol avny tanlajyja
							<milestone unit="line" n="16"/>da jabuštururmyn balyɣyn niĺĺarijniń qabuḥlaryja da čyɣaryrmyn śeni orta-
							<milestone unit="line" n="17"/>syndan niĺĺarijniń da bar balyɣy niĺĺarijniń qabuḥlaryja bolur da jabušḥan.
						</l>
						<milestone unit="line" n="18"/>
						<l n="5" xml:id="Ezek-029-005">Da tašlarmyn śeni ol midbarɣa da bar balyɣyn niĺĺarijniń juźĺari üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="19"/>ol t́uźńuń t́uš́ar jomdarylmast da yštyrylmast kijigińa ol jerniń da
							<milestone unit="line" n="20"/>qušuna ol ḱokĺarniń b́erirmiń śeni jemǵa.
						</l>
						<l n="6" xml:id="Ezek-029-006">Da bilirĺar bar olturuv-
							<milestone unit="line" n="21"/>čulary Mićriniń ki ḿeń H bolɣanyj üč́uń kipligińa qamušnun juv́uńa
							<milestone unit="page" n="173v"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>Jiśraʾeĺniń.
						</l>
						<l n="7" xml:id="Ezek-029-007">Tutḥanlarynda śeni uvučta synarsyn da jarčyḥladyj alarɣa
							<milestone unit="line" n="2"/>bar javrunnu da tajanɣanlarynda üśt́uja syndyj da tajdyrdyj alarɣa
							<milestone unit="line" n="3"/>bar b́eĺĺarni.
						</l>
						<l n="8" xml:id="Ezek-029-008">Anyn üč́uń bolej ajtty H T́eńri muna ḿeń keĺti-
							<milestone unit="line" n="4"/>rirmiń üśt́uja qylyč da ėksitirmiń śeńd́ań adamny da tuvarny.
						</l>
						<milestone unit="line" n="5"/>
						<l n="9" xml:id="Ezek-029-009">Da bolur jeri Mićriniń adamaḥqa da v́eŕańlikḱa da bilirĺar ki ḿeń <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">יוָ֘י</foreign>
							<milestone unit="line" n="6"/>qačan ki ajtty ḿenim Nilim da ḿeń qyldym any.
						</l>
						<l n="10" xml:id="Ezek-029-010">Anyn üč́uń muna
							<milestone unit="line" n="7"/>ḿeń saja da niĺĺarija da b́erirmiń jeriń Mićriniń v́eŕańlikĺarǵa v́eŕań
							<milestone unit="line" n="8"/>adaɣan v́ezasyndan Śev́eńeniń da č́egińa d́ejiń Kušnun.
						</l>
						<l n="11" xml:id="Ezek-029-011">Ašmastyr anda ajaɣy
							<milestone unit="line" n="9"/>adamnyn da ajaɣy tuvarnyn ašmastyr anda da olturmastyr anda qyrḥ
							<milestone unit="line" n="10"/>jyl ašyra.
						</l>
						<l n="12" xml:id="Ezek-029-012">Da b́erirmiń jeriń Mićriniń adaɣan ortasynda jerĺarniń ol
							<milestone unit="line" n="11"/>adaɣanlar da šaharlary ortasynda v́eŕań šaharlarnyn bolurlar adaɣan qyrḥ
							<milestone unit="line" n="12"/>jyl ašyra da tozdururmyn Mićrini ḥanlyḥlar arasyna da tozdururmyn
							<milestone unit="line" n="13"/>alarny öźǵa jerĺard́a.
						</l>
						<l n="13" xml:id="Ezek-029-013">Ki bolej ajtty H T́eńri sofundan qyrḥ
							<milestone unit="line" n="14"/>jylnyn yštyryrmyn Mićrini ol uluslardan ki tozulurlar anda.
						</l>
						<milestone unit="line" n="15"/>
						<l n="14" xml:id="Ezek-029-014">Da qajtaryrmyn qajtuvun Mićriniń da qajttyryrmyn alarny jerińa Patrosnun
							<milestone unit="line" n="16"/>jeri üśt́uńa tiriĺmiš́ĺariniń da bolurlar anda juvuzraḥ bijlikḱa.
						</l>
						<milestone unit="line" n="17"/>
						<l n="15" xml:id="Ezek-029-015">Ol bijlikĺard́ań bolur juvuzraḥ da ullulanmast artyḥ ol ḥanlyḥ-
							<milestone unit="line" n="18"/>lar üśt́uńa da azartyrmyn alarny ėrḱajḿaśḱa ḥanlyḥlarda.
						</l>
						<l n="16" xml:id="Ezek-029-016">Da bolmast
							<milestone unit="line" n="19"/>artyḥ juv́uńa Jiśraʾeĺniń umsunčḥa saɣyndyruvču ǵuńaḥni qajyryl-
							<milestone unit="line" n="20"/>ɣanlarynda artlaryndan da bilirĺar ki ḿeń H T́eńri.
						</l>
						<l n="17" xml:id="Ezek-029-017">Da ėdi ėgirmi
							<milestone unit="line" n="21"/>jedińči jylda burunɣu ḱuńuńd́a burunɣu janɣyjnyn boldu navilik
							<milestone unit="page" n="174r"/>
							<milestone unit="line" n="1"/>śoźu H-nyn Jeḥeźqeʾeĺ naviǵa ajtadoɣoč.
						</l>
						<l n="18" xml:id="Ezek-029-018">Adam uvlu Ńevuḫadreʾčar biji
							<milestone unit="line" n="2"/>Bav́eĺniń qulluḥ ėt́tirdi č́eriviń ullu qulluḥ Čor üśt́uńa
							<milestone unit="line" n="3"/>bar baš čyzuvlandy da bar javrun jyltratyldy da jal joɣedi anar da č́erivińa
							<milestone unit="line" n="4"/>Čordan ol qulluḥ üč́uń ki qulluḥ ėt́ti anyn üśt́uńa.
						</l>
						<l n="19" xml:id="Ezek-029-019">Anyn
							<milestone unit="line" n="5"/>üč́uń bolej ajtty H T́eńri muna ḿeń b́erirmiń Ńevuḫadreʾčarɣa biji-
							<milestone unit="line" n="6"/>ńa Bav́eĺniń jeriń Mićriniń da ėĺtir malyn da olǯalar olǯasyn da talar
							<milestone unit="line" n="7"/>talavyn da bolur jal č́erivińa.
						</l>
						<l n="20" xml:id="Ezek-029-020">Iši üč́uń ki qulluḥ ėt́ti anda
							<milestone unit="line" n="8"/>b́erdim anar jeriń Mićriniń ńeki qyldylar maja alej ajtty H T́eńri.
						</l>
						<milestone unit="line" n="9"/>
						<l n="21" xml:id="Ezek-029-021">Ol ḱuńd́a bit́tirirmiń ḿuv́uź juv́uńa Jiśraʾeĺniń da saja b́erirmiń
							<milestone unit="line" n="10" xml:id="Ezek029-P174r-L10" next="F305-90.026.030.xml#Ezek030-P174r-L10"/>ačylmaɣyn avuznun ortalarynda da bilirĺar ki ḿeń H T́eńri.
						</l>
					</ab>
				</div>
			</div>
		</body>
	</text>
</TEI>
