<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title ana="#no"/>
                <author ana="#no"/>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher>
                <pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace>
                <date>2023</date>
                <availability status="restricted">
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier>
                        <settlement>Vilnius, Lithuania</settlement>
                        <repository></repository>
                        <idno>F305-90</idno>
                    </msIdentifier>
                    <msContents>
                        <summary ana="#no">Translations of Biblical texts into North-Western Karaim: The Latter Prophets, The Twelve Minor Prophets, the Sifrei Emet (Psalms, Proverbs, Job), and the Five Megillot (Song of Songs, Ruth, Lamentations, Ecclesiastes, Esther)</summary>
                    </msContents>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <abstract>
                <p>
                    <lg>
                        <l>Jeremiah 4</l>
                    </lg>
                </p>
            </abstract>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition">
                <div type="textpart" subtype="chapter">
                    <ab>
                        <title>Jeremiah 4</title>
                        <milestone unit="line" n="7"/>
                        <l n="1" xml:id="Jer-004-001">Ėger qajtsej ėj Jisraʾeĺ maja qajtḥyn alej ajtty H da<milestone unit="line" n="8"/>
ėger ket́arśej jerińči abaḥlaryjyzny alnymdan da b́uŕuĺ-<milestone unit="line" n="9"/>
ḿaśsiń.</l>
                    <l n="2" xml:id="Jer-004-002">Da ant́et́śej ėj H kertilik byla t́oŕa byla da rastlyḥ<milestone unit="line" n="10"/>
byla da alɣyšlanyrlar anyn byla ḥanlyḥlar da anyn byla maḥtanyrlar.</l>
                    <milestone unit="line" n="11"/>
                    <l n="3" xml:id="Jer-004-003">Ki bolej ajtty H ėlińa Juhudanyn da Jerušalajimniń saban śuŕujuź ö-<milestone unit="line" n="12"/>
źujuźǵa saban da čačmajyz ol t́eǵańakĺar üśt́uńa.</l>
                    <l n="4" xml:id="Jer-004-004">Ḥatna qylynyjyz<milestone unit="line" n="13"/>
H-ɣa da ket́arijiź aqlaflaryn juŕakĺarijiźniń ėli Juhudanyn da olturuv-<milestone unit="line" n="14"/>
čulary Jerušalajimniń maɣat čyɣar ot kibik qaḥyrym da janar da bolmast<milestone unit="line" n="15"/>
śuńd́uŕuv́č́u alnyndan ḱopĺuǵuńuń jaman iš́ĺarijiźniń.</l>
            <l n="5" xml:id="Jer-004-005">Anlatyjyz<milestone unit="line" n="16"/>
Juhudada da Jerušalajimd́a ėšit́tirijiź da ajtyjyz tartyjyz byrɣy jerd́a<milestone unit="line" n="17"/>
ińd́ajiź yštyryjyz da ajtyjyz yštyrylyjyz da keĺajik šaharlaryna ol<milestone unit="line" n="18"/>
b́eklikniń.</l>
    <l n="6" xml:id="Jer-004-006">Ḱot́uŕujuź alam Cijonda qačyjyz turmajyz ki jamanlyḥ ḿeń<milestone unit="line" n="19"/>
keĺtirirmiń cafondan da ullu synmaḥ.</l>
    <l n="7" xml:id="Jer-004-007">Čyḥty aryslan alačyɣyndan<milestone unit="line" n="20"/>
da čejpavču ḥanlyḥlarny ḱoč́ar čyɣar ornundan qojma jerijni v́eŕańlikḱa<milestone unit="page" n="69v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
šaharlaryj v́eŕań bolurlar olturuvču joɣundan.</l>
<l n="8" xml:id="Jer-004-008">Bunun üč́uń<milestone unit="line" n="2"/>
bajlanyjyz kijiźĺar syjyt ėtijiź da jylajyz ki qajtmady qaḥyr ačuvu H-nyn<milestone unit="line" n="3"/>
biźd́ań.</l>
<l n="9" xml:id="Jer-004-009">Da bolur ol ḱuńd́a alej ajtty H taspolur aqyly<milestone unit="line" n="4"/>
ol bijniń aqyly ol aɣalyḥlarnyn da v́eŕań bolurlar ol koheńĺar<milestone unit="line" n="5"/>
da ol naviĺar adarlar.</l>
<l n="10" xml:id="Jer-004-010">Da ajttym aha H T́eńrim azɣyrma<milestone unit="line" n="6"/>
azɣyrdyj ušpu ulusnu da Jerušalajimni ajtadoɣoč bazlyḥ bolur<milestone unit="line" n="7"/>
siźǵa da jet́ti qylyč ol ǯanɣa d́ejiń.</l>
<l n="11" xml:id="Jer-004-011">Ol vaḥtta ajtylyr uš-<milestone unit="line" n="8"/>
pu ulusḥa da Jerušalajimǵa aruv jeĺ kibik bijik orunlarynda<milestone unit="line" n="9"/>
midbarnyn kelir jolu byla ǯymatynyn ulusumnun t́uv́uĺ v́etit́-<milestone unit="line" n="10"/>
ḿa da t́uv́uĺ arytma.</l>
<l n="12" xml:id="Jer-004-012">Ḱuč́ĺu jeĺ bulardan kelir maja haĺegi-<milestone unit="line" n="11"/>
ńa daɣy ḿeńd́a śoźĺarmiń t́oŕa śozĺari alar byla.</l>
<l n="13" xml:id="Jer-004-013">Muna<milestone unit="line" n="12"/>
bulutlar kibik ḱot́uŕuĺur da tavul kibik markavlary anyn<milestone unit="line" n="13"/>
jeńgiĺŕak bolurlar ńešerĺard́ań atlary vaj biźǵa ki talandyḥ.</l>
<milestone unit="line" n="14"/>
<l n="14" xml:id="Jer-004-014">Juvɣun jaman iš́t́ań juŕagijni ėj Jerušalajim anyn üč́uń jarlyɣaš-<milestone unit="line" n="15"/>
lanyrsyn qačanɣa d́ejiń qondurursun ortejda avanlyḥ saɣyšlaryjny.</l>
<milestone unit="line" n="16"/>
<l n="15" xml:id="Jer-004-015">Ki avaz kelir anlatadoɣon Dandan da ḥabar b́eŕuv́č́u avanlyḥny tavyndan<milestone unit="line" n="17"/>
Ėfrajimniń.</l>
<l n="16" xml:id="Jer-004-016">Saɣyndyryjyz ḥanlyḥlarɣa muna ėšit́tirijiź Jerušalajim<milestone unit="line" n="18"/>
üśt́uńa anduvčular keĺadirĺar viraḥ jerd́ań da b́erdiĺar<milestone unit="line" n="19"/>
šaharlary üśt́uńa Juhudanyn avazlaryn.</l>
<l n="17" xml:id="Jer-004-017">Ńečik saqlavčular<milestone unit="line" n="20"/>
t́uźĺarni boldular anyn üśt́uńa č́uv́ŕad́ań ki maja tandy<milestone unit="line" n="21"/>
alej ajtty H.</l>
<l n="18" xml:id="Jer-004-018">Joluj da jaman iš́ĺarij qyldylar bunu saja<milestone unit="page" n="70r"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
budur jamanlyɣyj ki ačydyr ki jet́ti juŕagija d́ejiń.</l>
<l n="19" xml:id="Jer-004-019">Bavursaḥlarym<milestone unit="line" n="2"/>
byla śoźĺejmiń farstlary juŕagimniń č́uv́ĺejdir maja juŕagim<milestone unit="line" n="3"/>
tyjylmejdyr ki avazyn byrɣynyn ėšit́tim ėšit́ti janym qyč-<milestone unit="line" n="4"/>
ḥyrmaɣyn č́eriv́niń.</l>
<l n="20" xml:id="Jer-004-020">Synmaḥ synmaḥ üśt́uńa učur boldu<milestone unit="line" n="5"/>
ki talandy bar ol jer kep keńat́a talandylar čatyrlarym ḱoź jum-<milestone unit="line" n="6"/>
čuɣuna ėńĺarim.</l>
<l n="21" xml:id="Jer-004-021">Qačanɣa d́ejiń ḱoŕarmiń alam ėšitirmiń avazyn byr-<milestone unit="line" n="7"/>
ɣynyn.</l>
<l n="22" xml:id="Jer-004-022">Ki t́elidir ulusum ḿeni biĺmejdirĺar ulanlar t́elidir-<milestone unit="line" n="8"/>
ĺar alar da t́uv́uĺ aqyllylar alar usludurlar alar jaman<milestone unit="line" n="9"/>
ėt́ḿa da jaḥšy ėt́ḿa biĺmejdirĺar.</l>
<l n="23" xml:id="Jer-004-023">Baḥtym ol jerǵa da muna<milestone unit="line" n="10"/>
heč́ da boš da ol ḱokĺarǵa da joḥtur jaryḥlary.</l>
<l n="24" xml:id="Jer-004-024">Baḥtym ol tavlar-<milestone unit="line" n="11"/>
ɣa da muna tit́ŕejdirĺar da bar ol qajalar taɣaldylar.</l>
<l n="25" xml:id="Jer-004-025">Baḥtym<milestone unit="line" n="12"/>
da muna joḥtur adam da bar qušu ol ḱokĺarniń b́uŕaldiĺar.</l>
<milestone unit="line" n="13"/>
<l n="26" xml:id="Jer-004-026">Baḥtym da muna ol Karḿeĺ boldu midbar ornuna da bar šaharlary<milestone unit="line" n="14"/>
v́eŕań boldular alnyndan H-nyn alnyndan qaḥyr ačuvunun.</l>
<l n="27" xml:id="Jer-004-027">Ki bolej<milestone unit="line" n="15"/>
ajtty H v́eŕań bolur bar ol jer vaĺe t́uǵaĺ tavusulmaḥ qylman-<milestone unit="line" n="16"/>
ḿeń.</l>
<l n="28" xml:id="Jer-004-028">Bunun üč́uń čejpalyr ol jer da qararyrlar ol ḱokĺar joɣartyn<milestone unit="line" n="17"/>
anyn üč́uń ki śozĺadim da źeĺĺańḿańmiń da qajtmanmyn andan.</l>
<l n="29" xml:id="Jer-004-029">Avazyn-<milestone unit="line" n="18"/>
dan jalan atlynyn da tartuvčudan jajny qačar bar ėli ol šaɣarnyn<milestone unit="line" n="19"/>
kelirĺar t́ešikĺarǵa da ǯuɣurlarɣa kiŕadirĺar bar ol šahar bolur<milestone unit="line" n="20"/>
kemišiĺǵań da bolmast olturuvču alarda kišid́a.</l>
<l n="30" xml:id="Jer-004-030">Da śeń d́ev́ĺat́siź<milestone unit="line" n="21"/>
ńe qylarsyn ki kijśej iṕak upraḥ ki b́eźańśej altyn b́eźańḿakĺar<milestone unit="page" n="70v"/>
<milestone unit="line" n="1"/>
ičińa ki śurt́śej śurńat́ byla ḱoźĺarijni muftḥa ḱorḱajir-<milestone unit="line" n="2"/>
siń ḥor ėt́tiĺar śeni śuv́uv́č́uĺar ǯanyjny iźĺejdirĺar any.</l>
<milestone unit="line" n="3"/>
<l n="31" xml:id="Jer-004-031">Ki avazyn t́oŕar qatynnyn kibik ėšit́tim tarlyḥ t́oŕav́č́u kibik<milestone unit="line" n="4"/>
tunɣučlarny avazy ǯymatynyn Cijonnun syzlejdyr syndyradyr uvuč-<milestone unit="line" n="5"/>
laryn vaj ėńdi maja ki arydy ǯanym öĺt́uŕuv́č́uĺarǵa.</l>
</ab>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
