<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="en"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title ana="#no"/><author ana="#no"/></titleStmt><publicationStmt><publisher>Uppsala University, Department of linguistics and philology</publisher><pubPlace>Uppsala, Sweden</pubPlace><date>2020</date><availability status="restricted"><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International</licence></availability></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><settlement>Warsaw, Poland</settlement><repository>Private archive</repository><idno>ADub.III.73</idno></msIdentifier><msContents><summary ana="#no">A Karaim translation of the Torah and the Haftarah</summary></msContents></msDesc></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><abstract><p><lg><l>Genesis 47</l></lg></p></abstract></profileDesc></teiHeader><text><body><div type="edition"><div type="textpart" subtype="chapter"><ab><title>Genesis 47</title><milestone unit="line" n="18"/><l n="1"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויבוא </foreign>Da keldi Josef da anlatty parʿoɣa da ajtty<milestone unit="line" n="19"/>atam da qaryndašlarym da qoju alarnyn da syɣyrlary alar-<milestone unit="line" n="20"/>nyn da barča neki alarnyn keldiĺar jerind́an Kenaʿannyn da<milestone unit="line" n="21"/>muna alar jerind́a Gošennin.</l><l n="2"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ומקצה </foreign>Da bi<addSpan spanTo="#add001"/>r<anchor xml:id="add001"/> nečesin-<milestone unit="page" n="80r"/><milestone unit="line" n="1"/>den qaryndašlarynyn aldy beš erenĺar da turɣuzdu alarny<milestone unit="line" n="2"/>alnynda parʿonun.</l><l n="3"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty parʿo qaryn-<milestone unit="line" n="3"/>dašlaryna Josefnin nedi išijiz da ajttylar parʿoɣa<milestone unit="line" n="4"/>kütüvčü qojdu qullaryj daɣyn atalarymyz.</l><milestone unit="line" n="5"/><l n="4"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמרו </foreign>Da ajttylar parʿoɣa tirilḿa jerd́a<milestone unit="line" n="6"/>keldik ki joḥtur kütüv qojɣa ki qullaryjny ki küčejdi<milestone unit="line" n="7"/>ol ačlyq jerind́a Kenaʿannyn da haligine oltursunlar<milestone unit="line" n="8"/>endi qullaryj jerind́a Gošennin.</l><l n="5"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty<milestone unit="line" n="9"/>parʿo Josefḱa ataj da qaryndašlaryj keldiĺar saja.</l><milestone unit="line" n="10"/><l n="6"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ארץ </foreign>Jeri Micrinin alnyjdady ol jaḥšyraq ornunda<milestone unit="line" n="11"/>ol jernin olturɣuzɣun ošol atajny da ošol qaryn-<milestone unit="line" n="12"/>dašlaryjny oltursunlar jerind́a Gošennin da biledesej<milestone unit="line" n="13"/>da bar eśa alar arasyna tuvušlu el da qojɣun alar-<milestone unit="line" n="14"/>ny <seg type="commented" n="#seg001"/>aɣalyq<addSpan spanTo="#add002"/><supplied reason="lost">lar</supplied>yn<anchor xml:id="add002"/><anchor type="commented" xml:id="seg001"/><ref target="#fn1" type="noteAnchor"/> tuvarnyn anyn üstüńa ne ki menim.</l><milestone unit="line" n="15"/><l n="7"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויבא </foreign>Da keltirdi Josef ošol Jaʿaqovnu atasyn da tur-<milestone unit="line" n="16"/>ɣuzdu any alnynda parʿonun da alɣyšlady Jaʿaqov ošol<milestone unit="line" n="17"/>parʿonu.</l><l n="8"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty parʿo Jaʿaqovɣa netek-<milestone unit="line" n="18"/>lidi künleri tirlik jyllaryjnyn.</l><l n="9"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Jaʿaqov<milestone unit="line" n="19"/>parʿoɣa künleri tirlik jyllarymnyn jüz otuz jyl azɣynaq<milestone unit="line" n="20"/>da jamanlar ediĺar künleri tirlik jyllarymnyn da jetelme-<milestone unit="line" n="21"/>diĺar ošol künlerin tirlik jyllarynyn atalarymnyn tirilmüš<milestone unit="page" n="80v"/><milestone unit="line" n="1"/>künlerind́a.</l><l n="10"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויברך </foreign>Da šalom berdi Jaʿaqov parʿoɣa da<milestone unit="line" n="2"/>čyqty alnyndan parʿonun.</l><l n="11"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויושב </foreign>Da olturɣuzdu Josef<milestone unit="line" n="3"/>ošol atasyn da ošol qaryndašlaryn da berdi alarɣa tutuv-<milestone unit="line" n="4"/>luq jerind́a Micrinin jaḥšyraq ornunda ol jernin jerin-<milestone unit="line" n="5"/>d́a Raʿmesesnin ki nečik bujurdu parʿo.</l><l n="12"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויכלכל</foreign><milestone unit="line" n="6"/>Da besledi Josef ošol atasyn da ošol qaryndašlaryn da<milestone unit="line" n="7"/>ošol bar elin üvünün atasynyn ötmekbyla jemińa<milestone unit="line" n="8"/>köre ol jašnyn.</l><l n="13"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ולחם </foreign>Da ötmek joɣedi bar<milestone unit="line" n="9"/><addSpan spanTo="#add003"/>ol<anchor xml:id="add003"/> jerd́a ki küčejdi ol ačlyq astry da telirdi bar eli<milestone unit="line" n="10"/>jerinin Micrinin da jerinin Kenaʿannyn alnyndan ol ačlyqnyn.</l><milestone unit="line" n="11"/><l n="14"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וילקט </foreign>Da čöpledi Josef ošol bar ol kümüšnü ol<milestone unit="line" n="12"/>tabulɣanny jerind́a Micrinin da jerind́a Kenaʿannyn bür-<milestone unit="line" n="13"/>tük üčün ki alar satyn alyrediĺar da keltirdi Josef<milestone unit="line" n="14"/>ošol bar ol kümüšnü üvüńa parʿonun.</l><l n="15"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויתם</foreign><milestone unit="line" n="15"/>Da tügendi ol kümüš jerind́an Micrinin da jerid́an<milestone unit="line" n="16"/>Kenaʿannyn da keldiĺar bar eli Micrinin Josefḱa ajtadoɣač<milestone unit="line" n="17"/>bergin bizge ötḿak da nek ölejik alnyjda ki tügendi<milestone unit="line" n="18"/>kümüš.</l><l n="16"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da ajtty Josef berijiz tuvarlaryjyzny<milestone unit="line" n="19"/>da berejim sizǵa ötmek tuvarlaryjyz üčün qačan tügendi<milestone unit="line" n="20"/>kümüš.</l><l n="17"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויביאו </foreign>Da keltirdiĺar ošol tuvarlarny Josef-<milestone unit="line" n="21"/>ke da berdi alarɣa Josef ötmek atlar üčün da jyjyny<milestone unit="page" n="81r"/><milestone unit="line" n="1"/>üčün ol qojnun da jyjyny üčün ol syɣyrnyn da ešek-<milestone unit="line" n="2"/>ler üčün da könderdi alarny ötmek byla bar tuvarlary<milestone unit="line" n="3"/>üčün ol jylda.</l><l n="18"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ותתם </foreign>Da tügendi ol jyl da keldi-<milestone unit="line" n="4"/>ĺar ol ekinči jylda da ajttylar anar jašyrmajbiz<milestone unit="line" n="5"/>bijimd́an ki kertid́an tügendi ol kümüš da jyjyny ol<milestone unit="line" n="6"/>tuvarnyn bijimdedi qalmady alnynda bijimnin artyq nemed́a<milestone unit="line" n="7"/>ančaq gövdemiz da jerimiz.</l><l n="19"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">למה </foreign>Nek ölejik köz-<milestone unit="line" n="8"/>lerijč́a daɣyn biz daɣyn jerimiz satyn alɣyn bizni da ošol<milestone unit="line" n="9"/>jerimizni ötmek üčün da bolajyq <addSpan spanTo="#add004"/>biz da jerimiz<anchor xml:id="add004"/> qullar parʿoɣa<milestone unit="line" n="10"/>da bergin urluq da tiri bolajyq da ölmejik da ol jer<milestone unit="line" n="11"/>veŕan bolmasyn.</l><l n="20"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקן </foreign>Da satyn aldy Josef ošol bar jerin<milestone unit="line" n="12"/>Micrinin parʿoɣa ki sattylar eli Micrinin kiši tüzün ki<milestone unit="line" n="13"/>küčejdi alar üstüne ol ačlyq da boldu ol jer<milestone unit="line" n="14"/>parʿoɣa.</l><l n="21"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ואת </foreign>Da ošol ol ulusnu ašyrdy any<milestone unit="line" n="15"/>šaharlarɣa bašlap qyryjyndan čeginin Micrinin da qyjyrynadejin<milestone unit="line" n="16"/>anyn.</l><l n="22"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">רק </foreign>Ančaq jerin ol qara tonlularnyn satyn alma-<milestone unit="line" n="17"/>dy ki kem edi qara tonlularɣa parʿodan da ašarediĺar<milestone unit="line" n="18"/>ošol kemlerin özlerinin ki berdi alarɣa parʿo anyn<milestone unit="line" n="19"/>üčün satmadylar ošol jerin özlerinin.</l><l n="23"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da<milestone unit="line" n="20"/>ajtty Josef ol ulusqa muna satynaldym sizni bügün<milestone unit="line" n="21"/>da ošol jerijizni parʿoɣa muna sizǵa urluq da<milestone unit="page" n="81v"/><milestone unit="line" n="1"/>čačyjyz ošol ol jerni.</l><l n="24"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">והיה </foreign>Da bolɣaj bitišlerd́a<milestone unit="line" n="2"/>da berirsiz bešinči ülüšnü parʿoɣa da dört ol<milestone unit="line" n="3"/>ülüšĺar bolur sizǵa urluɣuna ol tüznün da ašama<milestone unit="line" n="4"/>sizge da anar ki üvlerijizd́a da ašama jašyjyzɣa.</l><milestone unit="line" n="5"/><l n="25"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמרו </foreign>Da ajttylar tirgizdij bizni tabajyq širinlik<milestone unit="line" n="6"/>közlerind<supplied reason="lost">e</supplied><ref target="#fn2" type="noteAnchor"/> bijimnin da bolajyq qullar parʿoɣa.</l><l n="26"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וישם</foreign><milestone unit="line" n="7"/>Da qojdu any Josef resimǵa ošpu küngedejin jeri üs-<milestone unit="line" n="8"/>tüńa Micrinin parʿoɣa bešinči ülüšḱa ančaq jeri<milestone unit="line" n="9"/>ol qara tonlularnyn jalɣyzlarnyn bolmady parʿoɣa.</l><milestone unit="line" n="10"/><l n="27"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">וישב </foreign>Da olturdu Jisraʾel jerind́a Micrinin jerin-<milestone unit="line" n="11"/>d́a Gošennin da tutuvlandylar anda da jajyldylar<milestone unit="line" n="12"/>da köp boldular astry.<milestone unit="line" n="13"/><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">פרשת ויחי</foreign></l><milestone unit="line" n="14"/><l n="28"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויחי יעקב בארץ מצרים </foreign>Da tiri boldu Jaʿaqov<milestone unit="line" n="15"/>jerind́a Micrinin on jedi jyl da edi künleri<milestone unit="line" n="16"/>Jaʿaqovnun tirlik jyllary anyn jüz da qyrq jedi jyl.</l><l n="29"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויקרבו</foreign><milestone unit="line" n="17"/><seg type="commented" n="#seg002"/>Da juvudular künĺari Jisraʾelnin ölḿa da ündedi uv-<milestone unit="line" n="18"/>lun Josefni da ajtty anar eger endi taptym ese<milestone unit="line" n="19"/>širinlik közlerijd́a qoltqabyla <supplied reason="lost">qojɣun endi qolujnu butum tübüne da qylɣyn birgeḿa šavaɣat da kertilik qoltqabyla</supplied> astramaɣyn meni Micri-<milestone unit="page" n="82r"/><milestone unit="line" n="1"/>de.<anchor type="commented" xml:id="seg002"/><ref target="#fn3" type="noteAnchor"/></l><l n="30"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ושכבתי </foreign>Da jatajym atalarym qatyna da eltkin<milestone unit="line" n="2"/>meni Micrid́an da astraɣyn meni zeretlerind́a alarnyn da<milestone unit="line" n="3"/>ajtty Josef men qylarmen sözlerija köŕa.</l><l n="31"><foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">ויאמר </foreign>Da<milestone unit="line" n="4"/>ajtty antetkin maja da antetti anar da bašurdu<milestone unit="line" n="5"/>Jisraʾel bašy üstüne ol töšeknin.</l></ab></div></div><div type="apparatus"><listApp><app><note xml:id="fn1" type="footnote">TKow.01: <emph>aɣalyqlaryn</emph>. | H: <emph>aɣaraqlaryn</emph>. | C: <emph>bijläri</emph>.</note><note xml:id="fn2" type="footnote">K: <emph>közlerindi</emph>; a scribal error. | TKow.01: <emph>közĺarind́a</emph>. | H: <emph>közlerinde</emph>. | C: <emph>közläriŋä</emph>.</note><note xml:id="fn3" type="footnote">K: the Karaim sentence as copied by the copyist is complete, yet, the equivalent of Heb. <foreign xml:lang="he" style="unicode-bidi: embed;">שִׂים־נָא יָדְךָ תַּחַת יְרֵכִי וְעָשִׂיתָ עִמָּדִי חֶסֶד וֶאֱמֶת </foreign>‘put your hand under my thigh and promise to deal kindly and truly with me’ is missing. The repetition of the expression <emph>qolta byla</emph> ‘please, I beg you’ in H suggests an omission in K – due to homeoteleuton or homeoarchy. Our reconstruction is based on the Hebrew original, TKow.01, H, C, Gen 20:13, Gen 24:2, Gen 32:11. | TKow.01: <emph>qojɣun endi qolujnu butum tübüne da qylɣyn birǵaḿa šavaɣat da kertilik qoltqabyla</emph>. | H: <emph>Da juvudular künleri Jisraʾelnin elme da caɣyrdy uvlun Josefni da ajtty anar qoltqabyla eger taptym ese sirinlik közlerinde senin qojɣun endi qolunnu butum tibine da qylɣyn birgeme savaɣat da körti qoltqa byla astramaɣyn meni Micride</emph>. | C: <emph>Da juvuqlaštylar künläri Jisraʾelniŋ ölmä da čaqyrdy oɣly Josefni da ajtty aŋar egär endi taptym esä širinlik közläriŋä qojɣyn endi qoluŋny butum tibinä da qylɣyn birgämä šaɣavat da könülük endi kömmägin meni Mysyrda</emph>.</note></app></listApp></div></body></text></TEI>
